{"4f1adcbab819f207b3000133": {"first_name": "Jan", "last_name": "Zahradil", "group": "European Conservatives and Reformists Group", "short_name": "Zahradil ODS", "group_friendly": "ecr", "party_friendly": "ods", "country": "Czech Republic", "vote": {"24": -1, "25": 1, "26": -1, "27": -1, "22": -1, "23": -1, "28": -1, "29": -1, "1": 1, "3": 1, "2": 1, "5": -1, "4": 1, "7": -1, "6": -1, "9": -1, "8": -1, "11": 1, "10": 1, "13": -1, "12": 1, "15": -1, "14": -1, "17": -1, "16": 1, "18": -1, "30": -1}, "photo": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/23712.jpg", "group_short_name": "ECR", "party": "Ob\u010dansk\u00e1 demokratick\u00e1 strana", "party_short": "ODS", "id": "4f1adcbab819f207b3000133"}, "4f1adaa0b819f207b3000080": {"first_name": "Miloslav", "last_name": "Ransdorf", "group": "Confederal Group of the European United Left - Nordic Green Left", "short_name": "Ransdorf KS\u010cM", "group_friendly": "gue-ngl", "party_friendly": "kscm", "country": "Czech Republic", "vote": {"24": 1, "25": -1, "26": 1, "27": -1, "21": -1, "22": 1, "23": -1, "28": 1, "29": -1, "1": 1, "3": 1, "2": -1, "5": -1, "4": -1, "7": 1, "6": -1, "9": 1, "8": 1, "10": -1, "13": -1, "12": 1, "15": 1, "14": 1, "17": -1, "16": 1, "18": -1, "30": 1}, "photo": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/23706.jpg", "group_short_name": "GUE/NGL", "party": "Komunistick\u00e1 strana \u010cech a Moravy", "party_short": "KS\u010cM", "id": "4f1adaa0b819f207b3000080"}, "4f1ac7ddb819f25efd0000b3": {"first_name": "Hynek", "last_name": "Fajmon", "group": "European Conservatives and Reformists Group", "short_name": "Fajmon ODS", "group_friendly": "ecr", "party_friendly": "ods", "country": "Czech Republic", "vote": {"24": -1, "25": -1, "27": -1, "20": -1, "21": -1, "22": -1, "23": -1, "28": -1, "29": -1, "1": 1, "3": 1, "2": 1, "5": -1, "4": 1, "7": -1, "6": -1, "9": -1, "8": -1, "11": 1, "10": -1, "13": -1, "12": 1, "15": -1, "14": -1, "17": -1, "16": -1, "19": 1, "18": -1, "30": -1}, "photo": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/23695.jpg", "group_short_name": "ECR", "party": "Ob\u010dansk\u00e1 demokratick\u00e1 strana", "party_short": "ODS", "id": "4f1ac7ddb819f25efd0000b3"}, "4f1ac9abb819f25efd00014a": {"first_name": "Jarom\u00edr", "last_name": "Kohl\u00ed\u010dek", "group": "Confederal Group of the European United Left - Nordic Green Left", "short_name": "Kohl\u00ed\u010dek KS\u010cM", "group_friendly": "gue-ngl", "party_friendly": "kscm", "country": "Czech Republic", "vote": {"11": 1, "25": 1, "13": -1, "12": 1, "20": 1, "14": 1, "16": 1, "18": -1, "30": 1, "23": -1, "28": 1, "29": -1, "1": -1, "3": 1, "27": 1, "5": -1, "7": 1, "6": -1, "9": 1, "8": -1, "21": -1}, "photo": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/28331.jpg", "group_short_name": "GUE/NGL", "party": "Komunistick\u00e1 strana \u010cech a Moravy", "party_short": "KS\u010cM", "id": "4f1ac9abb819f25efd00014a"}, "4f1ad979b819f207b300001b": {"first_name": "Ji\u0159\u00ed", "last_name": "Ma\u0161t\u00e1lka", "group": "Confederal Group of the European United Left - Nordic Green Left", "short_name": "Ma\u0161t\u00e1lka KS\u010cM", "group_friendly": "gue-ngl", "party_friendly": "kscm", "country": "Czech Republic", "vote": {"24": 1, "26": 1, "20": 1, "21": -1, "22": 1, "23": -1, "28": 1, "29": -1, "1": -1, "3": 1, "2": -1, "5": -1, "4": -1, "7": 1, "6": -1, "11": 1, "10": -1, "13": -1, "12": 1, "15": 1, "14": 1, "17": -1, "16": 1, "19": -1, "30": 1}, "photo": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/23704.jpg", "group_short_name": "GUE/NGL", "party": "Komunistick\u00e1 strana \u010cech a Moravy", "party_short": "KS\u010cM", "id": "4f1ad979b819f207b300001b"}, "4f1adbacb819f207b30000d9": {"first_name": "Ivo", "last_name": "Strej\u010dek", "group": "European Conservatives and Reformists Group", "short_name": "Strej\u010dek ODS", "group_friendly": "ecr", "party_friendly": "ods", "country": "Czech Republic", "vote": {"24": -1, "25": 1, "26": -1, "27": -1, "20": -1, "21": -1, "22": -1, "23": -1, "28": -1, "29": -1, "1": 1, "3": 1, "5": -1, "4": 1, "7": -1, "6": -1, "9": -1, "8": -1, "11": 1, "10": -1, "13": -1, "12": 1, "14": -1, "17": -1, "16": -1, "19": 1, "18": -1, "30": -1}, "photo": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/28320.jpg", "group_short_name": "ECR", "party": "Ob\u010dansk\u00e1 demokratick\u00e1 strana", "party_short": "ODS", "id": "4f1adbacb819f207b30000d9"}, "4f1ac7b6b819f25efd0000a3": {"first_name": "Robert", "last_name": "Du\u0161ek", "group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "short_name": "Du\u0161ek \u010cSSD", "group_friendly": "s-d", "party_friendly": "cssd", "country": "Czech Republic", "vote": {"24": 1, "25": 1, "26": 1, "27": 1, "20": 1, "21": 1, "22": 1, "23": 1, "28": 1, "29": 1, "1": 1, "3": -1, "2": 1, "5": 1, "4": 1, "7": 1, "6": 1, "9": 1, "8": 1, "11": 1, "10": 1, "13": -1, "15": 1, "14": 1, "17": 1, "16": 1, "19": 1, "18": -1, "30": 1}, "photo": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/96717.jpg", "group_short_name": "S&D", "party": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1", "party_short": "\u010cSSD", "id": "4f1ac7b6b819f25efd0000a3"}, "4f1adae6b819f207b3000098": {"first_name": "Libor", "last_name": "Rou\u010dek", "group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "short_name": "Rou\u010dek \u010cSSD", "group_friendly": "s-d", "party_friendly": "cssd", "country": "Czech Republic", "vote": {"24": 1, "25": 1, "26": 1, "27": 1, "20": 1, "21": 1, "22": 1, "23": 1, "28": 1, "29": -1, "1": -1, "3": 1, "2": 1, "5": 1, "4": 1, "7": 1, "6": 1, "9": 1, "8": 1, "11": 1, "10": 1, "13": -1, "12": 1, "15": 1, "14": 1, "17": 1, "19": 1, "18": 1, "30": 1}, "photo": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/23707.jpg", "group_short_name": "S&D", "party": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1", "party_short": "\u010cSSD", "id": "4f1adae6b819f207b3000098"}, "4f1adb51b819f207b30000b9": {"first_name": "Olga", "last_name": "Sehnalov\u00e1", "group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "short_name": "Sehnalov\u00e1 \u010cSSD", "group_friendly": "s-d", "party_friendly": "cssd", "country": "Czech Republic", "vote": {"24": 1, "25": 1, "26": 1, "27": 1, "20": 1, "21": -1, "22": 1, "23": 1, "28": 1, "29": -1, "1": -1, "3": -1, "2": 1, "5": 1, "4": 1, "7": 1, "6": 1, "9": 1, "8": 1, "11": 1, "10": 1, "13": -1, "12": 1, "15": 1, "14": 1, "17": 1, "16": 1, "19": 1, "18": 1, "30": 1}, "photo": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/96718.jpg", "group_short_name": "S&D", "party": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1", "party_short": "\u010cSSD", "id": "4f1adb51b819f207b30000b9"}, "4f1ac699b819f25efd00004f": {"first_name": "Zuzana", "last_name": "Brzobohat\u00e1", "group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "short_name": "Brzobohat\u00e1 \u010cSSD", "group_friendly": "s-d", "party_friendly": "cssd", "country": "Czech Republic", "vote": {"24": 1, "25": 1, "26": 1, "27": 1, "20": 1, "21": 1, "22": 1, "23": 1, "28": 1, "29": 1, "1": -1, "3": -1, "2": 1, "5": 1, "4": 1, "7": 1, "6": 1, "9": 1, "8": 1, "11": 1, "10": 1, "13": -1, "12": 1, "15": 1, "14": 1, "17": 1, "16": 1, "19": 1, "18": 1, "30": 1}, "photo": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/96716.jpg", "group_short_name": "S&D", "party": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1", "party_short": "\u010cSSD", "id": "4f1ac699b819f25efd00004f"}, "4f1adab0b819f207b3000085": {"first_name": "Vladim\u00edr", "last_name": "Remek", "group": "Confederal Group of the European United Left - Nordic Green Left", "short_name": "Remek KS\u010cM", "group_friendly": "gue-ngl", "party_friendly": "kscm", "country": "Czech Republic", "vote": {"24": 1, "25": 1, "26": 1, "27": -1, "21": 1, "22": 1, "23": -1, "28": 1, "29": -1, "1": -1, "3": 1, "2": -1, "5": -1, "4": -1, "7": 1, "9": 1, "8": 1, "11": 1, "10": -1, "13": -1, "15": 1, "14": 1, "17": -1, "16": 1, "30": 1}, "photo": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/28330.jpg", "group_short_name": "GUE/NGL", "party": "Komunistick\u00e1 strana \u010cech a Moravy", "party_short": "KS\u010cM", "id": "4f1adab0b819f207b3000085"}, "4f1ac692b819f25efd00004c": {"first_name": "Jan", "last_name": "B\u0159ezina", "group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "short_name": "B\u0159ezina KDU-\u010cSL", "group_friendly": "ppe", "party_friendly": "kdu-csl", "country": "Czech Republic", "vote": {"24": 1, "25": 1, "26": -1, "27": 1, "20": 1, "21": -1, "22": 1, "23": -1, "28": -1, "29": -1, "1": 1, "3": 1, "2": 1, "5": 1, "4": 1, "7": 1, "6": 1, "9": -1, "8": -1, "11": 1, "10": 1, "12": 1, "15": -1, "14": -1, "17": 1, "16": 1, "19": 1, "18": -1, "30": 1}, "photo": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/28354.jpg", "group_short_name": "PPE", "party": "-", "party_short": "KDU-\u010cSL", "id": "4f1ac692b819f25efd00004c"}, "4f1ac71ab819f25efd000068": {"first_name": "Andrea", "last_name": "\u010ce\u0161kov\u00e1", "group": "European Conservatives and Reformists Group", "short_name": "\u010ce\u0161kov\u00e1 ODS", "group_friendly": "ecr", "party_friendly": "ods", "country": "Czech Republic", "vote": {"24": -1, "25": 1, "26": 1, "27": -1, "20": -1, "22": -1, "23": -1, "28": -1, "29": -1, "1": 1, "3": 1, "2": 1, "4": 1, "7": -1, "6": -1, "9": -1, "8": -1, "11": 1, "10": -1, "13": -1, "15": -1, "14": -1, "17": -1, "16": -1, "18": -1}, "photo": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/96719.jpg", "group_short_name": "ECR", "party": "Ob\u010dansk\u00e1 demokratick\u00e1 strana", "party_short": "ODS", "id": "4f1ac71ab819f25efd000068"}, "4f1ac6edb819f25efd000056": {"first_name": "Milan", "last_name": "Cabrnoch", "group": "European Conservatives and Reformists Group", "short_name": "Cabrnoch ODS", "group_friendly": "ecr", "party_friendly": "ods", "country": "Czech Republic", "vote": {"24": -1, "25": 1, "26": -1, "27": -1, "20": -1, "22": -1, "23": -1, "29": -1, "1": 1, "3": 1, "4": 1, "6": -1, "9": -1, "8": -1, "11": 1, "10": -1, "13": -1, "12": 1, "14": -1, "17": -1, "16": 1, "19": 1}, "photo": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/28324.jpg", "group_short_name": "ECR", "party": "Ob\u010dansk\u00e1 demokratick\u00e1 strana", "party_short": "ODS", "id": "4f1ac6edb819f25efd000056"}, "4f1ada78b819f207b3000072": {"first_name": "Pavel", "last_name": "Poc", "group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "short_name": "Poc \u010cSSD", "group_friendly": "s-d", "party_friendly": "cssd", "country": "Czech Republic", "vote": {"24": 1, "25": 1, "26": -1, "27": 1, "20": 1, "21": 1, "22": 1, "23": 1, "28": 1, "29": -1, "1": -1, "3": -1, "2": -1, "5": 1, "4": -1, "7": 1, "6": 1, "9": 1, "8": 1, "11": 1, "10": 1, "13": -1, "12": 1, "15": 1, "14": 1, "17": 1, "16": 1, "19": 1, "18": 1, "30": 1}, "photo": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/96715.jpg", "group_short_name": "S&D", "party": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1", "party_short": "\u010cSSD", "id": "4f1ada78b819f207b3000072"}, "50417cbeb819f26f4d000000": {"first_name": "Vojt\u011bch", "last_name": "Myn\u00e1\u0159", "group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "short_name": "Myn\u00e1\u0159 \u010cSSD", "group_friendly": "s-d", "party_friendly": "cssd", "country": "Czech Republic", "vote": {"24": 1, "10": 1, "20": 1, "22": 1, "17": 1, "23": 1, "19": 1, "18": 1, "30": 1, "1": -1, "3": -1, "5": 1, "6": 1}, "photo": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/114873.jpg", "group_short_name": "S&D", "party": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1", "party_short": "\u010cSSD", "id": "50417cbeb819f26f4d000000"}, "4f1adad2b819f207b3000091": {"first_name": "Zuzana", "last_name": "Roithov\u00e1", "group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "short_name": "Roithov\u00e1 KDU-\u010cSL", "group_friendly": "ppe", "party_friendly": "kdu-csl", "country": "Czech Republic", "vote": {"24": 1, "25": 1, "26": -1, "27": 1, "20": 1, "21": 1, "22": 1, "23": -1, "28": -1, "29": -1, "1": 1, "3": 1, "2": -1, "5": 1, "4": 1, "7": 1, "6": -1, "9": 1, "8": 1, "11": 1, "10": 1, "13": -1, "12": 1, "15": 1, "14": -1, "17": 1, "16": 1, "19": 1, "18": 1, "30": 1}, "photo": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/28352.jpg", "group_short_name": "PPE", "party": "K\u0159es\u0165ansk\u00e1 a demokratick\u00e1 unie - \u010ceskoslovensk\u00e1 strana lidov\u00e1", "party_short": "KDU-\u010cSL", "id": "4f1adad2b819f207b3000091"}, "4f1ac7e3b819f25efd0000b5": {"first_name": "Richard", "last_name": "Falbr", "group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "short_name": "Falbr \u010cSSD", "group_friendly": "s-d", "party_friendly": "cssd", "country": "Czech Republic", "vote": {"24": 1, "26": -1, "27": 1, "20": 1, "21": -1, "22": 1, "23": 1, "28": 1, "1": -1, "2": -1, "5": 1, "4": 1, "7": 1, "6": 1, "11": 1, "10": 1, "13": -1, "15": 1, "14": 1, "17": 1, "16": 1, "19": -1, "18": -1, "30": 1}, "photo": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/23840.jpg", "group_short_name": "S&D", "party": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1", "party_short": "\u010cSSD", "id": "4f1ac7e3b819f25efd0000b5"}, "4f1ad20eb819f27595000002": {"first_name": "Edvard", "last_name": "Ko\u017eu\u0161n\u00edk", "group": "European Conservatives and Reformists Group", "short_name": "Ko\u017eu\u0161n\u00edk ODS", "group_friendly": "ecr", "party_friendly": "ods", "country": "Czech Republic", "vote": {"24": -1, "25": 1, "26": -1, "27": -1, "21": 1, "22": -1, "23": -1, "28": -1, "29": -1, "3": 1, "2": 1, "5": -1, "7": -1, "6": -1, "9": -1, "8": -1, "11": 1, "10": -1, "13": -1, "12": 1, "15": -1, "14": -1, "17": -1, "18": -1, "30": -1}, "photo": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/96704.jpg", "group_short_name": "ECR", "party": "Ob\u010dansk\u00e1 demokratick\u00e1 strana", "party_short": "ODS", "id": "4f1ad20eb819f27595000002"}, "4f1adc6eb819f207b3000119": {"first_name": "Old\u0159ich", "last_name": "Vlas\u00e1k", "group": "European Conservatives and Reformists Group", "short_name": "Vlas\u00e1k ODS", "group_friendly": "ecr", "party_friendly": "ods", "country": "Czech Republic", "vote": {"24": -1, "25": 1, "26": -1, "27": -1, "20": -1, "21": 1, "22": -1, "23": -1, "28": -1, "29": -1, "1": 1, "3": 1, "2": 1, "5": -1, "4": 1, "7": -1, "6": -1, "9": 1, "8": -1, "11": 1, "10": 1, "13": -1, "12": 1, "15": -1, "14": -1, "17": -1, "16": -1, "19": 1, "18": -1, "30": -1}, "photo": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/28323.jpg", "group_short_name": "ECR", "party": "Ob\u010dansk\u00e1 demokratick\u00e1 strana", "party_short": "ODS", "id": "4f1adc6eb819f207b3000119"}, "4f1adc01b819f207b30000f7": {"first_name": "Ev\u017een", "last_name": "To\u0161enovsk\u00fd", "group": "European Conservatives and Reformists Group", "short_name": "To\u0161enovsk\u00fd ODS", "group_friendly": "ecr", "party_friendly": "ods", "country": "Czech Republic", "vote": {"24": -1, "25": 1, "27": -1, "21": 1, "22": -1, "23": -1, "28": -1, "29": -1, "1": 1, "3": 1, "2": 1, "5": -1, "4": 1, "7": -1, "6": -1, "9": -1, "8": -1, "11": 1, "13": -1, "12": 1, "15": -1, "14": -1, "17": -1, "18": -1, "30": -1}, "photo": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/96713.jpg", "group_short_name": "ECR", "party": "Ob\u010dansk\u00e1 demokratick\u00e1 strana", "party_short": "ODS", "id": "4f1adc01b819f207b30000f7"}, "4f1ada22b819f207b3000055": {"first_name": "Miroslav", "last_name": "Ouzk\u00fd", "group": "European Conservatives and Reformists Group", "short_name": "Ouzk\u00fd ODS", "group_friendly": "ecr", "party_friendly": "ods", "country": "Czech Republic", "vote": {"24": -1, "25": 1, "26": -1, "27": -1, "20": -1, "22": -1, "28": -1, "1": 1, "3": 1, "5": -1, "7": -1, "6": -1, "9": -1, "8": -1, "11": 1, "10": -1, "13": -1, "12": 1, "15": -1, "17": -1, "16": -1, "19": 1, "30": -1}, "photo": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/23705.jpg", "group_short_name": "ECR", "party": "Ob\u010dansk\u00e1 demokratick\u00e1 strana", "party_short": "ODS", "id": "4f1ada22b819f207b3000055"}}