{"24": {"29": "Mus\u00ed b\u00fdt zachov\u00e1na da\u0148ov\u00e1 konkurence.", "40": "Ano, normy jsou moc podrobn\u00e9. (\"pomaz\u00e1nkov\u00e9 m\u00e1salo\" apod.)", "41": "\u010cR by m\u011bla vyjednat v\u00fdjimku, aby nemusela euro zav\u00e9st v\u016fbec.", "1": "Ot\u00e1zka bezpe\u010dnosti dat m\u00e1 b\u00fdt regulov\u00e1na jen na n\u00e1rodn\u00ed \u00farovni.", "3": "Ano. A znamenalo by to i pravomoc navrhnout zru\u0161en\u00ed st\u00e1vaj\u00edc\u00ed sm\u011brnice (z\u00e1kona).", "2": "Ka\u017ed\u00e1 zem\u011b m\u00e1 jinou pr\u016fm\u011brnou \u00farove\u0148 mezd. Proto by jednotn\u00e1 minim\u00e1ln\u00ed mzda mohla b\u00fdt pro \u010ceskou republiku \u0161kodliv\u00e1. Kdyby nap\u0159. byla zavedena minim\u00e1ln\u00ed mzda na \u00farovni 100 nebo 200 korun za hodinu, hrozilo by propou\u0161t\u011bn\u00ed a p\u0159esun v\u00fdroby jinam.", "5": "EU pro \u00fa\u010dast na spole\u010dn\u00e9m trhu v z\u00e1sad\u011b dotace zakazuje, i kdy\u017e sama toto pravidlo \u010detn\u011b poru\u0161uje. Pravidlo m\u00e1 ale smysl pro dodr\u017een\u00ed f\u00e9rov\u00e9 konkurence a funk\u010dnost spole\u010dn\u00e9ho trhu. st\u00e1ty, pokud cht\u011bj\u00ed b\u00fdt na spole\u010dn\u00e9m trhu, by nem\u011bly dotovat \u017e\u00e1dnou energii, tedy i jadernou.", "4": "Emise CO2 by Evropsk\u00e1 unie nem\u011bla stanovovat, nebo nanejv\u00fd\u0161 jako dobrovoln\u00e9. EU nem\u016f\u017ee z Bruselu zn\u00e1t, jak\u00e1 \u00farove\u0148 pr\u016fmyslov\u00e9 v\u00fdroby a spalov\u00e1n\u00ed plynu \u010di uhl\u00ed je pro tu kterou ekonomiku dobr\u00e1.", "7": "Ano, EU by m\u011bla umo\u017enit dovoz bez cel, t\u00edm by sn\u00ed\u017eila celkov\u00e9 politick\u00e9 a ekonomick\u00e9 nap\u011bt\u00ed ve st\u00e1tech kolem EU.", "6": "M\u011blo by b\u00fdt na jednotliv\u00fdch st\u00e1tech, jestli to zak\u00e1\u017eou, nebo dovol\u00ed. EU by to nem\u011bla direktivn\u011b povolovat a j\u00edt tak proti v\u016fli lid\u00ed ve st\u00e1tech, kde to cht\u011bj\u00ed zak\u00e1zat.", "9": "Je d\u016fle\u017eit\u00e9 zachovat konkurenci v dan\u00edch mezi jednotliv\u00fdmi st\u00e1ty. Jen tato konkurence dr\u017e\u00ed sazby dole.", "38": "Politika povolen\u00ed k pr\u00e1ci pro zahrani\u010dn\u00ed pracovn\u00edky by m\u011bla b\u00fdt v\u011bc\u00ed \u010dlensk\u00fdch st\u00e1t\u016f.", "11": "EU je sama v pot\u00ed\u017e\u00edch a p\u0159ij\u00edmat do tohoto t\u011bchto pot\u00ed\u017e\u00ed dal\u0161\u00ed zem\u011b by nebylo f\u00e9r.", "10": "Pomoc slab\u00fdm region\u016fm by m\u011bla b\u00fdt v\u011bc\u00ed jednotliv\u00fdch st\u00e1t\u016f. St\u00e1ty by pak mohly platit m\u00e9n\u011b p\u0159\u00edsp\u011bvk\u016f do rozpo\u010dtu EU.", "39": "Pakt by znamenal dikt\u00e1t Evropsk\u00e9 komise, kdy\u017e bychom m\u011bli rozpo\u010dtov\u00fd deficit. EU by n\u00e1m mohla diktovat politiku, kter\u00e1 by n\u00e1s sp\u00ed\u0161 po\u0161kodila, jako se to nyn\u00ed d\u011bje v \u0158ecku.", "12": "EU by nem\u011bla zav\u00e1d\u011bt \u017e\u00e1dn\u00e9 nov\u00e9 dan\u011b. Da\u0148 z finan\u010dn\u00edch transakc\u00ed by zdra\u017eila p\u0159evody pen\u011bz a finan\u010dn\u00ed transakce.", "15": "Vyvol\u00e1valo by to spory. nelze nutit Slovensko nebo \u0160pan\u011blsko k uzn\u00e1n\u00ed Kosova, kdy\u017e to tyto zem\u011b necht\u011bj\u00ed.", "14": "Nen\u00ed to nutn\u00e9. Sta\u010d\u00ed pohrozit odvol\u00e1n\u00edm cel\u00e9 komise, kdy\u017e \u0161patn\u00e9ho komisa\u0159e p\u0159edseda nevym\u011bn\u00ed.", "17": "V EU nesm\u00ed jedni ru\u010dit za dluhy druh\u00fdch.", "16": "Tato pomoc je \u010dasto pokryteck\u00e1 a jednostrann\u00e1. Zahrani\u010dn\u00ed humanit\u00e1rn\u00ed pomoc by m\u011bla b\u00fdt v\u011bc\u00ed jednotliv\u00fdch \u010dlensk\u00fdch st\u00e1t\u016f.", "19": "Diktov\u00e1n\u00ed azylov\u00e9 politiky z Bruselu m\u016f\u017ee b\u00fdt pro \u010cR nev\u00fdhodn\u00e9.", "18": "Rodinn\u00e9 pr\u00e1vo m\u00e1 z\u016fstat v kompetenci \u010dlensk\u00fdch st\u00e1t\u016f.", "37": "Autorsk\u00e9 pr\u00e1vo m\u00e1 b\u00fdt na jednotliv\u00fdch st\u00e1tech.", "32": "Ka\u017ed\u00e1 zem\u011b m\u00e1 jin\u00fd syst\u00e9m, n\u011bkde jsou d\u00e1lnice soukrom\u00e9. Poplatek m\u00e1 ur\u010dovat vlastn\u00edk silnic - soukrom\u00fd majitel \u010di st\u00e1t."}, "25": {}, "26": {}, "27": {"24": "Ka\u017ed\u00fd ob\u010dan EU mus\u00ed m\u00edt pr\u00e1vo a re\u00e1lnou mo\u017enost pod\u00edlet se na tvorb\u011b v\u0161ech rozhodnut\u00ed, kter\u00e9 se ho - podle jeho n\u00e1zoru - sebem\u00e9n\u011b dot\u00fdkaj\u00ed!!! Jinak to nen\u00ed demokracie, ale demokretura!!! \u0160v\u00fdcarsko, n\u00e1\u0161 vzor!", "26": "Zbo\u017e\u00ed zakoupen\u00e9 v EU by m\u011b\u013ao b\u00fdt mo\u017en\u00e9 reklamovat u stejn\u00e9 firmy v jak\u00e9koliv zemi EU, i kdy\u017e v praxi se to vyu\u017e\u00edvat z\u0159ejm\u011b nebude.", "27": "\u017divnostensk\u00fd list by m\u011bl sta\u010dit k v\u00fdkonu dan\u00e9ho \u0159emesla \u010di podnik\u00e1n\u00ed po cel\u00e9 EU, samoz\u0159ejm\u011b po slo\u017een\u00ed srovn\u00e1vac\u00edch a jazykov\u00fdch zkou\u0161ek.", "20": "EU by m\u011bla nap\u0159ed o\u010distit EU od rusk\u00fdch f\u00edzl\u016f KGB a GRU ve veden\u00ed EU a v\u0161ech jejich st\u00e1t\u016f, kte\u0159\u00ed vedou EU do propasti a tuneluj\u00ed st\u00e1ty EU v \u0159\u00e1du bilion\u016f, zadlu\u017euj\u00ed ji a a\u017e potom m\u016f\u017ee EU za\u010d\u00edt mluvit o evropsk\u00fdch dan\u00edch. Dokud EU nedok\u00e1\u017ee hospoda\u0159it s vyrovnan\u00fdm rozpo\u010dtem, pak ji pen\u00edze da\u0148ov\u00fdch poplatn\u00edk\u016f nepat\u0159\u00ed do rukou!!!", "21": "\u010cesk\u00e1 republika by m\u011bla transformovat sov\u011btizuj\u00edc\u00ed se EU (a Rusko) ve \u0160v\u00fdcarskou konfederaci svobodn\u00fdch ob\u010dan\u016f!!!", "22": "EU mus\u00ed nap\u0159ed z\u00edskat d\u016fv\u011bru evropsk\u00fdch ob\u010dan\u016f, kterou naopak vlastn\u00edvinou velice rychle ztr\u00e1c\u00ed! Tu m\u016f\u017ee z\u00edskat pouze transformac\u00ed EU ve \u0160v\u00fdcarskou konfederaci svobodn\u00fdch ob\u010dan\u016f!!! Federalizace EU pod veden\u00edm p\u0159edsedy komunistick\u00e9 strany Portugalska po vzoru Sov\u011btsk\u00e9ho svazu je cestou do pekla!!!", "23": "Slo\u017een\u00ed Evropsk\u00e9 komise by m\u011blo odpov\u00eddat v\u00fdsledk\u016fm eurovoleb a v\u0161ichni komisa\u0159i mus\u00ed ve volb\u00e1ch kandidovat, z\u00edskat d\u016fv\u011bru voli\u010d\u016f a b\u00fdt odvolateln\u00ed nejenom poslanci, ale i ob\u010dany.", "28": "Erasmus by m\u011bl b\u00fdt roz\u0161\u00ed\u0159en i na st\u0159edn\u00ed \u0161koly, ale na z\u00e1klad\u011b dobrovolnosti a p\u0159\u00edsn\u00e9ho v\u00fdb\u011bru.", "29": "Pro hled\u00e1n\u00ed optim\u00e1ln\u00edho modelu zdan\u011bn\u00ed mus\u00ed existovat co nejost\u0159ej\u0161\u00ed da\u0148ov\u00e1 konkurenci ve v\u0161ech oblastech. St\u00e1ty, m\u011bsta a obce si tak budou vz\u00e1jemn\u011b konkurovat a budou se pokou\u0161et vytv\u00e1\u0159et sv\u00fdm podnikatel\u016fm a \u017eivnostn\u00edk\u016fm ty nejide\u00e1ln\u011bj\u0161\u00ed podm\u00ednky, aby od nich neodch\u00e1zeli za lep\u0161\u00edmi podm\u00ednkami jinam. Jenom to donut\u00ed st\u00e1ty respektovat pot\u0159eby podnikatel\u016f a \u017eivnostn\u00edk\u016f!", "40": "EU by m\u011bla p\u0159estat ur\u010dovat podrobn\u00e9 normy pro potraviny, ale o to p\u0159\u00edsn\u011bj\u0161\u00ed normy na potraviny by m\u011bly zav\u00e9st jednotliv\u00e9 st\u00e1ty. Zat\u00edm n\u00e1s krm\u00ed p\u0159edra\u017een\u00fdm hnojem, kter\u00fd n\u00e1m ni\u010d\u00ed zdrav\u00ed a zkracuje \u017eivoty a st\u00e1ty k tomu ml\u010d\u00ed!", "41": "St\u00e1ty EU dnes \u010del\u00ed mnohon\u00e1sobn\u011b v\u011bt\u0161\u00edm nebezpe\u010d\u00edm, ne\u017e je p\u0159ijet\u00ed nebo nep\u0159ijet\u00ed Eura!", "1": "Na\u0161e politick\u00e1 strana Volte Prav\u00fd Blok www.cibulka.net je p\u0159esv\u011bd\u010dena, \u017ee Evropsk\u00e1 unie se pod veden\u00edm rusk\u00fdch agent\u016f KGB a GRU velice rychle sov\u011btizuje a dal\u0161\u00ed postup t\u00edmto sm\u011brem je pro n\u00e1s nep\u0159ijateln\u00fd!", "3": "Proto\u017ee Evropsk\u00fd parlament, na rozd\u00edl od n\u00e1rodn\u00edho parlamentu, nem\u016f\u017ee p\u0159edkl\u00e1dat s\u00e1m nov\u00e9 z\u00e1kony, pouze je schvaluje, nejedn\u00e1 se o demokracii, ale o demokraturu sov\u011btsk\u00e9ho typu! Proto na\u0161e politick\u00e1 strana Volte Prav\u00fd Blok www.cibulka.net usiluje prosadit proti dne\u0161n\u00ed sov\u011btizaci EU syst\u00e9m tradi\u010dn\u00ed \u0161v\u00fdcarsk\u00e9 P\u0158\u00cdM\u00c9 demokracie a nem\u00e9n\u011b tradi\u010dn\u00ed americk\u00fd syst\u00e9m odvolatelnosti politik\u016f p\u0159\u00edmo ob\u010dany.", "2": "Na\u0161e politick\u00e1 strana Volte Prav\u00fd Blok www.cibulka.net je p\u0159esv\u011bd\u010dena, \u017ee Evropsk\u00e1 unie by m\u011bla \u0159e\u0161it ekonomick\u00e9 probl\u00e9my Evropy uvalen\u00edm embarga na dovoz z ultratotalitn\u00ed komunistick\u00e9 \u010c\u00edny! jedin\u011b t\u00edm vy\u0159e\u0161\u00ed i sni\u017euj\u00edc\u00ed se \u017eivotn\u00ed \u00farove\u0148 v Evrop\u011b! Stanoven\u00ed minim\u00e1ln\u00ed mzdy to dok\u00e1zat nem\u016f\u017ee, proto\u017ee to m\u016f\u017ee m\u00edt negativn\u00ed vliv na rychle rostouc\u00ed nezam\u011bstnanost. Ta roste v d\u016fsledku dovozu z \u010c\u00edny, kter\u00e9mu evropsk\u00e9 firmy nemohou p\u0159i sou\u010dasn\u00fdch evropsk\u00fdch platech konkurovat.", "5": "Bez jadern\u00e9 energetiky EU nedos\u00e1hne energetick\u00e9 a t\u00edm i politick\u00e9 nez\u00e1vislosti na k\u00e1g\u00e9b\u00e1ck\u00e9m Rusku! Atomov\u00e9 elektr\u00e1rny mus\u00ed chr\u00e1nit p\u0159ed o\u010dek\u00e1van\u00fdmi rusk\u00fdmi teroristick\u00fdmi \u00fatoky siln\u00e9 jednotky arm\u00e1dy!", "4": "Evropsk\u00e1 unie, \u0159\u00edzen\u00e1 rusk\u00fdmi agenty KGB a GRU, svoj\u00ed dlouholetou protievropskou sov\u011btizuj\u00edc\u00ed politikou likviduje pr\u016fmyslovou v\u00fdrobu v cel\u00e9 Evrop\u011b. U\u017e dnes je energie v Evrop\u011b n\u011bkolikr\u00e1t dra\u017e\u0161\u00ed ne\u017e v USA a Evropa d\u00edky tomu bankrotuje. Pokud by se m\u011bla situace d\u00e1le zhor\u0161ovat, Evropa nep\u0159e\u017eije!", "7": "Na\u0161e politick\u00e1 strana Volte Prav\u00fd Blok www.cibulka.net je p\u0159esv\u011bd\u010dena, \u017ee dovozn\u00ed cla je mo\u017eno sn\u00ed\u017eit pouze u t\u011bch rozvojov\u00fdch zem\u00ed, kter\u00e9 hodnov\u011brn\u00fdm zp\u016fsobem prok\u00e1\u017e\u00ed, \u017ee jsou demokratick\u00e9. Na nedemokratick\u00e9 re\u017eimy, \u010c\u00ednu, Rusko, B\u011blorusko, atd., je t\u0159eba uplatnit \u00fapln\u00e9 embargo a nelze je podporovat!", "6": "Odp\u016frci, mezi n\u011b\u017e pat\u0159\u00ed na\u0161e politick\u00e1 strana Volte Prav\u00fd Blok www.cibulka.net se ob\u00e1vaj\u00ed zdravotn\u00edch rizik...", "9": "Odp\u016frci, mezi n\u011b\u017e pat\u0159\u00ed na\u0161e politick\u00e1 strana Volte Prav\u00fd Blok www.cibulka.net, upozor\u0148uj\u00ed na zdravou soupe\u0159ivost mezi jednotliv\u00fdmi zem\u011bmi, kterou je nutno podporovat! Naopak by EU m\u011bla p\u0159\u00edsn\u011b zak\u00e1zat p\u0159\u00edj\u00edm\u00e1n\u00ed deficitn\u00edch st\u00e1tn\u00edch a komun\u00e1ln\u00edch rozpo\u010dt\u016f!!!", "8": "EU \u0159\u00edd\u00ed u\u017e des\u00edtky let ru\u0161t\u00ed f\u00edzlov\u00e9 KGB a GRU. Proto se EU d\u00edky jejich protievropsk\u00e9 politice rychle m\u011bn\u00ed v Sov\u011btsk\u00fd svaz a celkov\u011b jde od deseti k p\u011bti. Probl\u00e9my Evropy m\u016f\u017ee vy\u0159e\u0161it pouze a jedin\u011b zaveden\u00ed modelu \u0161v\u00fdcarsk\u00e9 P\u0158\u00cdM\u00c9 demokracie a americk\u00e9 odvolatelnosti politik\u016f p\u0159\u00edmo ob\u010dany!!! Evropsk\u00e1 komise m\u016f\u017ee b\u00fdt tvo\u0159ena pouze lidmi, kte\u0159\u00ed usp\u011bj\u00ed ve volb\u00e1ch do evropsk\u00e9ho parlamentu a budou m\u00edt tak od ob\u010dan\u016f mand\u00e1t. Jinak se pot\u011bmkinovsk\u00e1 pseudodemokracie EU neli\u0161\u00ed od SSSR!", "39": "\u010cR by m\u011bla p\u0159istoupit k tzv. Fisk\u00e1ln\u00edmu paktu, ale tento pakt mus\u00ed znamenat nulov\u00e9 zadlu\u017eov\u00e1n\u00ed a b\u00fdt pod p\u0159\u00edsn\u00fdmi sankcemi, v\u010detn\u011b trestn\u011bpr\u00e1vn\u00edch!!!", "11": "Krom\u011b Turecka, kter\u00e9 pat\u0159\u00ed k jin\u00e9mu civiliza\u010dn\u00edmu okruhu a je s Evropou kulturn\u011b neslu\u010diteln\u00e9, je t\u0159eba ka\u017ed\u00e9ho civilizovan\u00e9ho uchaze\u010de p\u0159ijmout. Mnohem d\u016fle\u017eit\u011bj\u0161\u00ed pro p\u0159e\u017eit\u00ed evropsk\u00e9 civilizace je ale transformace Evropy (a Ruska) z dne\u0161n\u00edho Sov\u011btsk\u00e9ho svazu ve \u0160v\u00fdcarskou konfederaci svobodn\u00fdch ob\u010dan\u016f!!!", "10": "Ekonomicky slab\u0161\u00ed regiony i celou Evropu, kterou u\u017e mnoho let vede p\u0159edseda komunistick\u00e9 strany Portugalska, m\u016f\u017ee podpo\u0159it pouze embargo na ve\u0161ker\u00fd dovoz ze zlo\u010dineck\u00e9 komunistick\u00e9 \u010c\u00edny, kter\u00e1 vyvra\u017edila u\u017e cca 100 milion\u016f vlastn\u00edch ob\u010dan\u016f a embargo na dovoz p\u0159edra\u017een\u00e9 energie z Ruska, kter\u00fd Evropu likviduje!!! M\u00edsto dovozu ze zlo\u010dineck\u00fdch st\u00e1t\u016f je nutn\u00e9 co nejrychleji p\u0159ej\u00edt na b\u0159idlicov\u00fd plyn, kter\u00fd je mnohem levn\u011bj\u0161\u00ed ne\u017e ten rusk\u00fd. V\u0161echno ostatn\u00ed si Evropa dok\u00e1\u017ee vyrobit sama. To nejl\u00e9pe podpo\u0159\u00ed upadaj\u00edc\u00ed Evropu i jej\u00ed ekonomicky slab\u0161\u00ed regiony.", "13": "EU se mus\u00ed na prvn\u00edm m\u00edst\u011b - z hlediska zaji\u0161t\u011bn\u00ed sv\u00e9 vlastn\u00ed bezpe\u010dnosti - zbavit hlubok\u00e9 rusk\u00e9 infiltrace v nejvy\u0161\u0161\u00edch pozic\u00edch a a\u017e na druh\u00e9m m\u00edst\u011b, po spln\u011bn\u00ed p\u0159edchoz\u00edho \u00fakolu, postavit jednu z nejsiln\u011bj\u0161\u00edch arm\u00e1d na sv\u011bt\u011b, vybavenou atomov\u00fdmi zbran\u011bmi, aby Rusko p\u0159e\u0161la chu\u0165 na jak\u00e1koliv v\u00e1le\u010dn\u00e1 dobrodru\u017estv\u00ed na z\u00e1pad od rusk\u00fdch hranic.", "12": "EU by m\u011bla zav\u00e9st da\u0148 z finan\u010dn\u00edch transakc\u00ed (\"tzv. Tobinovu da\u0148\"), p\u0159esto\u017ee.takov\u00e9 opat\u0159en\u00ed by muselo b\u00fdt v optim\u00e1ln\u00edm p\u0159\u00edpad\u011b zavedeno celosv\u011btov\u011b, o co\u017e by se m\u011bla EU v\u0161emi silami sna\u017eit, co\u017e zat\u00edm ned\u011bl\u00e1.", "15": "Na prvn\u00edm m\u00edst\u011b se mus\u00ed EU zbavit rusk\u00e9 infiltrace v nejvy\u0161\u0161\u00edch pozic\u00edch a a\u017e potom m\u016f\u017ee vytv\u00e1\u0159et spole\u010dnou zahrani\u010dn\u00ed a bezpe\u010dnostn\u00ed politiku. Nikdy ne naopak!!!", "14": "Evropsk\u00fd parlament by m\u011bl m\u00edt mo\u017enost odvolat jednotliv\u00e9 evropsk\u00e9 komisa\u0159e, a to prostou v\u011bt\u0161inou hlas\u016f! Zat\u00edm to je jako v Sov\u011btsk\u00e9m svazu!", "17": "EU mus\u00ed p\u0159ijmout z\u00e1kon, kter\u00fd zakazuje p\u0159\u00edjmat na \u00fazem\u00ed EU deficitn\u00ed rozpo\u010dty z ve\u0159ejn\u00fdch zdroj\u016f. Pak nebude pot\u0159ebovat ani dluhopisy! Mus\u00ed se nau\u010dit hospoda\u0159it, proto\u017ee zadlu\u017eovat se dok\u00e1\u0159e ka\u017ed\u00fd hlup\u00e1k!", "16": "Podle odp\u016frc\u016f, mezi n\u011b\u017e pat\u0159\u00ed na\u0161e politick\u00e1 strana Volte Prav\u00fd Blok www.cibulka.net, je podstatn\u00e1 \u010d\u00e1st zahrani\u010dn\u00ed pomoci rozkradena vl\u00e1dn\u00edmi vrstvami a zlo\u010dineck\u00fdmi strukturami a nedostane se tak k t\u011bm, kter\u00fdm je ur\u010dena, Vid\u00edme to dnes u n\u00e1s doma v \u010cesk\u00e9 republice, veden\u00e9 vlastizr\u00e1dci a krimin\u00e1ln\u00edmi zlo\u010dinci v \u017eoldu rusk\u00fdch KGB a GRU...!!!", "19": "Podm\u00ednky pro ud\u011blen\u00ed azylu by se m\u011bly p\u0159edev\u0161\u00edm v\u0161ude z\u00e1sadn\u00edm zp\u016fsobem zp\u0159\u00edsnit!!!", "18": "Jedin\u00fd s\u0148atek m\u016f\u017ee b\u00fdt mezi mu\u017eem a \u017eenou! Jinak je to proticiviliza\u010dn\u00ed zlo\u010din!!!", "31": "Pokud m\u00e1 Evropa v konfrontaci s agresivn\u00edm k\u00e1g\u00e9b\u00e1ck\u00fdm Ruskem p\u0159e\u017e\u00edt, mus\u00ed udr\u017eovat neju\u017e\u0161\u00ed mo\u017en\u00e9 vztahy s USA. Bez nich nep\u0159e\u017eijeme!", "35": "Podpora zem\u011bd\u011blstv\u00ed zvy\u0161uje sob\u011bsta\u010dnost EU oproti dovozu potravin ze zem\u00ed mimo EU a zvy\u0161uje \u017eivotn\u00ed \u00farove\u0148 na venkov\u011b, kter\u00fd st\u00e1rne a vylid\u0148uje se. Tento vysoce nebezpe\u010dn\u00fd trend je nutn\u00e9 s vynalo\u017een\u00edm v\u0161ech prost\u0159edk\u016f zvr\u00e1tit! Na druh\u00e9 stran\u011b je t\u0159eba zamezit zp\u0159\u00edsn\u011bn\u00edm kontrol neefektivn\u00edmu pl\u00fdtv\u00e1n\u00ed."}, "20": {}, "21": {}, "22": {}, "23": {}, "28": {}, "29": {}, "40": {}, "41": {}, "1": {}, "3": {}, "2": {}, "5": {"27": "Z\u00e1le\u017e\u00ed na stanoven\u00ed pravidel vz\u00e1jemn\u00e9ho uzn\u00e1v\u00e1n\u00ed kvalifikac\u00ed.", "20": "Je pot\u0159eba zv\u00fd\u0161it fisk\u00e1ln\u00ed nez\u00e1vislost EU, ale charakteru evropsk\u00e9 integrace odpov\u00edd\u00e1 aspo\u0148 \u010d\u00e1ste\u010dn\u00e9 zachov\u00e1n\u00ed st\u00e1vaj\u00edc\u00edho syst\u00e9mu.", "22": "Sv\u00fdm zp\u016fsobem EU ji\u017e nyn\u00ed \u010d\u00e1ste\u010dn\u011b je a \u010d\u00e1ste\u010dn\u011b nen\u00ed federac\u00ed.", "23": "V\u00fdsledk\u016fm eurovoleb by m\u011bla odpov\u00eddat politick\u00e1 p\u0159\u00edslu\u0161nost p\u0159edsedy Komise.", "28": "Ale zejm\u00e9na i na u\u010d\u0148ovsk\u00e9 \u0161kolstv\u00ed.", "40": "Jedn\u00e1 se o pravidla a normy nezbytn\u00e9 pro fungov\u00e1n\u00ed jednotn\u00e9ho trhu.", "41": "Ano - ve chv\u00edli vhodn\u00e9 pro na\u0161e n\u00e1rodn\u00ed hospod\u00e1\u0159stv\u00ed. Tato \u00favaha je na vl\u00e1d\u011b \u010cR.", "1": "Vzhledem k \u010derstv\u011b Evropsk\u00fdm soudn\u00edm dvorem zru\u0161en\u00e9 sm\u011brnici o uchov\u00e1v\u00e1n\u00ed dat se p\u0159\u00ed\u0161t\u00ed Evropsk\u00fd parlament bude muset probl\u00e9mem zab\u00fdvat. Je zde pot\u0159eba br\u00e1t v \u00favahu \u017ee jin\u00e1 pravidla by m\u011bla platit pro data schra\u0148ovan\u00e1 pro byznysov\u00e9 \u00fa\u010dely a jin\u00e1 pro pr\u00e1ci bezpe\u010dnostn\u00edch slo\u017eek.  Nen\u00ed tak\u00e9 jasn\u00e9, zda zp\u0159\u00edsn\u011bn\u00edm p\u0159edpis\u016f m\u00edn\u00edte to, \u017ee maj\u00ed b\u00fdt v\u00edce chr\u00e1n\u011bna data u\u017eivatel\u016f nebo m\u00e1 b\u00fdt naopak usnadn\u011bn p\u0159\u00edstup bezpe\u010dnostn\u00edch slo\u017eek.", "3": "P\u0159isp\u011blo by to k odbour\u00e1n\u00ed demokratick\u00e9ho deficitu. Vztahovala-li by se legislativn\u00ed iniciativa jen na oblasti sd\u00edlen\u00fdch \u010di v\u00fdlu\u010dn\u00fdch pravomoc\u00ed EU nebyla by ohro\u017eena prerogativa n\u00e1rodn\u00edch parlament\u016f.", "2": "Jedn\u00e1 se o rozhodnut\u00ed kter\u00e9 by m\u011blo z\u016fstat na \u00farovni \u010dlensk\u00fdch st\u00e1t\u016f.", "5": "V\u00fdb\u011br zdroj\u016f energie by m\u011bl b\u00fdt co nejpest\u0159ej\u0161\u00ed. Rozhodnut\u00ed o dotac\u00edch by m\u011blo z\u016fstat na \u00farovni \u010dlensk\u00fdch st\u00e1t\u016f, dokud nedojde k vytvo\u0159en\u00ed opravdov\u00e9ho jednotn\u00e9ho energetick\u00e9ho trhu.", "4": "Na prvn\u00edm m\u00edst\u011b je t\u0159eba podpo\u0159it v\u011bt\u0161\u00ed efektivitu a bezpe\u010dnost v\u00fdroby a p\u0159enosu energi\u00ed. Regulace CO2 mus\u00ed b\u00fdt prov\u00e1d\u011bny nejen s ohledem na \u017eivotn\u00ed prost\u0159ed\u00ed, ale i na konkurenceschopnost evropsk\u00e9ho pr\u016fmyslu.", "7": "P\u0159i v\u011bdom\u00ed toho, \u017ee partnersk\u00e9 st\u00e1ty EU ze sdru\u017een\u00ed Afriky, Karibiku a Tichomo\u0159\u00ed, kter\u00e9 p\u0159edstavuj\u00ed velkou \u010d\u00e1st tzv. rozvojov\u00fdch zem\u00ed ji\u017e maj\u00ed pro svou zem\u011bd\u011blskou produkci (vyjma cukru) dov\u00e1\u017eenou na trh EU nulov\u00e1 cla a kv\u00f3ty.", "6": "Vyhovuje n\u00e1m sou\u010dasn\u00fd dob\u0159e funguj\u00edc\u00ed syst\u00e9m kontroly a schvalov\u00e1n\u00ed geneticky upraven\u00fdch plodin v EU, kdy jednotliv\u00e9 \u010dlensk\u00e9 st\u00e1ty mohou od\u016fvodn\u011bn\u011b po\u017e\u00e1dat o z\u00e1kaz p\u011bstov\u00e1n\u00ed a/nebo prodeje geneticky upraven\u00fdch plodin na sv\u00e9m \u00fazem\u00ed a nepo\u017eadujeme \u017e\u00e1dnou z\u00e1sadn\u00ed zm\u011bnu.", "8": "V sou\u010dasnosti poprv\u00e9 zkou\u0161\u00edme syst\u00e9m nep\u0159\u00edme volby p\u0159edsedy Evropsk\u00e9 komise (nominantem by m\u011bl b\u00fdt reprezentant politick\u00e9 s\u00edly, kter\u00e1 z\u00edk\u00e1 nejv\u011bt\u0161\u00ed podporu ve volb\u00e1ch do Evropsk\u00e9ho parlamentu) a nepova\u017eujeme za vhodn\u00e9 pravidla m\u011bnit p\u0159ed jejich vyzkou\u0161en\u00edm.", "11": "V p\u0159\u00edpad\u011b spln\u011bn\u00ed podm\u00ednek by do EU mohly p\u0159istupovat dal\u0161\u00ed evropsk\u00e9 st\u00e1ty, v\u010detn\u011b Norska \u010di \u0160v\u00fdcarska. Vztah s Tureckem by m\u011bl b\u00fdt upraven formou privilegovan\u00e9ho partnerstv\u00ed.", "13": "EU by m\u011bla l\u00e9pe koordinovat sv\u00e9 obrann\u00e9 zdroje a aktivity. Prim\u00e1rn\u00edm n\u00e1strojem evropsk\u00e9 obrann\u00e9 politiky je ale NATO.", "12": "Tato celoevropsk\u00e1 da\u0148 by se mohla st\u00e1t vlastn\u00edm p\u0159\u00edjmem rozpo\u010dtu EU.", "17": "Z\u00e1le\u017eelo by na dal\u0161\u00edch podm\u00ednk\u00e1ch a pravidlech spr\u00e1vy euroz\u00f3ny.", "16": "Zvy\u0161en\u00ed prost\u0159edk\u016f pro pomoc by mohlo b\u00fdt provedeno i jejich efektivn\u011bj\u0161\u00edm rozd\u011blov\u00e1n\u00edm s minimalizac\u00ed ztr\u00e1t p\u0159i p\u0159evodech z EU k pot\u0159ebn\u00fdm.", "31": "Vzhledem k tomu, \u017ee text dohody dosud nen\u00ed zn\u00e1m je obt\u00ed\u017en\u00e9 se vyj\u00e1d\u0159it. Jsme v principu pro v\u011bt\u0161\u00ed liberalizaci vz\u00e1jemn\u00e9 obchodn\u00ed a investi\u010dn\u00ed v\u00fdm\u011bny, ale nezn\u00e1me dosud detaily, kter\u00e9 by mohly ovlivnit rozhodnut\u00ed.", "36": "Ot\u00e1zkou je, zda jsou bezpe\u010dnostn\u00edmi org\u00e1ny USA po\u017eadovan\u00e1 data chr\u00e1n\u011bna dostate\u010dn\u00fdm zp\u016fsobem a zda by odpov\u011bdn\u00e9 evropsk\u00e9 org\u00e1ny nem\u011bly po\u017eadovat reciprocitu ze strany cestuj\u00edc\u00edch z USA.", "35": "Jsme p\u0159edev\u0161\u00edm pro rovn\u00fd a nediskrimina\u010dn\u00ed p\u0159\u00edstup zem\u011bd\u011blc\u016f k fond\u016fm EU.", "34": "M\u011bly by b\u00fdt pos\u00edleny evropsk\u00e9 org\u00e1ny a instituce podporuj\u00edc\u00ed spolupr\u00e1ci n\u00e1rodn\u00edch policejn\u00edch a justi\u010dn\u00edch org\u00e1n\u016f."}, "4": {}, "7": {}, "6": {"24": "Ale s dostupn\u011bj\u0161\u00edmi parametry a ne tak jak je to dnes nastaveno.", "25": "Strana zdrav\u00e9ho rozumu je zast\u00e1ncem zru\u0161en\u00ed letn\u00edho \u010dasu u\u017e od roku 2004, kdy za n\u00e1s kandidoval nejzn\u00e1m\u011bj\u0161\u00ed bojovn\u00edk proti letn\u00edmu \u010dasu, bohu\u017eel u\u017e dnes ne\u017eij\u00edc\u00ed peka\u0159 Stanislav Pecka.", "20": "Rozhodn\u011b ne. Tyto dan\u011b by se ztratily v je\u0161t\u011b v\u011bt\u0161\u00edch n\u00e1kladech na byrokracii.", "21": "Sou\u010dasn\u00e1 EU nut\u00ed rozumn\u011b uva\u017euj\u00edc\u00ed strany z n\u00ed vystoupit. JEN\u017dE: V t\u011bchto volb\u00e1ch se do Evropsk\u00e9ho parlamentu ze v\u0161ech zem\u00ed dostanou rozumn\u011b uva\u017euj\u00edc\u00ed strany, kter\u00e9 podle na\u0161eho n\u00e1zoru zm\u011bn\u00ed dosavadn\u00ed byrokraticko - zelen\u00e9 sm\u011b\u0159ov\u00e1n\u00ed unie. Cht\u011bli bychom s t\u011bmi stranami v Evropsk\u00e9m parlamentu zalo\u017eit frakci The Europian Party of Common Sense Evropskou stranu zdrav\u00e9ho rozumu s programem razantn\u00edho omezen\u00ed imigrace a vr\u00e1cen\u00ed pravomoc\u00ed na n\u00e1rodn\u00ed \u00farove\u0148 v\u010detn\u011b zru\u0161en\u00ed eura, kter\u00e9 v mnoha st\u00e1tech brzd\u00ed ekonomick\u00fd rozvoj. Nav\u00edc v sou\u010dasn\u00e9 geopolitick\u00e9 situaci (Rusko - Ukrajina) je dobr\u00e9 n\u011bkde b\u00fdt", "23": "M\u00e1te \u0161patn\u00fd dopl\u0148uj\u00edc\u00ed koment\u00e1\u0159 - opravte si to. Odpov\u00edd\u00e1me na ot\u00e1zku Slo\u017een\u00ed Evropsk\u00e9 komise by m\u011blo odpov\u00eddat v\u00fdsledk\u016fm eurovoleb ANO", "40": "To jsou p\u0159esn\u011b ty z\u00e1sahy EU, kter\u00e9 d\u011blaj\u00ed z EU sm\u011b\u0161nou a nep\u0159\u00edjemnou instituci.", "41": "Jsme pro n\u00e1rodn\u00ed m\u011bnu. Euro podvazuje ekonomiku jednotliv\u00fdch st\u00e1t\u016f a je fakticky p\u0159\u00ednosem jenom pro tu nejv\u011bt\u0161\u00ed ekonomiku Evropy, pro N\u011bmecko.", "3": "Toto je sporn\u00e9. Mysl\u00edme si, \u017ee v\u011bt\u0161ina pravomoc\u00ed by m\u011bla z\u016fstat na \u00farovni st\u00e1t\u016f. Strana zdrav\u00e9ho rozumu se hl\u00e1s\u00ed k p\u016fvodn\u00ed my\u0161lence evropsk\u00e9 spolupr\u00e1ce, jak byla praktikov\u00e1na v Evropsk\u00e9m hospod\u00e1\u0159sk\u00e9m spole\u010denstv\u00ed (d\u00e1le jen EHS). To znamen\u00e1 volnost pohybu osob, zbo\u017e\u00ed a slu\u017eeb. Postupn\u011b se EU st\u00e1v\u00e1 \u010d\u00edm d\u00e1l t\u00edm v\u00edc ideologick\u00fdm t\u011blesem, kter\u00e9 sv\u00fdmi pravomocemi zasahuje ne p\u0159\u00edli\u0161 \u0161\u0165astn\u011b do legislativ n\u00e1rodn\u00edch st\u00e1t\u016f. Ov\u0161em pravomoci Evropsk\u00e9ho parlamentu by m\u011bly b\u00fdt posilov\u00e1ny na \u00fakor nik\u00fdm nevolen\u00e9 Evropsk\u00e9 komise.", "2": "Minim\u00e1ln\u00ed mzda zvy\u0161uje ve sv\u00e9 podstat\u011b nezam\u011bstnanost.", "4": "Vede to ke zdra\u017eov\u00e1n\u00ed cen energi\u00ed. Nav\u00edc z p\u0159\u00edkladu sol\u00e1rn\u00edch panel\u016f v \u010cR se znehodnocuje zem\u011bd\u011blsk\u00e1 p\u016fda a u\u017eitek z takov\u00fdchto regulac\u00ed maj\u00ed podvodn\u00edci s ekobyznysem.", "7": "Jde n\u00e1m o rozvoj na\u0161\u00ed zem\u011b a pota\u017emo i Evropy a ne o rozvoj rozvojov\u00fdch zem\u00ed. M\u011bla by b\u00fdt podporov\u00e1na produkce m\u00edstn\u00edch zem\u011bd\u011blsk\u00fdch produkt\u016f, kter\u00e9 jsou z hlediska zdravotn\u00edho a spot\u0159ebitelsk\u00e9ho logicky v\u00fdhodn\u011bj\u0161\u00ed. Nap\u0159. Pro\u010d podporovat \u010d\u00ednsk\u00fd \u010desnek, kter\u00fd je mnohem hor\u0161\u00ed ne\u017e ten \u010desk\u00fd atd....", "6": "U\u017e tak m\u00e1me dost onemocn\u011bn\u00ed rakovinou. Op\u011bt to nahr\u00e1v\u00e1 do kapes velk\u00fdm glob\u00e1ln\u00edm hr\u00e1\u010d\u016fm s t\u00edmto byznysem. Jsme proti tajn\u011b p\u0159ipravovan\u00e9 smlouv\u011b s USA, kter\u00e1 do EU vpust\u00ed zdravotn\u011b z\u00e1vadn\u00e9 geneticky upraven\u00e9 plodiny.", "9": "Dan\u011b jsou n\u00e1strojem n\u00e1rodn\u00edch ekonomik. Jsme pro nejni\u017e\u0161\u00ed dan\u011b, pro co mo\u017en\u00e1 nejni\u017e\u0161\u00ed formy p\u0159erozd\u011blov\u00e1n\u00ed.", "8": "Je to nesmysl. To by byl v\u017edy zvolen N\u011bmec, proto\u017ee N\u011bmecko m\u00e1 nejv\u00edc obyvatel. Pokud by tomu tak bylo, tak by v ka\u017ed\u00fd st\u00e1t unie m\u011bl m\u00edt stejn\u00fd po\u010det hlas\u016f a volby by musely b\u00fdt dvoukolov\u00e9. Nejd\u0159\u00edve by se volilo na \u00fazem\u00ed jednotliv\u00fdch st\u00e1t\u016f a potom by jednotliv\u00ed n\u00e1rodn\u00ed v\u00edt\u011bzi volili ze sv\u00e9ho st\u0159edu p\u0159edsedu komise. Co\u017e je drah\u00fd nesmysl. Kdy\u017e se vr\u00e1t\u00edme k form\u011b EHS, tak nen\u00ed t\u0159eba \u017e\u00e1dn\u00e9ho p\u0159edsedy komise", "11": "Rozhodn\u011b nep\u0159ij\u00edmat Turecko.  Z dal\u0161\u00edch zem\u00ed p\u0159ijmout p\u0159ednostn\u011b Island a mo\u017en\u00e1 Srbsko (bez Kosova).", "10": "Ov\u0161em pouze na smyslupln\u00e9 projekty a ne na r\u016fzn\u00e9 atrakce typu rozhledny atd.", "13": "Vyhazov\u00e1n\u00ed dal\u0161\u00edch pen\u011bz do bezedn\u00e9 d\u00edry.", "38": "Jsme sice pro voln\u00fd pohyb osob, pr\u00e1ce a slu\u017eeb, ale NE pro voln\u00fd pohyb ur\u010dit\u00fdch vrstev obyvatelstva za soci\u00e1ln\u00edmi benefity.", "14": "V podstat\u011b si mysl\u00edme, \u017ee by EP m\u011bl m\u00edt mo\u017enost odvolat jednotliv\u00e9 komisa\u0159e, ov\u0161em jeliko\u017e je n\u011bkdy vzhledem k politick\u00e9 korektnosti veden ideologicky, tak by naopak z\u0159ejm\u011b odvol\u00e1val ty schopn\u00e9 komisa\u0159e, \u0159\u00edd\u00edc\u00ed se zdrav\u00fdm rozumem. \u010cili NE", "16": "Tato pomoc b\u00fdv\u00e1 rozkradena.", "19": "Ponech\u00e1n\u00ed azylov\u00e9 politiky na n\u00e1rodn\u00edch st\u00e1tech. Strana zdrav\u00e9ho rozumu - NECHCEME EURO - za Evropu svobodn\u00fdch st\u00e1t\u016f  (volebn\u00ed \u010d\u00edslo 6) je pro razantn\u00ed omezen\u00ed p\u0159ist\u011bhovalectv\u00ed do EU. Ekonomi\u010dt\u00ed p\u0159ist\u011bhovalci berou Evropan\u016fm pr\u00e1ci a p\u0159in\u00e1\u0161ej\u00ed do Evropy prost\u0159ednictv\u00edm radik\u00e1ln\u00edho islamismu terorismus. Viz p\u0159\u00edpady ve Velk\u00e9 Brit\u00e1nii, \u0160pan\u011blsku \u010di Francii.", "18": "Strana zdrav\u00e9ho rozumu ct\u00ed konzervativn\u00ed kulturn\u00ed a soci\u00e1ln\u00ed hodnoty jako je \u00fapln\u00e1 rodina, tak jak je v Evrop\u011b vn\u00edm\u00e1na po stalet\u00ed.", "31": "Rozhodn\u011b NE NE NE! D\u00e1 to obrovskou moc do rukou glob\u00e1ln\u00edch imperialisticky se chovaj\u00edc\u00edch firem. Tyto firmy budou moci likvidovat z\u00e1soby pitn\u00e9 vody a ni\u010dit krajinn\u00e9 hodnoty t\u011b\u017ebou b\u0159idlicov\u00e9ho plynu atd. Ohro\u017eeno je N\u00e1chodsku s jeho krajinn\u00fdmi \u00fatvary a bohatou z\u00e1sob\u00e1rnou kvalitn\u00ed pitn\u00e9 vody. Pokud by toto Evropsk\u00e1 unie podepsala, tak by na\u0161e strana byla zast\u00e1ncem vystoupen\u00ed z EU", "37": "Na 40 a 20. N\u011bkdy je s d\u011bdici v\u011bt\u0161\u00ed pr\u00e1ce ne\u017e se \u017eij\u00edc\u00edmi autory, jejich\u017e snahou je, aby se d\u00edlo stalo zn\u00e1m\u00fdm na co nejv\u011bt\u0161\u00edm teritoriu. Kde\u017eto d\u011bdici a nakladatel\u00e9 cht\u011bj\u00ed pouze hlavn\u011b vyd\u011blat a osud d\u00edla je jim lhostejn\u00fd.", "36": "Nedok\u00e1\u017ei si toti\u017e p\u0159edstavit, \u017ee by potom n\u011bkdo mohl do USA odlet\u011bt. V\u017edy\u0165 n\u00e1s USA \u0161m\u00edruje jinak, tak pro\u010d nepos\u00edlat data, kdy\u017e u\u017e je stejn\u011b maj\u00ed.", "34": "Zde mo\u017en\u00e1 p\u0159ece jenom ano, proto\u017ee na\u0161e policie je pohodln\u00e1 a \u0159adov\u00fd ob\u010dan se nedo\u010dk\u00e1 zast\u00e1n\u00ed.", "33": "\u00dasporn\u00e9 - nesv\u00edt\u00edc\u00ed drah\u00e9 \u017e\u00e1rovky - to je typick\u00fdm p\u0159\u00edkladem ideologick\u00e9ho in\u017een\u00fdrstv\u00ed zelen\u00fdch mozk\u016f. Nav\u00edc jejich v\u00fdroba  a likvidace je ekologicky n\u00e1ro\u010dn\u011bj\u0161\u00ed ne\u017e klasick\u00e9 \u017e\u00e1rovky.", "32": "To je zase utopie - chci vid\u011bt jak ty st\u00e1ty, kde jsou m\u00fdtn\u00e9 br\u00e1ny nap\u0159. Francie , It\u00e1lie, bouraj\u00ed br\u00e1ny. Dal\u0161\u00ed z ideologick\u00fdch nesmysl\u016f. Jak by se potom v\u00fdt\u011b\u017eek ze zn\u00e1mek rozpo\u010d\u00edt\u00e1val mezi st\u00e1ty? A pro\u010d by m\u011bli lid\u00e9, kte\u0159\u00ed necestuj\u00ed \u010dasto do zahrani\u010d\u00ed platit horentn\u00ed sumy za zn\u00e1mky po cel\u00e9 Evrop\u011b."}, "9": {}, "8": {}, "39": {"24": "Nezbytn\u00e9 je v\u0161ak ur\u010dit povinn\u00e9 minimum pro po\u010det podpis\u016f pro iniciov\u00e1n\u00ed referenda. V p\u0159\u00edpad\u011b \u010cesk\u00e9 republiky by se po\u010det vztahoval na polovinu opr\u00e1vn\u011bn\u00fdch voli\u010d\u016f. D\u016fle\u017eit\u00e9 je zachovat v\u00e1\u017enost vzhledem k mo\u017en\u00fdm populistick\u00fdm n\u00e1zor\u016fm a z nich plynouc\u00edch opat\u0159en\u00ed.", "13": "\u010clenov\u00e9 EU maj\u00ed sv\u00e9 voj\u00e1ky v NATO. Sp\u00ed\u0161e ne\u017e \u0159e\u0161it p\u0159\u00edpadnou obranu je d\u016fle\u017eit\u00e9 zam\u011b\u0159it se na prevenci. Tud\u00ed\u017e snahu o \u0159e\u0161en\u00ed konflikt\u016f m\u00edrov\u00fdmi cestami. Jednou z cest m\u016f\u017ee b\u00fdt zv\u00fd\u0161en\u00ed po\u010dtu \u017een v politice, kter\u00e9 v r\u00e1mci sv\u00e9 role ve spole\u010dnosti u\u017e cel\u00e1 stalet\u00ed pe\u010duj\u00ed o rodinn\u00fd krb a spokojenost sv\u00e9 rodiny. V tomto p\u0159\u00edpad\u011b je rodinou my\u0161lena vlastn\u00ed zem\u011b, pota\u017emo uskupen\u00ed zem\u00ed v EU.", "38": "Pokud v zemi chyb\u00ed na po\u017eadovanou pozici kvalifikovan\u00e1 osoba, je na m\u00edst\u011b zam\u011bstnat p\u0159\u00edslu\u0161n\u00edka jin\u00e9 zem\u011b. V principu by v\u0161ak m\u011bla b\u00fdt m\u00edsta obsazov\u00e1na prim\u00e1rn\u011b obyvateli a to v adekv\u00e1tn\u00ed v\u00fd\u0161i mzdy. Cizinci by m\u011bli b\u00fdt p\u0159ij\u00edm\u00e1ni bez zprost\u0159edkov\u00e1n\u00ed pracovn\u00edch agentur, kter\u00e9 si \u00fa\u010dtuj\u00ed vysok\u00e9 provize.", "21": "Vzhledem k z\u00e1vislosti \u010cR v obchodn\u00ed sf\u00e9\u0159e na \u010dlensk\u00e9 zem\u011b to nen\u00ed pro na\u0161i ekonomiku v\u00fdhodn\u00e9. Do budoucna by v\u0161ak m\u011bla \u010cR zajistit svou nez\u00e1vislost na t\u011bchto zem\u00edch, v\u011bt\u0161\u00ed podporu dom\u00e1c\u00edch v\u00fdrobc\u016f a \u017eivnostn\u00edk\u016f, omezit zam\u011bstn\u00e1v\u00e1n\u00ed a podnik\u00e1n\u00ed cizinc\u016f a neprod\u00e1vat strategick\u00e9 st\u00e1tn\u00ed podniky.", "16": "Vhodn\u00e9 je sp\u00ed\u0161e zp\u0159\u00edsnit kontrolu a zv\u00fd\u0161it efektivnost a alokaci vydan\u00fdch prost\u0159edk\u016f.", "19": "Ud\u011blov\u00e1n\u00ed azyl\u016f by m\u011blo z\u016fstat na n\u00e1rodn\u00ed \u00farovni.", "18": "V kompetenci jednotliv\u00fdch st\u00e1t\u016f by m\u011bla b\u00fdt zachov\u00e1na pravomoc pro podm\u00ednky adopce \u010di um\u011bl\u00e9ho oplodn\u011bn\u00ed u registrovan\u00fdch partner\u016f dle mor\u00e1ln\u00edch hodnot a na z\u00e1klad\u011b podrobn\u00e9ho psychologick\u00e9ho vy\u0161et\u0159en\u00ed \u017eadatel\u016f. Na prvn\u00edm m\u00edst\u011b by v\u0161ak m\u011blo b\u00fdt dobro d\u00edt\u011bte. P\u0159ikl\u00e1n\u00edme se k my\u0161lence, \u017ee l\u00e1sku,podporu a finan\u010dn\u00ed z\u00e1zem\u00ed, kter\u00e1 jsou pro v\u00fdchovu d\u00edt\u011bte kl\u00ed\u010dov\u00e9, dok\u00e1\u017ee d\u00e1t jak homosexu\u00e1ln\u00ed tak heterogenn\u00ed rodina.", "37": "V pravomoci autora by m\u011bla b\u00fdt mo\u017enost volby, zda v\u016fbec chce postoupit autorsk\u00e1 pr\u00e1va, ur\u010dit konkr\u00e9tn\u00ed fyzickou nebo pr\u00e1vnickou osobu, na kterou pr\u00e1va po smrti p\u0159ejdou. P\u0159\u00edpadn\u011b umo\u017enit postoupen\u00ed pr\u00e1v ihned po sv\u00e9 smrti nebo zkr\u00e1tit dobu na 20 let.", "39": "Tato ot\u00e1zka nen\u00ed ji\u017e aktu\u00e1ln\u00ed, proto\u017ee 24.3. ji\u017e byl p\u0159\u00edstup schv\u00e1len Vl\u00e1dou \u010cR.", "35": "Je pot\u0159eba srovnat v\u00fd\u0161i dotac\u00ed v r\u00e1mci EU, kdy je nutno br\u00e1t v potaz klima a t\u00edm i mo\u017enosti produkce jednotliv\u00e9 zem\u011b.", "33": "St\u00e1vaj\u00edc\u00ed \u00fasporn\u00e9 \u017e\u00e1rovky d\u00e1vaj\u00ed m\u00e1lo sv\u011btla a nehod\u00ed se tak pro ve\u0161ker\u00e9 pot\u0159ebn\u00e9 vyu\u017eit\u00ed. Nav\u00edc p\u0159i jejich rozbit\u00ed jsou \u0161kodliv\u011bj\u0161\u00ed, ne\u017e klasick\u00e9 \u017e\u00e1rovky.", "2": "Ot\u00e1zka minim\u00e1ln\u00ed mzdy pro ob\u010dany EU je pom\u011brn\u011b slo\u017eit\u00e1, vzhledem k rozd\u00edln\u00fdm mo\u017enostem ka\u017ed\u00e9ho st\u00e1tu a jeho ekonomick\u00e9 sob\u011bsta\u010dnosti. Pau\u0161alizovat za ka\u017edou cenu nen\u00ed \u0159e\u0161en\u00edm. Ob\u010dan by m\u011bl m\u00edt k dispozici takovou mzdu, kter\u00e1 mu zajist\u00ed pohodln\u00fd \u017eivot bez nutnosti zadlu\u017een\u00ed. Lid\u00e9 by se m\u011bli vr\u00e1tit k norm\u00e1ln\u00edmu \u017eit\u00ed a m\u00edt dostatek \u010dasu na osobn\u00ed \u017eivot,kter\u00fd v honb\u011b za zisky je mnoha lidmi upoza\u010fov\u00e1n.", "5": "Ka\u017ed\u00e1 zem\u011b by m\u011bla b\u00fdt sob\u011bsta\u010dn\u00e1, nikoliv odk\u00e1zan\u00e1 na rozhodov\u00e1n\u00ed jin\u00e9ho subjektu ze zahrani\u010d\u00ed. I p\u0159es my\u0161lenku sjednocen\u00ed, kter\u00e1 je podstatou EU, by si ka\u017ed\u00e1 zem\u011b  m\u011bla ponechat n\u00e1rodn\u00ed suverenitu a o ot\u00e1zk\u00e1ch,kter\u00e9 se t\u00fdkaj\u00ed pouze j\u00ed, by m\u011bla rozhodovat v\u00fdlu\u010dn\u011b sama.  Pokud tedy budou dotovat jadernou energetiku soukrom\u00e9 subjekty, p\u0159ejde rozhodov\u00e1n\u00ed na n\u011b a st\u00e1t a jeho ob\u010dan\u00e9 se tak mohou dostat do ne\u0159e\u0161iteln\u00e9 situace, nebo budou platit v\u00fdrazn\u011b vy\u0161\u0161\u00ed ceny jen proto, aby v\u016fbec m\u011bli mo\u017enost \u010derpat elektrickou energii.", "7": "Dle sou\u010dasn\u00e9ho rozpo\u010dtu EU, platn\u00e9ho do roku 2020, maj\u00ed b\u00fdt sn\u00ed\u017eeny v\u00fddaje na zem\u011bd\u011blstv\u00ed o 47 miliard, co\u017e ovlivn\u00ed konkurenceschopnost \u010desk\u00fdch zem\u011bd\u011blc\u016f, kte\u0159\u00ed v evropsk\u00e9m kontextu ji\u017e te\u010f nemaj\u00ed stabiln\u00ed postaven\u00ed.", "9": "D\u016fle\u017eit\u00e9 je regulovat da\u0148ov\u00e9 r\u00e1je a vych\u00e1zet z konkr\u00e9tn\u00ed situace dan\u00e9 zem\u011b pro stanoven\u00ed minim\u00e1ln\u00ed sazby dan\u011b.", "8": "Probl\u00e9m n\u00edzk\u00e9 volebn\u00ed \u00fa\u010dasti by t\u00edm mohl b\u00fdt \u010d\u00e1ste\u010dn\u011b vy\u0159e\u0161en. \u0158ada lid\u00ed se o ot\u00e1zky EU nezaj\u00edm\u00e1, proto\u017ee nejsou v\u00fdsledky jej\u00ed \u010dinnosti transparentn\u011b prezentov\u00e1ny. C\u00edlem na\u0161eho hnut\u00ed je proto zasadit se o zpr\u016fhledn\u011bn\u00ed aktivit a v\u00fdstup\u016f poslanc\u016f Evropsk\u00e9ho parlamentu v\u016f\u010di ob\u010dan\u016fm, kte\u0159\u00ed je zvolili jako sv\u00e9 z\u00e1stupce v EU."}, "38": {}, "11": {"24": "Nen\u00ed jasn\u00e9, o \u010dem by se v evropsk\u00e9m referendu m\u011blo hlasovat.", "27": "Sou\u010dasn\u00e1 praxe uzn\u00e1v\u00e1n\u00ed kvalifikac\u00ed je dosta\u010duj\u00edc\u00ed. V \u017eivnostensk\u00fdch p\u0159edpisech se projevuje kulturn\u00ed rozmanitost jednotliv\u00fdch \u010dlensk\u00fdch st\u00e1t\u016f.", "20": "Zav\u00e1d\u011bt evropskou da\u0148 postr\u00e1d\u00e1 smyslu bez evropsk\u00fdch bern\u00edch \u00fa\u0159ad\u016f - jinak by se na stejn\u00e9 dani vybraly \u00fapln\u011b jin\u00e9 pen\u00edze ve \u0160v\u00e9dsku a v \u0158ecku. Z\u0159\u00edzen\u00ed evropsk\u00fdch \u00fa\u0159ad\u016f je v sou\u010dasn\u00e9 situaci nere\u00e1ln\u00e9 z politick\u00fdch i z pr\u00e1vn\u00edch d\u016fvod\u016f; evropsk\u00e9 \u00fa\u0159ady z t\u011bchto d\u016fvod\u016f nap\u0159. ani nevyb\u00edraj\u00ed clo, kter\u00e9 je p\u0159\u00edjmem rozpo\u010dtu EU.", "21": "Domn\u00edv\u00e1me se, \u017ee vytrval\u00e9 pokl\u00e1d\u00e1n\u00ed t\u00e9to ot\u00e1zky po\u0161kozuje \u010desk\u00e9 n\u00e1rodn\u00ed z\u00e1jmy.", "22": "V\u0161echny modern\u00ed feder\u00e1ln\u00ed st\u00e1ty vykazuj\u00ed nep\u0159ekonatelnou tendenci k centralizaci. Pro Evropu, kter\u00e1 je tvo\u0159ena soustavou n\u00e1rodn\u00edch st\u00e1t\u016f a jejich nadn\u00e1rodn\u00ed integrac\u00ed, nen\u00ed p\u0159ijateln\u00e1 takov\u00e1 m\u00edra centralizace, jakou by p\u0159inesl feder\u00e1ln\u00ed st\u00e1t.", "23": "Evropsk\u00e1 komise by m\u011bla z\u016fstat v t\u00e9 podob\u011b, jak byla p\u016fvodn\u011b koncipov\u00e1na v \u0158\u00edmsk\u00fdch smlouv\u00e1ch - jako nez\u00e1visl\u00fd byrokratick\u00fd odborn\u00fd apar\u00e1t bez politick\u00fdch ambic\u00ed. Pos\u00edlit politick\u00fdm mand\u00e1tem nyn\u011bj\u0161\u00ed Evropskou komisi zasahuj\u00edc\u00ed vedle vnit\u0159n\u00edho trhu tak\u00e9 do bezpo\u010dtu tzv. vnit\u0159n\u00edch politik. EU by znamenalo pos\u00edlit ne\u017e\u00e1douc\u00ed trendy k centralizaci v \u010dinnosti Evropsk\u00e9 komise.", "28": "St\u0159edn\u00edch \u0161kol se t\u00fdkaj\u00ed jin\u00e9 programy ne\u017e Erasmus.", "41": "Ekonomick\u00e9 argumenty jsou podru\u017en\u00e9 proti politick\u00fdm aspekt\u016fm p\u0159ijet\u00ed eura.", "3": "Ano, ale pouze v ot\u00e1zk\u00e1ch tzv. vnit\u0159n\u00edch politik, nikoli ve v\u011bcech vnit\u0159n\u00edho trhu (z\u00e1kladn\u00edch tr\u017en\u00edch svobod), kde m\u00e1 legislativn\u00ed monopol Evropsk\u00e9 komise smysl. Nav\u00edc legislativn\u00ed iniciativy Evropsk\u00e9ho parlamentu si p\u0159edstavujeme hlavn\u011b jako n\u00e1vrhy na zru\u0161en\u00ed r\u016fzn\u00fdch regulac\u00ed.", "2": "Soci\u00e1ln\u00ed politika je \u00fazce v\u00e1z\u00e1na na n\u00e1rodn\u00ed soudr\u017enost v jednotliv\u00fdch \u010dlensk\u00fdch st\u00e1tech. Na \u00farovni EU by soci\u00e1ln\u00ed st\u00e1t tvrd\u011b narazil na politick\u00fd nacionalismus.", "5": "Nicm\u00e9n\u011b si um\u00edme p\u0159edstavit dotov\u00e1n\u00ed jadern\u00e9 energie z \u00farovn\u011b EU jako celku, tedy pro v\u0161echny st\u00e1ty stejn\u00e9 a financovan\u00e9 z rozpo\u010dtu EU. Toto \u0159e\u0161en\u00ed by pro \u010desk\u00fd pr\u016fmysl bylo velmi v\u00fdhodn\u00e9.", "7": "Na tuto ot\u00e1zku nelze odpov\u011bd\u011bt ano \u010di ne, jestli\u017ee nen\u00ed \u0159e\u010deno o kolik by cla m\u011bla b\u00fdt sn\u00ed\u017eena a u jak\u00fdch komodit. Pro \u010cesko m\u00e1 nap\u0159. v\u00fdznam bavit se o plodin\u00e1ch m\u00edrn\u00e9ho klimatick\u00e9ho p\u00e1sma, ale nikoli o subtropick\u00fdch plodin\u00e1ch, kter\u00e9 zaj\u00edmaj\u00ed ji\u017en\u00ed Evropu.", "9": "Nejsme zast\u00e1nci \u00fadajn\u00e9 \"zdrav\u00e9 sout\u011b\u017ee\" v da\u0148ov\u00fdch sazb\u00e1ch. Spole\u010dn\u00e1 sazba dan\u011b ned\u00e1v\u00e1 smysl, kdy\u017e sou\u010dasn\u011b nen\u00ed harmonizov\u00e1n v\u00fdpo\u010det z\u00e1kladu dan\u011b a nav\u00edc da\u0148 z p\u0159\u00edjm\u016f firem tvo\u0159\u00ed jenom relativn\u011b malou \u010d\u00e1st celkov\u00e9 da\u0148ov\u00e9 kv\u00f3ty.", "8": "Moc Evropsk\u00e9 komise je t\u0159eba podrobit p\u0159\u00edsn\u00e9 kontrole a Komisi je t\u0159eba vr\u00e1tit do role pouh\u00e9ho administrativn\u00edho apar\u00e1tu. O p\u0159\u00edm\u00e9 volb\u011b m\u00e1 smysl se bavit nap\u0159. u p\u0159edsedy Evropsk\u00e9 rady, eventu\u00e1ln\u011b u jeho \"viceprezidenta\", kter\u00fdm by byl Vysok\u00fd p\u0159edstavitel EU pro spole\u010dnou zahrani\u010dn\u00ed a bezpe\u010dnostn\u00ed politiku.", "11": "P\u0159ij\u00edm\u00e1ny by v\u0161ak m\u011bly b\u00fdt pouze p\u0159ipraven\u00e9 zem\u011b, abychom se vyhnuli dal\u0161\u00edm blam\u00e1\u017e\u00edm typu p\u0159ijet\u00ed \u0158ecka \u010di Bulharska.", "13": "Jsme v\u0161ak pro zalo\u017een\u00ed evropsk\u00e9ho pil\u00ed\u0159e NATO cestou spojov\u00e1n\u00ed vybran\u00fdch bojov\u00fdch \u00fatvar\u016f z n\u00e1rodn\u00edch arm\u00e1d pod spole\u010dn\u00e9 velen\u00ed v\u010detn\u011b vyzbrojov\u00e1n\u00ed a opera\u010dn\u00edho i strategick\u00e9ho pl\u00e1nov\u00e1n\u00ed a se spole\u010dn\u00fdm vojensk\u00fdm v\u00fdzkumem a v\u00fdvojem.", "12": "Jako jedin\u00e1 evropsk\u00e1 da\u0148, u t\u00e9to dan\u011b lze p\u0159edpokl\u00e1dat, \u017ee by ve v\u0161ech \u010dlensk\u00fdch st\u00e1tech byla placena a vyb\u00edr\u00e1na stejn\u011b. M\u011blo by b\u00fdt ov\u0161em jednozna\u010dn\u011b ur\u010deno, co bude financov\u00e1no z v\u00fdnosu t\u00e9to dan\u011b; jsme proti obecn\u00e9mu nar\u016fst\u00e1n\u00ed p\u0159\u00edjm\u016f rozpo\u010dtu EU.", "15": "Konkr\u00e9tn\u011b rozhodov\u00e1n\u00ed o v\u011bcech v\u00e1lky a m\u00edru a \u00fa\u010dast v mezin\u00e1rodn\u00edch obecn\u011b politick\u00fdch a vojensk\u00fdch organizac\u00edch (OSN a NATO). V takov\u00fdch mezin\u00e1rodn\u00edch organizac\u00edch jako je t\u0159eba UNESCO a\u0165 zasedaj\u00ed \u010dlensk\u00e9 st\u00e1ty, tam by \u00fa\u010dast EU jako celku nem\u011bla smysl.", "14": "Byl by to znamenit\u00fd n\u00e1stroj k pos\u00edlen\u00ed politick\u00e9 kontroly na Evropskou komis\u00ed. Spln\u011bn\u00ed tohoto po\u017eadavku v\u0161ak vy\u017eaduje zm\u011bnu zakl\u00e1dac\u00edch smluv EU, co\u017e v sou\u010dasn\u00e9 situaci pova\u017eujeme za nere\u00e1ln\u00e9.", "17": "Euroz\u00f3na nen\u00ed pr\u00e1vn\u00ed subjekt, tak\u017ee si nem\u016f\u017ee p\u016fj\u010dovat \"jako celek\"na finan\u010dn\u00edch trz\u00edch. \u0158e\u0161en\u00ed vid\u00edme ve z\u0159\u00edzen\u00ed umo\u0159ovac\u00edho fondu na \u00farovni EU, kter\u00fd by oddlu\u017eil \u010dlensk\u00e9 st\u00e1ty za podm\u00ednky, \u017ee oddlu\u017een\u00e9 st\u00e1ty odejdou z finan\u010dn\u00edch trh\u016f. Na finan\u010dn\u00edch trz\u00edch by operoval, tj. mimo jin\u00e9 emitoval \"eurobondy\" u\u017e jenom umo\u0159ovac\u00ed fond.", "19": "V t\u00e9to v\u011bci je d\u016fle\u017eit\u011bj\u0161\u00ed rozhodovac\u00ed praxe \u00fa\u0159ad\u016f ne\u017e to, co je naps\u00e1no v pr\u00e1vn\u00edch p\u0159edpisech, a exekutiva by z\u016fstala na n\u00e1rodn\u00edch st\u00e1tech i v p\u0159\u00edpad\u011b harmonizace legislativy.", "18": "Z ot\u00e1zky nen\u00ed jasn\u00e9, jestli m\u00e1 t\u00e1zaj\u00edc\u00ed na mysli s\u0148atky osob stejn\u00e9ho pohlav\u00ed nebo registrovan\u00e9 partnerstv\u00ed.", "31": "T\u011b\u017eko lze diskutovat o schv\u00e1len\u00ed smlouvy, jej\u00ed\u017e n\u00e1vrh je tajn\u00fd a nav\u00edc je\u0161t\u011b nen\u00ed hotov\u00fd.", "34": "Ale s vytv\u00e1\u0159en\u00edm spole\u010dn\u00fdch ozbrojen\u00fdch sil v EU je na \u010dase uva\u017eovat o vojensk\u00e9 rozv\u011bdce na \u00farovni EU.", "33": "Z\u00e1kazem \u017e\u00e1rovek se Evropsk\u00e1 unie zesm\u011b\u0161nila a uk\u00e1zala na to, jak snadno roz\u0161i\u0159uje sv\u00e9 kompetence - sta\u010d\u00ed ideologicky motivovan\u00e9 p\u0159\u00e1n\u00ed, kter\u00e9 se stane otcem my\u0161lenky, \u017ee v\u011bc pat\u0159\u00ed do kompetence EU.", "32": "Ale bohu\u017eel a\u017e ve vzd\u00e1len\u00e9 budoucnosti. Dokud se o d\u00e1lni\u010dn\u00ed s\u00ed\u0165 staraj\u00ed jednotliv\u00e9 \u010dlensk\u00e9 st\u00e1ty, tak to nen\u00ed mo\u017en\u00e9. Dal\u0161\u00ed p\u0159ek\u00e1\u017ekou jsou velik\u00e9 rozd\u00edly cenov\u00e9 hladiny v jednotliv\u00fdch st\u00e1tech a nestabilita kurz\u016f m\u011bn."}, "10": {"35": "Dlouhodob\u00fdm po\u017eadavkem KS\u010cM je vyrovn\u00e1n\u00ed dotac\u00ed (sjednocen\u00ed podm\u00ednek pro podnik\u00e1n\u00ed zem\u011bd\u011blsk\u00fdch a potravin\u00e1\u0159sk\u00fdch podnik\u016f) nov\u00fdch a star\u00fdch \u010dlensk\u00fdch zem\u00ed EU. Dle na\u0161eho n\u00e1zoru je pot\u0159eba dos\u00e1hnout takov\u00e9 zm\u011bny v r\u00e1mci Spole\u010dn\u00e9 zem\u011bd\u011blsk\u00e9 politiky EU, aby na\u0161i zem\u011bd\u011blci a v\u00fdrobci byli rovnocenn\u00fdmi partnery \u2013 \u010desk\u00e9 zbo\u017e\u00ed mus\u00ed b\u00fdt t\u00edm hlavn\u00edm zbo\u017e\u00edm a z ciziny dopl\u0148kov\u00fdm."}, "13": {}, "12": {}, "15": {}, "14": {}, "17": {"1": "Bezpe\u010dnostn\u00ed slo\u017eky by omezen\u011b a na po\u017e\u00e1d\u00e1n\u00ed m\u011bly m\u00edt p\u0159\u00edstup nap\u0159\u00edklad k dat\u016fm o telefonn\u00edch hovorech nebo obchodn\u00edch transakc\u00edch.", "11": "Za p\u0159edpokladu, \u017ee p\u0159istupuj\u00edc\u00ed st\u00e1ty dodr\u017e\u00ed v\u0161echny podm\u00ednky nutn\u00e9 pro vstup do EU.", "24": "Pouze za jasn\u011b stanoven\u00fdch podm\u00ednek."}, "16": {}, "19": {"11": "Ur\u010dit\u011b by jsme nebyli proti p\u0159ijet\u00ed Islandu. Ale nesouhlas\u00edme s\u00a0p\u0159ijet\u00edm Turecka a to z\u00a0mnoha d\u016fvod\u016f. T\u00edm nejjasn\u011bj\u0161\u00edm je fakt, \u017ee je ve v\u00e1le\u010dn\u00fdm konfliktu s\u00a0jedn\u00edm ze \u010dlensk\u00fdch zem\u00ed EU, s\u00a0Kyprem.", "24": "V\u017edy by m\u011bli v\u00fdhodu pouze velk\u00e9 \u010dlensk\u00e9 st\u00e1ty", "12": "Jsme z\u00e1sadn\u011b proti jak\u00e9mukoliv posilov\u00e1n\u00ed postaven\u00ed bank ve v\u0161ech sf\u00e9r\u00e1ch na\u0161\u00ed spole\u010dnosti. Naopak se budeme zasazovat o oslaben\u00ed jejich vlivu!", "15": "EU by na ostatn\u00edch kontinentech sv\u011bta, m\u011bla vystupovat jednotn\u011b. Aby se v\u00a0budoucnu nest\u00e1valo, \u017ee nap\u0159\u00edklad ka\u017ed\u00fd st\u00e1t EU bude m\u00edt jin\u00e9 v\u00edzov\u00e9 povinnosti k\u00a0ostatn\u00edm st\u00e1t\u016fm. Minim\u00e1ln\u011b to ned\u00e1v\u00e1 smysl pro st\u00e1ty Schengensk\u00e9ho prostoru. V\u00a0tomto p\u0159\u00edpad\u011b mus\u00ed b\u00fdt EU naprosto jednotn\u00e1", "21": "Evropa se mus\u00ed spojovat, izolace by nikomu nepomohla. Ale na druhou stranu mus\u00ed b\u00fdt v\u017edy jasn\u011b \u0159e\u010deno, \u017ee ka\u017ed\u00fd st\u00e1t EU m\u00e1 svou vlastn\u00ed kulturu a sv\u00e9 vlastn\u00ed hranice a ty jsou nedotknuteln\u00e9.", "22": "Nejsme Amerika ani Austr\u00e1lie. Evropa m\u00e1 jin\u00e9 historick\u00e9 ko\u0159eny a ty se mus\u00ed respektovat. Sta\u010d\u00ed se pod\u00edvat na postaven\u00ed men\u0161in v\u00a0dne\u0161n\u00edch \u010dlensk\u00fdch st\u00e1tech EU. Asi tak by nakonec dopadlo postaven\u00ed v\u0161ech men\u0161\u00edch st\u00e1t\u016f, pokud by vstoupili do federace.", "32": "Sjednocen\u00ed dopravy je jedn\u00edm ze z\u00e1kladn\u00edch c\u00edl\u016f Strany \u010desk\u00fdch region\u016f", "3": "Ka\u017ed\u00fd st\u00e1t m\u00e1 sv\u016fj n\u00e1rodn\u00ed parlament a EU tady nen\u00ed od toho, aby ho nahrazovala. To nen\u00ed jeho funkce.", "27": "Je to jeden ze z\u00e1kladn\u00edch prvk\u016f z\u0159\u00edzen\u00ed Evropsk\u00e9 unie", "4": "Jsme proti regulac\u00edm. I kdy\u017e se jedn\u00e1 zd\u00e1nliv\u011b o citliv\u00e9 t\u00e9ma \u017eivotn\u00edho prost\u0159ed\u00ed, tak tomu tak nen\u00ed. Dialog na takov\u00e9 t\u00e9ma se mus\u00ed v\u00e9zt celosv\u011btov\u011b a od poru\u0161en\u00ed Kj\u00f3tsk\u00e9ho protokolu nen\u00ed d\u016fvod, aby se Evropa zavazovala k\u00a0n\u011b\u010demu, co ji pouze brzd\u00ed v\u00a0rozvoji a stav\u00ed do hor\u0161\u00edho postaven\u00ed, oproti ostatn\u00edm kontinent\u016fm a jejich pr\u016fmyslu.", "6": "Jsem odp\u016frci geneticky upraven\u00fdch plodin. Jsme p\u0159esv\u011bd\u010deni, \u017ee geneticky upravovan\u00e9 zem\u011bd\u011blsk\u00e9 plodiny jsou nebezpe\u010dn\u00fd experiment a lidstvo by si nem\u011blo hr\u00e1t na Boha. Dnes ji\u017e jsou jasn\u00e9 d\u016fkazy o nebezpe\u010dnosti t\u011bchto pokus\u016f, kdy nap\u0159\u00edklad v\u00a0Indii p\u0159i\u0161lo d\u00edky takov\u00e9mu pokusu o ob\u017eivu tis\u00edce zem\u011bd\u011blc\u016f.", "8": "V\u00a0takov\u00fdch volb\u00e1ch by nebyli rovn\u00e9 podm\u00ednky a automaticky by se jednalo o souboj kandid\u00e1t\u016f z\u00a0velk\u00fdch zem\u00ed."}, "18": {"11": "Se z\u00e1jemci o \u010dlenstv\u00ed by m\u011bla b\u00fdt vedena jedn\u00e1n\u00ed, i kdyby to nemuselo v\u00e9st k roz\u0161\u00ed\u0159en\u00ed EU v tomto funk\u010dn\u00edm obdob\u00ed Evropsk\u00e9ho parlamentu. Za \u00fasp\u011bch lze pova\u017eovat i to, pokud n\u011bjak\u00e1 zem\u011b akceptuje alespo\u0148 \u010d\u00e1st standard\u016f EU, by\u0165 se nestane jej\u00edm \u010dlenem.", "10": "Mnoha region\u016fm v EU, i t\u011bm v \u010cesk\u00e9 republice, je nutno pomoci ze strany Evropsk\u00e9 unie v\u00edc ne\u017e dosud, nebo\u0165 vl\u00e1dy jejich st\u00e1t\u016f je opom\u00edjej\u00ed.", "39": "Evropsk\u00fd parlament m\u016f\u017ee rozhodnout o tom, \u017ee rozpo\u010det EU bude vyrovnan\u00fd. To sam\u00e9 m\u016f\u017ee platit i u parlament\u016f \u010dlensk\u00fdch zem\u00ed a region\u00e1ln\u00edch z\u00e1konod\u00e1rn\u00fdch sn\u011bmech. Rozhoduj\u00edc\u00ed je v\u0161ak v\u016fle doty\u010dn\u00fdch politick\u00fdch sil, nikoli n\u011bjak\u00e9 form\u00e1ln\u00ed pravidlo. Zku\u0161enosti toti\u017e napov\u00eddaj\u00ed tomu, \u017ee takov\u00e1to form\u00e1ln\u00ed pravidla - nap\u0159\u00edklad konvergen\u010dn\u00ed krit\u00e9ria pro p\u0159ijet\u00ed Eura - se obch\u00e1zej\u00ed pomoc\u00ed tzv. kreativn\u00edho \u00fa\u010detnictv\u00ed.", "12": "V\u00fdnos z t\u00e9to dan\u011b by podle n\u00e1s m\u011bl kompenzovat sni\u017eov\u00e1n\u00ed DPH, kter\u00e9 prosazujeme. Z\u00e1rove\u0148 by to m\u011blo b\u00fdt kombinov\u00e1no s tlakem na ru\u0161en\u00ed tzv. da\u0148ov\u00fdch r\u00e1j\u016f.", "17": "Eurodluhopisy s jednotnou sazbou \u00farok\u016f by v\u0161ak byly jen dopl\u0148kov\u00fdm financov\u00e1n\u00edm a byly by vyd\u00e1v\u00e1ny v omezen\u00e9 m\u00ed\u0159e, p\u0159i\u010dem\u017e by jednotliv\u00e9 zem\u011b mohly d\u00e1l vyd\u00e1vat sv\u00e9 dluhopisy. P\u0159i tom by agentura, co by dluhopisy vyd\u00e1vala, byla \u0159\u00edzena radou, kterou by schvaloval a mohl odvolat Evropsk\u00fd parlament.", "16": "Sp\u00ed\u0161e by m\u011blo doj\u00edt k odbyrokratizov\u00e1n\u00ed rozvojov\u00e9 pomoci, kterou by prim\u00e1rn\u011b nem\u011bly dost\u00e1vat vl\u00e1dy, ale obce a region\u00e1ln\u00ed samospr\u00e1vy. Na\u0161e strana se domn\u00edv\u00e1, \u017ee nejv\u011bt\u0161\u00edm p\u0159\u00ednosem pro rozvojov\u00e9 zem\u011b by bylo to, kdyby je EU p\u0159estala zaplavovat sv\u00fdmi subvencovan\u00fdmi potravinami, tak\u017ee by potom mohly b\u00fdt potravinov\u011b sob\u011bsta\u010dn\u00e9.", "19": "EU je v mnoha ohledech jeden bezpe\u010dnostn\u00ed prostor, m\u011blo by tomu tak b\u00fdt i u t\u00e9to z\u00e1le\u017eitosti.", "18": "V r\u00e1mci principu subsidiarity by se to m\u011blo rozhodovat na co nejni\u017e\u0161\u00ed \u00farovni. Nav\u00edc m\u00e1 ka\u017ed\u00fd evropsk\u00fd region \u010di zem\u011b jinou kulturu a mentalitu a k t\u011bmto rozd\u00edl\u016fm je podle n\u00e1s nutn\u00e9 p\u0159ihl\u00ed\u017eet.", "31": "Mohlo by doj\u00edt ke sn\u00ed\u017een\u00ed evropsk\u00fdch standard\u016f a nav\u00edc zku\u0161enosti z NAFTA nebo americko-korejsk\u00e9 z\u00f3ny voln\u00e9ho obchodu nenapov\u00eddaj\u00ed tomu, \u017ee by to znamenalo hospod\u00e1\u0159sk\u00fd p\u0159\u00ednos. Mysl\u00edme si, \u017ee Evropa je dostate\u010dn\u011b velk\u00fd trh a hospod\u00e1\u0159stv\u00ed jej\u00edch zem\u00ed by m\u011blo b\u00fdt zalo\u017eeno na dom\u00e1c\u00ed popt\u00e1vce.", "29": "DPH u\u017e je jist\u00fdm zp\u016fsobem sjednocena, nebo\u0165 mimo ur\u010dit\u00e9 druhy zbo\u017e\u00ed a slu\u017eeb je ur\u010dena minim\u00e1ln\u00ed hodnota 15 %. Jsme pro to, aby se tato minim\u00e1ln\u00ed hodnota sn\u00ed\u017eila a aby se zavedla i maxim\u00e1ln\u00ed hodnota. Ve \u0160v\u00fdcarsku je norm\u00e1ln\u00ed sazba 8 %, sn\u00ed\u017een\u00e1 2,5 %. EU by se v t\u00e9to ot\u00e1zce, tak jako v mnoha jin\u00fdch, podle n\u00e1s m\u011bla sna\u017eit p\u0159ibl\u00ed\u017eit se ke \u0161v\u00fdcarsk\u00e9mu modelu.", "35": "M\u011blo by v\u0161ak doj\u00edt ke zm\u011bn\u011b p\u0159erozd\u011blov\u00e1n\u00ed ve prosp\u011bch st\u0159edn\u00edch a men\u0161\u00edch v\u00fdrobc\u016f. Nyn\u00ed jde 85 % zem\u011bd\u011blsk\u00fdch dotac\u00ed do pouh\u00fdch 20 % podnik\u016f zab\u00fdvaj\u00edc\u00edch se zem\u011bd\u011blstv\u00edm.", "34": "Sp\u00ed\u0161e by m\u011bla b\u00fdt zavedena policie zemsk\u00e1 (v na\u0161em p\u0159\u00edpad\u011b moravsk\u00e1).", "2": "Podle na\u0161eho n\u00e1zoru by nebylo spr\u00e1vn\u00e9, kdyby EU vynucovala v D\u00e1nsku a \u0160v\u00e9dsku zm\u011bnu syst\u00e9mu, kter\u00fd tam dlouhodob\u011b \u00fasp\u011b\u0161n\u011b funguje.", "4": "Chceme tato opat\u0159en\u00ed doplnit zv\u00fd\u0161en\u00edm celn\u00edch tarif\u016f EU v\u016f\u010di zem\u00edm, kde regulace sklen\u00edkov\u00fdch plyn\u016f neexistuje.", "7": "Jsme pro to, aby Evropa i rozvojov\u00e9 zem\u011b byly potravinov\u011b sob\u011bsta\u010dn\u00e9. Jsme proti v\u00fdvozu subvencovan\u00fdch evropsk\u00fdch potravin do rozvojov\u00e9ho sv\u011bta i dovozu levn\u00fdch potravin z rozvojov\u00e9ho sv\u011bta do EU. Podle na\u0161eho n\u00e1zoru nen\u00ed p\u0159irozen\u00e9, aby potraviny cestovaly tis\u00edce kilometr\u016f. Jsme pro tzv. region\u00e1ln\u00ed smluvn\u00ed hospoda\u0159en\u00ed zalo\u017een\u00e9 na p\u0159\u00edm\u00e9m vztahu mezi p\u011bstitelem a spot\u0159ebitelem, kter\u00e9 funguje ve \u0160v\u00fdcarsku.", "32": "Jsme pro zru\u0161en\u00ed d\u00e1lni\u010dn\u00ed zn\u00e1mky (a m\u00fdtn\u00e9ho) pro osobn\u00ed automobily, v \u010cesk\u00e9 republice i EU. D\u00e1lnice jako\u017eto nejbezpe\u010dn\u011bj\u0161\u00ed typ pozemn\u00edch komunikac\u00ed by m\u011bly b\u00fdt dom\u00e9nou osobn\u00ed p\u0159epravy, zat\u00edmco n\u00e1kladn\u00ed doprava by m\u011bla b\u00fdt podle \u0161v\u00fdcarsk\u00e9ho vzoru p\u0159esunuta na \u017eeleznici.", "9": "Jsme proti z\u00e1vodu ke dnu, kdy by se jednotliv\u00e9 zem\u011b p\u0159edh\u00e1n\u011bly v omezov\u00e1n\u00ed mo\u017enost\u00ed sv\u00fdch p\u0159\u00edjm\u016f, co\u017e by vedlo jen k deficit\u016fm a redukci ve\u0159ejn\u00fdch slu\u017eeb.", "8": "Jednalo by se jen o symbolickou z\u00e1le\u017eitost, proto\u017ee Evropsk\u00e1 komise rozhoduje kolektivn\u011b. Moravan\u00e9 cht\u011bj\u00ed demokratizaci Evropsk\u00e9 unie uskute\u010dnit zv\u00fd\u0161en\u00edm pravomoc\u00ed Evropsk\u00e9ho parlamentu, kter\u00fd je jako jedin\u00fd org\u00e1n EU volen ob\u010dany. Evropsk\u00fd parlament by m\u011bl m\u00edt z\u00e1konod\u00e1rnou iniciativu, kterou dosud nem\u00e1, a m\u011bl by m\u00edt mo\u017enost schvalovat a odvol\u00e1vat Vysok\u00e9ho p\u0159edstavitele Unie pro zahrani\u010dn\u00ed a bezpe\u010dnostn\u00ed politiku a \u010dleny V\u00fdkonn\u00e9 rady Evropsk\u00e9 centr\u00e1ln\u00ed banky.   Jsme t\u00e9\u017e pro zaveden\u00ed prvk\u016f p\u0159\u00edm\u00e9 demokracie: 1. Mo\u017enost petic\u00ed vyvolat z\u00e1vazn\u00e9 referendum o jak\u00e9mkoli kroku schv\u00e1len\u00e9m Evropsk\u00fdm parlamentem. 2. Z\u00e1konod\u00e1rn\u00e1 iniciativu lidu, kdy by petice s n\u011bjak\u00fdm n\u00e1vrhem mohla v\u00e9st k z\u00e1vazn\u00e9mu referendu o n\u011bm. 3. Odvolatelnost poslanc\u016f Evropsk\u00e9ho parlamentu.", "41": "Ov\u0161em pouze v p\u0159\u00edpad\u011b, \u017ee se \u010cR zotav\u00ed z hospod\u00e1\u0159sk\u00e9 krize a euroz\u00f3na dob\u0159e zareaguje na pot\u00ed\u017ee jihoevropsk\u00fdch zem\u00ed.", "25": "Moravan\u00e9 jsou pro letn\u00ed st\u0159edoevropsk\u00fd \u010das po cel\u00fd rok."}, "31": {}, "30": {}, "37": {}, "36": {"24": "Ano, ov\u0161em t\u00e9ma by nesm\u011bla b\u00fdt omezena a referendum by muselo b\u00fdt z\u00e1vazn\u00e9.", "25": "Jsme pro zru\u0161en\u00ed letn\u00edho \u010dasu.", "27": "\u010cesko mus\u00ed m\u00edt mo\u017enost kontrolovat sv\u00e9 da\u0148ov\u00e9 subjekty. Zaveden\u00ed takov\u00e9ho jednotn\u00e9ho \u017eiv. listu by vedlo k vytvo\u0159en\u00ed evropsk\u00fdch \u017eivnostensk\u00fdch \u00fa\u0159ad\u016f, pobo\u010dek t\u011bchto \u00fa\u0159ad\u016f atd. Zase by se akor\u00e1t zv\u011bt\u0161ila byrokracie a omezila moc n\u00e1rodn\u00edch st\u00e1t\u016f.", "20": "Jsme proti centralizaci, federalizaci a p\u0159esunu moci z n\u00e1rodn\u00edch st\u00e1t\u016f do Bruselu.", "21": "Mimo EU bychom sv\u00e9 n\u00e1rodn\u00ed z\u00e1jmy mohli h\u00e1jit l\u00e9pe.", "22": "Zachov\u00e1n\u00ed EU pova\u017eujeme za mo\u017en\u00e9 pouze pokud se bude jednat u voln\u00e9 ekonomick\u00e9 spojen\u00ed n\u00e1rodn\u00edch st\u00e1t\u016f. Jakoukoliv federalizaci nebo jinou centralizaci odm\u00edt\u00e1me.", "23": "Ov\u0161em v praxi je to \u00fapln\u011b jedno, proto\u017ee v\u00fdb\u011br komisa\u0159\u016f je ur\u010dov\u00e1n mezin\u00e1rodn\u00edmi korporacemi, kter\u00fd je vyb\u00edraj\u00ed tak, aby h\u00e1jili jejich z\u00e1jmy a oslabovali n\u00e1rodn\u00ed st\u00e1ty. Eurovolby ani jin\u00e9 volby nebudou m\u00edt na v\u00fdb\u011br v\u00fdkonn\u00e9 moci v EU nikdy \u017e\u00e1dn\u00fd vliv.", "28": "Dr\u017e\u00edme se z\u00e1sad Komensk\u00e9ho, \u017ee cestovat za vzd\u011bl\u00e1n\u00edm by se m\u011blo a\u017e na vysok\u00e9 \u0161kole.", "29": "Jsme pro nez\u00e1vislou da\u0148ovou politiku n\u00e1rodn\u00edch st\u00e1tu.", "41": "Jsme proti zaveden\u00ed Eura!", "1": "D\u00e1le jsme pro to, aby osobn\u00ed data nebyla shroma\u017e\u010fov\u00e1na centr\u00e1ln\u011b (nap\u0159. \u00fadaje o zdravotn\u00edm stavu). Tak\u00e9 jsme pro omezen\u00ed pou\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed sledovac\u00edch kamer na ve\u0159ejn\u00fdch prostranstv\u00edch.", "3": "Jsme proti p\u0159esunu pravomoc\u00ed na evropsk\u00e9 instituce. Zast\u00e1v\u00e1me n\u00e1zor, \u017ee \u010desk\u00fd parlament je jedin\u00fdm subjektem, kter\u00fd m\u016f\u017ee vyd\u00e1vat z\u00e1kony platn\u00e9 v \u010cesku.", "2": "Jsme proti centralizaci na \u00farovni EU. P\u0159edev\u0161\u00edm chceme, aby rozhodov\u00e1n\u00ed o v\u00fd\u0161i minim\u00e1ln\u00ed mzdy z\u016fstalo v pravomoci \u010desk\u00e9 z\u00e1konod\u00e1rn\u00e9 moci.", "5": "Jadern\u00e1 energie je dosud nejlevn\u011bj\u0161\u00ed, kterou um\u00edme vyrobit. O nekonkurenceschopnosti nem\u016f\u017ee b\u00fdt \u0159e\u010d. Takov\u00e1 prohl\u00e1\u0161en\u00ed jsou jen proklamace lobbist\u016f, kte\u0159\u00ed prosazuj\u00ed slune\u010dn\u00ed a v\u011btrn\u00e9 elektr\u00e1rny, kter\u00e9 ni\u010d\u00ed na\u0161i konkurenceschopnost vysok\u00fdmi cenami elekt\u0159iny a ni\u010d\u00ed na\u0161i rozvodnou s\u00ed\u0165.", "4": "Jsme proti fungov\u00e1n\u00ed povolenek na emise, kter\u00e9 vn\u00edm\u00e1me jako naprosto virtu\u00e1ln\u00ed v\u011bc, kter\u00e1 je pou\u017e\u00edvan\u00e1 pouze k n\u00e1tlaku na ur\u010dit\u00e9 st\u00e1ty a ekonomiku jejich podnik\u016f. Jsme proti regulaci CO2, z\u00e1rove\u0148 jsme ov\u0161em pro dal\u0161\u00ed nerozv\u00edjen\u00ed uheln\u00fdch elektr\u00e1ren a jejich nahrazen\u00ed elektr\u00e1rnami jadern\u00fdmi.", "7": "Jsme pro to, aby ka\u017ed\u00e1 zem\u011b kontrolovala prodej potravin na sv\u00e9m \u00fazem\u00ed samostatn\u011b.", "6": "Jsme proti p\u011bstov\u00e1n\u00ed a vyu\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed geneticky upraven\u00fdch plodin.", "9": "Jsme proti unifikaci da\u0148ov\u00e9 politiky na evropsk\u00e9 \u00farovni. Pr\u00e1vo jak\u00fdm zp\u016fsobem a v jak\u00e9 v\u00fd\u0161i budou vyb\u00edr\u00e1ny dan\u011b pat\u0159\u00ed n\u00e1rodn\u00edm parlament\u016fm.", "8": "A\u010dkoliv na v\u0161ech \u00farovn\u00edch prosazujeme odd\u011blenou p\u0159\u00edmou volbu z\u00e1konod\u00e1rn\u00e9 a v\u00fdkonn\u00e9 moci, v tomto p\u0159\u00edpad\u011b jsme proti, proto\u017ee odm\u00edt\u00e1me legitimizovat moc, kter\u00e1 ze sv\u00e9 podstaty demokratick\u00e1 nen\u00ed. Odm\u00edt\u00e1me \"evropsk\u00e9ho prezidenta\" a jinou centralizaci moci v Bruselu.", "11": "\u010c\u00edm v\u00edce nesourod\u00fdch st\u00e1t\u016f v sob\u011b EU integruje, t\u00edm v\u011bt\u0161\u00ed budou odst\u0159ediv\u00e9 s\u00edly, kter\u00e9 p\u016fjdou proti centralizaci Evropy. A\u0165 tedy EU p\u0159ij\u00edm\u00e1 dal\u0161\u00ed st\u00e1ty...", "10": "Jsme pro celkov\u00e9 zru\u0161en\u00ed syst\u00e9mu dotac\u00ed, kter\u00e9 bylo vymy\u0161leno nikoliv kv\u016fli pomoci \"slab\u0161\u00edm region\u016fm\", ale kv\u016fli tomu, aby tyto \"slab\u0161\u00ed regiony a slab\u0161\u00ed st\u00e1ty\" byly ovl\u00e1d\u00e1ny t\u011bmi, kte\u0159\u00ed o dotov\u00e1n\u00ed rozhoduj\u00ed.", "13": "Rakousko-Uhersko a jej\u00ed arm\u00e1du jsme tu u\u017e m\u011bli.", "12": "Jsme proti komplikov\u00e1n\u00ed da\u0148ov\u00fdch syst\u00e9m\u016f a proti jak\u00fdmkoliv \"centr\u00e1ln\u00edm\" dan\u00edm, kter\u00e9 budou vyb\u00edrat \"centr\u00e1ln\u00ed\" \u00fa\u0159ady, kter\u00e9 se nikomu nezodpov\u00eddaj\u00ed. V p\u0159\u00edpad\u011b t\u00e9to dan\u011b (a jak\u00e9koliv jin\u00e9 dan\u011b) by jej\u00ed dopad nebyl na banky (firmy), ale na oby\u010dejn\u00e9 lidi, kte\u0159\u00ed maj\u00ed da\u0148ovou z\u00e1t\u011b\u017e u\u017e tak moc vysokou.", "15": "Zahrani\u010dn\u00ed politika je v\u00fdsadou n\u00e1rodn\u00edch st\u00e1t\u016f.", "14": "Evropsk\u00fd parlament je jedin\u00e1 instituce, kter\u00e1 m\u00e1 aspo\u0148 trochu demokratick\u00e9 rozm\u011bry.", "17": "V \u017e\u00e1dn\u00e9m p\u0159\u00edpad\u011b! Nebudeme ru\u010dit za dluhy, kter\u00e9 jsme neud\u011blali!", "16": "\u017d\u00e1dn\u00e9 z\u00e1padn\u00ed zem\u011b nepom\u00e1haj\u00ed rozvojov\u00e9mu sv\u011btu. Naopak ho pouze vyu\u017e\u00edvaj\u00ed a podma\u0148uj\u00ed si ho pr\u00e1v\u011b syst\u00e9mem tzv. \"zahrani\u010dn\u00ed pomoci\" a jin\u00e9ho vm\u011b\u0161ov\u00e1n\u00ed do jejich vlastn\u00ed politiky.", "19": "Ka\u017ed\u00fd st\u00e1t m\u00e1 m\u00edt mo\u017enost si svou v\u00edzovou a azylovou politiku \u0159\u00eddit s\u00e1m.", "18": "Jsme proti zrovnopr\u00e1vn\u011bn\u00ed man\u017eelstv\u00ed (svazek mu\u017ee a \u017eeny) s jakoukoliv jinou formou sou\u017eit\u00ed (homosexu\u00e1ln\u00ed, mnoho\u017eenstv\u00ed, mnohomu\u017estv\u00ed atd.)", "31": "TTIP je smlouva, kter\u00e1 je jednostrann\u011b v\u00fdhodn\u00e1 pro USA a p\u0159edev\u0161\u00edm jej\u00ed firmy, kter\u00e9 se zab\u00fdvaj\u00ed v\u00fdrobou geneticky upraven\u00fdch osiv a t\u011b\u017ebou nerostn\u00fdch surovin. TTIP je zr\u016fdnost.", "37": "P\u0159edev\u0161\u00edm by se v\u0161ak m\u011bl \u00fapln\u011b zm\u011bnit zp\u016fsob ochrany autorsk\u00fdch d\u011bl. Pro n\u00e1s je nemysliteln\u00e9, aby soukrom\u00e1 firma (OSA) vykon\u00e1vala \u010dinnost, kter\u00e1 by m\u011bla p\u0159\u00edslu\u0161et st\u00e1tu.", "35": "Dotace do zem\u011bd\u011blstv\u00ed v EU p\u0159edev\u0161\u00edm zv\u00fdhod\u0148uje Francii a pak n\u011bkter\u00e9 velkopodnikatele v zem\u011bd\u011blstv\u00ed, kte\u0159\u00ed se v tom nau\u010dili chodit.", "34": "Organizovat policii je v\u00fdlu\u010dn\u00fdm pr\u00e1vem n\u00e1rodn\u00edch st\u00e1t\u016f.", "33": "Z\u00e1kaz \u017e\u00e1rovek byla stejn\u00e1 hloupost jako nap\u0159. regulace dovozu ban\u00e1n\u016f podle jejich zak\u0159iven\u00ed.", "32": "Jsme pro zru\u0161en\u00ed d\u00e1lni\u010dn\u00edch poplatk\u016f pro osobn\u00ed auta na na\u0161em \u00fazem\u00ed a proti centralizaci \u010dehokoliv na \u00fazem\u00ed Evropy."}, "35": {"11": "Jsme proti jak\u00e9mukoliv roz\u0161i\u0159ov\u00e1n\u00ed EU zejm\u00e9na o muslimsk\u00e9 zem\u011b a odm\u00edt\u00e1me p\u0159ist\u011bhovalectv\u00ed z t\u011bchto zem\u00ed", "15": "Odm\u00edt\u00e1me spole\u010dnou zahrani\u010dn\u00ed politiku EU a pova\u017eujeme ji za v\u00e1\u017en\u00fd z\u00e1sah do suverenity jednotliv\u00fdch st\u00e1t\u016f.", "21": "Prosazujeme referendum o setrv\u00e1n\u00ed v Evropsk\u00e9 unii a v NATO o takto z\u00e1sadn\u00ed ot\u00e1zce mus\u00ed rozhodnout ob\u010dan\u00e9 a nikoliv politici.", "22": "Jsme proti jak\u00e9mukoliv posilov\u00e1n\u00ed pravomoc\u00ed Evropsk\u00e9 unie.", "19": "Podm\u00ednky ud\u011blov\u00e1n\u00ed azylu v \u010cR by se m\u011bly zp\u0159\u00edsnit a tato ot\u00e1zka by m\u011bla z\u016fstat v pravomoci jednotliv\u00fdch st\u00e1t\u016f", "18": "Nesouhlas\u00edme se s\u0148atky osob stejn\u00e9ho pohlav\u00ed a h\u00e1j\u00edme tradi\u010dn\u00ed rodinu.", "31": "Odm\u00edt\u00e1me uzav\u0159en\u00ed t\u00e9to smlouvy nebo\u0165 je jednostrann\u011b v\u00fdhodn\u00e1 pro USA a hroz\u00ed \u017ee se evropsk\u00e9 zem\u011b stanou na USA je\u0161t\u011b v\u00edce z\u00e1visl\u00fdmi.", "29": "Nesouhlas\u00edme se sjednocov\u00e1n\u00edm da\u0148ov\u00fdch sazeb u DPH ani u jin\u00fdch dan\u00ed.", "34": "Policie mus\u00ed z\u016fstat v pravomoci \u010dlensk\u00fdch st\u00e1t\u016f, vznik evropsk\u00e9 policie pova\u017eujeme za z\u00e1sadn\u00ed ohro\u017een\u00ed suverenity \u010cR.", "1": "ANEO prosazuje ochranu osobn\u00edch \u00fadaj\u016f v\u0161ech ob\u010dan\u016f a odm\u00edt\u00e1 masov\u00e9 sledov\u00e1n\u00ed ob\u010dan\u016f a odposlechy telefon\u016f. Odm\u00edt\u00e1me tak\u00e9 instalaci dal\u0161\u00edch bezpe\u010dnostn\u00edch kamer. Pr\u00e1vo na soukrom\u00ed pova\u017eujeme za jedno z nejz\u00e1kladn\u011bj\u0161\u00edch lidsk\u00fdch pr\u00e1v.", "4": "Regulaci emis\u00ed CO2 odm\u00edt\u00e1me, nebo\u0165 nev\u011b\u0159\u00edme \u017ee CO2 zp\u016fsobuje glob\u00e1ln\u00ed oteplov\u00e1n\u00ed.", "41": "Jsme proti zaveden\u00ed Eura nebo\u0165 p\u0159ijet\u00ed Eura by vedlo k inflaci a \u010cesk\u00e1 republika by musela vynakl\u00e1dat obrovsk\u00e9 prost\u0159edky na p\u016fj\u010dky jihoevropsk\u00fdm zem\u00edm. Chceme natrvalo udr\u017eet \u010deskou korunu."}, "34": {}, "33": {}, "32": {}}