[{"description": "Emisn\u00e9 povolenky funguj\u00fa od roku 2005 a sl\u00fa\u017eia k zni\u017eovaniu produkcie \u0161kodliv\u00fdch l\u00e1tok. \u0160t\u00e1t kontroluje zne\u010distenie t\u00fdm, \u017ee poskytuje v\u00fdhody firm\u00e1m, ktor\u00e9 zni\u017euj\u00fa emisie. Emisn\u00e9 povolenky s\u00fa pred\u00e1van\u00e9 za trhov\u00e9 ceny a ich priemern\u00e1 cena v 4. kvart\u00e1li v roku 2013 bola 125 K\u010d za tonu CO2.", "order": 1.0, "question": "Mali by by\u0165 povolenky pre eur\u00f3psky trh s emisn\u00fdmi povolenkami drah\u0161ie?", "id": "1", "name": "Drah\u0161ie emisn\u00e9 povolenky"}, {"description": "Od roku 2004 s\u00fa leteck\u00fdmi spolo\u010dnos\u0165ami vyd\u00e1van\u00e9 \u00fadaje o cestuj\u00facich, ktor\u00ed cestuj\u00fa do USA a to 72 hod\u00edn pred odletom. Toto opatrenie bolo zaveden\u00e9 z bezpe\u010dnostn\u00fdch d\u00f4vodov a \u00fadaje by mali by\u0165 uchov\u00e1van\u00e9 po dobu piatich rokov.", "order": 2.0, "question": "Mali by by\u0165 \u00fadaje o eur\u00f3pskych cestuj\u00facich v leteckej doprave na\u010falej vyd\u00e1van\u00e9 do USA?", "id": "2", "name": "\u00dadaje o cestuj\u00facich do USA"}, {"description": "N\u00e1vrh zni\u017euje existuj\u00face limity dopravn\u00e9ho hluku pre jednotliv\u00e9 kateg\u00f3rie vozidiel s v\u00fdnimkou najsilnej\u0161\u00edch n\u00e1kladn\u00fdch vozidiel. Napr. u be\u017en\u00fdch vozidiel zo 74db na 68db.", "order": 3.0, "question": "Mali by by\u0165 zaveden\u00e9 pr\u00edsnej\u0161ie limity \u0161kodliv\u00e9ho dopravn\u00e9ho hluku?", "id": "3", "name": "Pr\u00edsnej\u0161ie limity dopravn\u00e9ho hluku"}, {"description": "Bridlicov\u00fd plyn je zdrojom zemn\u00e9ho plynu nahromaden\u00e9ho vo form\u00e1ci\u00e1chh bridl\u00edc a bridlicov\u00fd olej je mo\u017en\u00e9 vyu\u017e\u00edva\u0165 ako palivo. \u0164a\u017eba bridlicov\u00e9ho plynu a oleja b\u00fdva kritizovan\u00e1 pre ekologick\u00e9 rizik\u00e1.", "order": 4.0, "question": "Mala by ka\u017ed\u00e1 krajina E\u00da sama rozhodova\u0165 o \u0165a\u017ebe bridlicov\u00e9ho plynu a oleja?", "id": "4", "name": "\u0164a\u017eba bridlicov\u00e9ho plynu a oleja"}, {"description": "V s\u00fa\u010dasnom r\u00e1mci platnom pre roky 2014 - 2020 bol stanoven\u00fd objem eur\u00f3pskeho rozpo\u010dtu 960 mili\u00e1rd EUR. Celkovo je to o 3.5% menej ne\u017e u predch\u00e1dzaj\u00faceho rozpo\u010dtov\u00e9ho r\u00e1mca Eur\u00f3pskej \u00fanie.", "order": 5.0, "question": "Malo by by\u0165 do eur\u00f3pskeho rozpo\u010dtu vlo\u017een\u00fdch viac pe\u0148az\u00ed?", "id": "5", "name": "Viac pe\u0148az\u00ed 2014 - 2020"}, {"description": "Podstatou n\u00e1vrhu je stanovenie spolo\u010dn\u00fdch minim\u00e1lnych noriem pre technick\u00e9 kontroly platn\u00e9 v celej E\u00da, pri\u010dom \u010dlensk\u00e9 \u0161t\u00e1ty maj\u00fa ma\u0165 mo\u017enos\u0165 stanovi\u0165 vo vhodn\u00fdch pr\u00edpadoch pr\u00edsnej\u0161ie pravidl\u00e1 nad r\u00e1mec smernice.", "order": 6.0, "question": "Ste za celoeur\u00f3pske pravidl\u00e1 technickej kontroly vozidiel?", "id": "6", "name": "Celoeur\u00f3pske pravidl\u00e1 technickej kontroly"}, {"description": "Cie\u013eom dane je odstr\u00e1nenie nedostato\u010dn\u00e9ho zdanenia finan\u010dn\u00e9ho sektoru, ktor\u00fd je na rozdiel od in\u00fdch hospod\u00e1rskych odvetv\u00ed osloboden\u00fd od DPH a mal by sa taktie\u017e spravodlivej\u0161\u00edm sp\u00f4sobom podie\u013ea\u0165 na n\u00e1kladoch spojen\u00fdch s kr\u00edzou. Sadzba dane by mala by\u0165 0,1% pri obchode s akciami a dlhopismi a 0,01% pri obchode s finan\u010dn\u00fdmi deriv\u00e1tmi.", "order": 7.0, "question": "S\u00fahlas\u00edte so zaveden\u00edm dane z finan\u010dn\u00fdch transakci\u00ed?", "id": "7", "name": "Da\u0148 z finan\u010dn\u00fdch transakci\u00ed"}, {"description": "Kv\u00f3ty sa t\u00fdkaj\u00fa iba firiem k\u00f3tovan\u00fdch na burze s obratom nad 50 mil. EUR ro\u010dne a po\u010dtom zamestnancov nad 250. Je stanoven\u00fd cie\u013e, aby sa podiel \u017eien v predstavenstv\u00e1ch a dozorn\u00fdch rad\u00e1ch firiem zv\u00fd\u0161il na 30% do roku 2015 a na 40% do roku 2020. U \u0161t\u00e1tnych firiem je 40% hranica stanoven\u00e1 na rok 2018.", "order": 8.0, "question": "Mali by by\u0165 zaveden\u00e9 kv\u00f3ty pre \u017eeny v predstavenstv\u00e1ch a dozorn\u00fdch rad\u00e1ch?", "id": "8", "name": "Z\u00e1konn\u00e9 kv\u00f3ty pre \u017eeny"}, {"description": "Geneticky modifikovan\u00e9 potraviny s\u00fa preva\u017ene ur\u010den\u00e9 ku k\u0155meniu hospod\u00e1rskych zvierat. E\u00da m\u00e1 zoznam techn\u00edk na v\u00fdrobu geneticky modifikovan\u00fdch potrav\u00edn a pod\u013ea neho rozhoduje \u010di v\u00fdrobu povol\u00ed, \u010di nie. Neh\u013ead\u00ed teda na vlastnosti vzniknut\u00fdch plod\u00edn.", "order": 9.0, "question": "Malo by by\u0165 pestovanie geneticky modifikovan\u00fdch rastl\u00edn silnej\u0161ie regulovan\u00e9?", "id": "9", "name": "Regul\u00e1cia geneticky modifikovan\u00fdch rastl\u00edn"}, {"description": "Tento n\u00e1vrh zav\u00e1dza nov\u00fd syst\u00e9m finan\u010dn\u00e9ho doh\u013eadu nad najv\u00e4\u010d\u0161\u00edm bankami v euroz\u00f3ne. Doh\u013ead bude namiesto jednotliv\u00fdch n\u00e1rodn\u00fdch b\u00e1nk vykon\u00e1va\u0165 priamo Eur\u00f3pska centr\u00e1lna banka.", "order": 10.0, "question": "Mal by v Eur\u00f3pe fungova\u0165 jednotn\u00fd bankov\u00fd doh\u013ead?", "id": "10", "name": "Jednotn\u00fd bankov\u00fd doh\u013ead"}, {"description": "Chorv\u00e1tsko vst\u00fapilo do E\u00da 1.7.2013 po \u00f4smich rokoch od zah\u00e1jenia pr\u00edstupov\u00fdch jednan\u00ed a stalo sa tak 28. \u010dlenskou krajinou E\u00da.", "order": 11.0, "question": "S\u00fahlas\u00edte so vstupom Chorv\u00e1tska do E\u00da?", "id": "11", "name": "Chorv\u00e1tsko do E\u00da"}, {"description": "", "order": 12.0, "question": "Sta\u010d\u00ed jeden mili\u00f3n podpisov k vy\u017eiadaniu eur\u00f3pskeho z\u00e1kona?", "id": "12", "name": "Ob\u010dianska iniciat\u00edva"}, {"description": "ACTA je medzin\u00e1rodn\u00e1 obchodn\u00e1 dohoda s trestnopr\u00e1vnymi prvkami, ktorej \u00fa\u010delom je vytvorenie medzin\u00e1rodn\u00e9ho syst\u00e9mu pre zaistenie ochrany pr\u00e1v du\u0161evn\u00e9ho vlastn\u00edctva. Zahr\u0148uje ako fal\u0161ovanie hmotn\u00e9ho tovaru, tak i internetov\u00e9 informa\u010dn\u00e9 a distribu\u010dn\u00e9 technol\u00f3gie.", "order": 13.0, "question": "Mala by by\u0165 schv\u00e1len\u00e1 protipir\u00e1tska dohoda ACTA?", "id": "13", "name": "ACTA"}, {"description": "Jedn\u00e1 a o z\u00e1kaz umiest\u0148ovania fotografi\u00ed kojencov a podobn\u00fdch graf\u00edk, ktor\u00e9 by mohli pozit\u00edvne skres\u013eova\u0165 n\u00e1zor na u\u017eito\u010dnos\u0165 detsk\u00fdch v\u00fd\u017eiv a ich vplyv na zdravie a v\u00fdvoj die\u0165a\u0165a.", "order": 14.0, "question": "Mal by by\u0165 u reklamy na detsk\u00fa v\u00fd\u017eivu zru\u0161en\u00fd odkaz na konkr\u00e9tny efekt?", "id": "14", "name": "Detsk\u00e1 v\u00fd\u017eiva"}, {"description": "Lepidlo je vyroben\u00e9 z hov\u00e4dzej a brav\u010dovej krvi. Sl\u00fa\u017ei k zlepeniu odrezkov a zvy\u0161kov m\u00e4sa, ktor\u00e9 by sa za be\u017en\u00fdch okolnost\u00ed vyhodili.", "order": 15.0, "question": "Vetujete schv\u00e1lenie m\u00e4sov\u00e9ho lepidla ako potravinov\u00e9ho doplnku?", "id": "15", "name": "Veto m\u00e4sov\u00e9mu lepidlu"}, {"description": "Roaming je poskytovanie telekomunika\u010dn\u00fdch slu\u017eieb \u00fa\u010dastn\u00edkovi v inej krajine, ne\u017e kde m\u00e1 zaregistrovan\u00e9 telekomunika\u010dn\u00e9 slu\u017eby. E\u00da stanovuje maxim\u00e1lne limity pre hlasov\u00e9 a d\u00e1tov\u00e9 slu\u017eby  v roamingu.", "order": 16.0, "question": "Mali by by\u0165 poplatky za roaming jednotne obmedzen\u00e9?", "id": "16", "name": "Roaming"}, {"description": "Na z\u00e1klade tohto n\u00e1vrhu musia \u010dlensk\u00e9 \u0161t\u00e1ty euroz\u00f3ny predklada\u0165 n\u00e1vrhy svojich n\u00e1rodn\u00fdch rozpo\u010dtov k pos\u00fadeniu Eur\u00f3pskej komisii, ktor\u00e1 v nich m\u00f4\u017ee navrhn\u00fa\u0165 \u00fapravy.", "order": 17.0, "question": "Mala by E\u00da dohliada\u0165 na rozpo\u010dty \u010dlensk\u00fdch \u0161t\u00e1tov E\u00da?", "id": "17", "name": "Doh\u013ead E\u00da nad rozpo\u010dtami"}, {"description": "Toto opatrenie zakazuje v\u00fdrobu a predaj cigariet s pr\u00edchu\u0165ami (napr\u00edklad mentol alebo \u010dokol\u00e1da) a naria\u010fuje umiestnenie varovn\u00fdch obr\u00e1zkov na obaly cigariet.", "order": 18.0, "question": "S\u00fahlas\u00edte s t\u00fdm, aby boli predpisy pre tabakov\u00fd priemysel spr\u00edsnen\u00e9?", "id": "18", "name": "Spr\u00edsnenie tabakov\u00fdch v\u00fdrobkov"}, {"description": "Automobilov\u00e1 doprava vytvor\u00ed pribli\u017ene p\u00e4tinu v\u0161etk\u00fdch emisi\u00ed a ich produkcia sa neust\u00e1le zvy\u0161uje. Emisie nov\u00fdch vozidiel nesm\u00fa v roku 2020 presiahnu\u0165 95g CO2/km. Tento n\u00e1vrh zav\u00e1dza mechanizmy, bez ktor\u00fdch by tento cie\u013e do roku 2020 nemohol by\u0165 dosiahnut\u00fd.", "order": 19.0, "question": "Mali by by\u0165 u nov\u00fdch vozidiel zn\u00ed\u017een\u00e9 emisie CO2?", "id": "19", "name": "Zn\u00ed\u017eenie limitov CO2 pre aut\u00e1"}, {"description": "E\u00da pl\u00e1nuje vytvori\u0165 Fond eur\u00f3pskej pomoci najchudobnej\u0161\u00edm osob\u00e1m s navrhnut\u00fdm rozpo\u010dtom na obdobie 2014 - 2020 vo v\u00fd\u0161ke 2,5 mili\u00e1rd EUR. Fond by sa zameral na najchudobnej\u0161ie osoby alebo dom\u00e1cnosti a poskytoval by podporu i osob\u00e1m bez domova alebo de\u0165om.", "order": 20.0, "question": "S\u00fahlas\u00edte s pomocou E\u00da chudobou silne postihnut\u00fdm ob\u010danom E\u00da?", "id": "20", "name": "Pomoc E\u00da chudobn\u00fdm"}, {"description": "Na potravin\u00e1ch by malo by\u0165 jasne uveden\u00e9, odkia\u013e poch\u00e1dzaj\u00fa, ak\u00e1 je ich hlavn\u00e1 zlo\u017eka a ak\u00fd je podiel jednotliv\u00fdch zlo\u017eiek. V\u0161etky povinn\u00e9 \u00fadaje by mali by\u0165 zobrazen\u00e9 p\u00edsmenom o ve\u013ekosti minim\u00e1lne 3 mm.", "order": 21.0, "question": "Mali by by\u0165 potraviny pre spotrebite\u013eov jasnej\u0161ie ozna\u010dovan\u00e9?", "id": "21", "name": "Zna\u010denie potrav\u00edn"}, {"description": "Tzv. Bolo\u0148sk\u00fd proces za\u010dat\u00fd v roku 1999 m\u00e1 za cie\u013e postupn\u00e9 pribli\u017eovanie vysoko\u0161kolsk\u00fdch \u0161tandardov v \u010dlensk\u00fdch krajin\u00e1ch E\u00da, \u010do m\u00e1 u\u013eah\u010di\u0165 vz\u00e1jomn\u00e9 uzn\u00e1vanie diplomov a \u0161tudentsk\u00fa mobilitu. Harmoniz\u00e1cia v\u0161ak v s\u00fa\u010dasnosti nepostupuje dostato\u010dne r\u00fdchlo. Eur\u00f3psky parlament po\u017eadoval zavedenie jednotn\u00fdch eur\u00f3pskych \u0161tandardov.", "order": 22.0, "question": "Mali by by\u0165 v E\u00da jednotn\u00e9 vysoko\u0161kolsk\u00e9 \u0161tandardy?", "id": "22", "name": "Jednotn\u00e9 V\u0160 \u0161tandardy"}, {"description": "Nezamestnanos\u0165 mlad\u00fdch je ve\u013ek\u00fdm probl\u00e9mom v mnoh\u00fdch \u010dlensk\u00fdch krajin\u00e1ch E\u00da. Striktn\u00e9 pravidl\u00e1 rozpo\u010dtovej discipl\u00edny v\u0161ak \u010dasto znemo\u017e\u0148uj\u00fa \u010dlensk\u00fdm \u0161t\u00e1tom investova\u0165 do vytv\u00e1rania nov\u00fdch pracovn\u00fdch miest, vzdel\u00e1vania a rekvalifik\u00e1cie.", "order": 23.0, "question": "Mali by by\u0165 invest\u00edcie do zamestn\u00e1vania mlad\u00fdch \u013eud\u00ed vy\u0148at\u00e9 z pravidiel pre rozpo\u010dtov\u00e9 schodky?", "id": "23", "name": "Invest\u00edcie do zamestn\u00e1vania mlad\u00fdch"}, {"description": "V s\u00fa\u010dasnosti nem\u00e1 E\u00da pr\u00e1vo uklada\u0165 vlastn\u00e9 dane a 75% jej rozpo\u010dtu tvoria pr\u00edspevky \u010dlensk\u00fdch \u0161t\u00e1tov. Krtici tvrdia, \u017ee syst\u00e9m pr\u00edspevkov \u010dlensk\u00fdch kraj\u00edn je komplikovan\u00fd a nespravodliv\u00fd a navrhuj\u00fa zavedenie eur\u00f3pskej dane napr\u00edklad vo forme ur\u010ditej \"eur\u00f3pskej\" DPH.", "order": 24.0, "question": "Mala by ma\u0165 E\u00da pr\u00e1vomoc vybera\u0165 vlastn\u00e9 dane?", "id": "24", "name": "Vlastn\u00e9 dane E\u00da"}, {"description": "Rozdiely v prosperite jednotliv\u00fdch regi\u00f3nov E\u00da s\u00fa obrovsk\u00e9. E\u00da sa ich sna\u017e\u00ed zn\u00ed\u017ei\u0165 prostredn\u00edctvom tzv. \u0161truktur\u00e1lnych fondov, do ktor\u00fdch v s\u00fa\u010dasnosti smeruje pribli\u017ene tretina rozpo\u010dtu E\u00da.", "order": 25.0, "question": "Mala by E\u00da viac podporova\u0165 najchudobnej\u0161ie regi\u00f3ny E\u00da?", "id": "25", "name": "Viac podpory chudobn\u00fdm regi\u00f3nom"}, {"description": "Listina z\u00e1kladn\u00fdch pr\u00e1v E\u00da zakazuje diskrimin\u00e1ciu na z\u00e1klade sexu\u00e1lnej orient\u00e1cie. V niektor\u00fdch \u010dlensk\u00fdch krajin\u00e1ch sa i napriek tomu objavili n\u00e1vrhy kriminalizuj\u00face propag\u00e1ciu homosexuality.", "order": 26.0, "question": "Mala by E\u00da podporova\u0165 opatrenia proti homof\u00f3bii?", "id": "26", "name": "Opatrenia proti homof\u00f3bii"}, {"description": "Od roku 2009 m\u00e1 E\u00da podporn\u00e9 a koordina\u010dn\u00e9 pr\u00e1vomoci v oblasti telov\u00fdchovy a \u0161portu. Eur\u00f3psky parlament odporu\u010dil vyvesovanie vlajky E\u00da spolu s n\u00e1rodn\u00fdmi na v\u00fdznamn\u00fdch \u0161portov\u00fdch akci\u00e1ch konan\u00fdch v E\u00da.", "order": 27.0, "question": "Mali by by\u0165 \u010dlensk\u00e9 krajiny a \u0161portov\u00e9 organiz\u00e1cie motivovan\u00e9 k vyvesovaniu eur\u00f3pskej vlajky na ve\u013ek\u00fdch \u0161portov\u00fdch akci\u00e1ch?", "id": "27", "name": "Vlajka E\u00da v \u0161porte"}, {"description": "Pred\u013a\u017eenie plne platenej materskej dovolenky m\u00e1 \u017een\u00e1m pom\u00f4c\u0165 sk\u013abi\u0165 materstvo a profesion\u00e1lnu kari\u00e9ru. Kritici sa v\u0161ak domnievaj\u00fa, \u017ee v dobe ekonomickej kr\u00edzy si to firmy a \u0161t\u00e1ty nem\u00f4\u017eu dovoli\u0165.", "order": 28.0, "question": "Mala by by\u0165 minim\u00e1lna doba plne platenej materskej dovolenky roz\u0161\u00edren\u00e1 zo 14 na 20 t\u00fd\u017ed\u0148ov v celej E\u00da?", "id": "28", "name": "Minim\u00e1lna doba materskej v E\u00da"}, {"description": "V s\u00fa\u010dasnosti asi 30% energie vyr\u00e1banej v E\u00da poch\u00e1dza z jadra. Av\u0161ak po trag\u00e9dii v japonskej Fuku\u0161ime sa niektor\u00e9 \u0161t\u00e1ty domnievaj\u00fa, \u017ee by mala E\u00da od jadrovej energie celkom upusti\u0165 a viac sa orientova\u0165 na obnovite\u013en\u00e9 zdroje energie.", "order": 29.0, "question": "Mala by E\u00da postupne opusti\u0165 vyu\u017e\u00edvanie jadrovej energie?", "id": "29", "name": "Opustenie jadrovej energie"}, {"description": "E\u00da je najv\u00e4\u010d\u0161\u00edm svetov\u00fdm darcom rozvojovej pomoci. \u010cas\u0165 z nej ale smeruje taktie\u017e do r\u00fdchlo sa rozv\u00edjaj\u00facich kraj\u00edn, ako s\u00fa Braz\u00edlia \u010di India. Existuj\u00faci n\u00e1vrh po\u017eadoval presmerovanie v\u00e4\u010d\u0161ej \u010dasti tejto pomoci najchudobnej\u0161\u00edm krajin\u00e1m sveta.", "order": 30.0, "question": "Mala by E\u00da poskytova\u0165 rozvojov\u00fa pomoc hlavne najchudobnej\u0161\u00edm krajin\u00e1m sveta?", "id": "30", "name": "Rozvojov\u00e1 pomoc"}]