{"23868": {"name": "Monika BE\u0147OV\u00c1", "country": "Slovakia", "political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "id": "23868", "party": "SMER-Soci\u00e1lna demokracia", "country_code": "sk", "party_logo": "image/logo/smer-socialna-demokracia.jpg", "political_group_logo": "https://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/group/group_icon_sd.gif", "country_logo": "https://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/flag/flag_icon_sk.gif", "picture": "https://www.europarl.europa.eu/mepphoto/23868.jpg", "votes": {"6": 1, "7": 1, "9": 1, "10": -1, "11": 0, "12": 1, "13": 0, "22": 0, "16": 0, "17": 1, "18": 0, "19": 0, "20": 1, "21": -1, "14": 1, "1": 0, "2": 0, "3": 0, "4": 1, "5": 1, "32": 1, "33": 1, "34": 1, "35": 0, "36": 1, "37": 1, "38": 1, "39": 1, "41": 0, "42": 0, "43": 1, "44": 1, "45": 1, "46": -1, "47": 1}}, "124930": {"name": "P\u00e1l CS\u00c1KY", "country": "Slovakia", "political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "id": "124930", "party": "Strana mad'arskej komunity- Magyar K\u00f6z\u00f6ss\u00e9g P\u00e1rtja", "country_code": "sk", "party_logo": "image/logo/strana-mad-arskej-komunity-magyar-kozosseg-partja.jpg", "political_group_logo": "https://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/group/group_icon_epp.gif", "country_logo": "https://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/flag/flag_icon_sk.gif", "picture": "https://www.europarl.europa.eu/mepphoto/124930.jpg", "votes": {"6": -1, "7": 0, "9": -1, "10": -1, "11": 1, "12": 0, "13": -1, "22": 0, "16": -1, "17": 1, "18": -1, "19": 0, "20": 1, "21": -1, "14": 1, "1": 1, "2": 1, "3": -1, "4": 0, "5": 1, "32": 1, "33": -1, "34": 0, "35": 1, "36": 1, "37": -1, "38": 1, "39": 1, "41": 1, "42": 1, "43": -1, "44": 0, "45": 1, "46": 0, "47": 1}}, "96651": {"name": "Eduard KUKAN", "country": "Slovakia", "political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "id": "96651", "party": "Independent", "country_code": "sk", "party_logo": "image/logo/independent.jpg", "political_group_logo": "https://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/group/group_icon_epp.gif", "country_logo": "https://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/flag/flag_icon_sk.gif", "picture": "https://www.europarl.europa.eu/mepphoto/96651.jpg", "votes": {"6": -1, "7": 1, "9": -1, "10": 1, "11": 1, "12": 1, "13": -1, "22": 1, "16": -1, "17": 1, "18": -1, "19": 1, "20": 1, "21": -1, "14": 0, "1": -1, "2": 1, "3": 1, "4": 1, "5": 1, "32": 1, "33": -1, "34": 0, "35": 1, "36": 1, "37": -1, "38": 1, "39": 1, "41": 1, "42": 1, "43": -1, "44": 1, "45": 1, "46": 1, "47": 1}}, "28192": {"name": "Vladim\u00edr MA\u0147KA", "country": "Slovakia", "political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "id": "28192", "party": "SMER-Soci\u00e1lna demokracia", "country_code": "sk", "party_logo": "image/logo/smer-socialna-demokracia.jpg", "political_group_logo": "https://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/group/group_icon_sd.gif", "country_logo": "https://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/flag/flag_icon_sk.gif", "picture": "https://www.europarl.europa.eu/mepphoto/28192.jpg", "votes": {"6": -1, "7": 1, "9": -1, "10": 0, "11": 1, "12": 1, "13": 0, "22": 1, "16": 1, "17": 1, "18": 1, "19": 1, "20": 1, "21": 1, "14": 1, "1": -1, "2": 0, "3": 0, "4": 1, "5": 1, "32": 1, "33": 1, "34": 1, "35": 1, "36": 1, "37": 1, "38": 1, "39": 1, "41": 1, "42": 1, "43": -1, "44": 1, "45": 1, "46": 1, "47": 1}}, "28178": {"name": "Miroslav MIKOL\u00c1\u0160IK", "country": "Slovakia", "political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "id": "28178", "party": "Kres\u0165anskodemokratick\u00e9 hnutie", "country_code": "sk", "party_logo": "image/logo/krestanskodemokraticke-hnutie.jpg", "political_group_logo": "https://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/group/group_icon_epp.gif", "country_logo": "https://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/flag/flag_icon_sk.gif", "picture": "https://www.europarl.europa.eu/mepphoto/28178.jpg", "votes": {"6": -1, "7": 0, "9": 0, "10": -1, "11": -1, "12": 1, "13": 0, "22": 1, "16": -1, "17": 1, "18": 0, "19": 0, "20": 1, "21": 0, "14": 1, "1": 1, "2": 1, "3": -1, "4": 1, "5": 1, "32": 1, "33": -1, "34": 0, "35": 1, "36": 1, "37": -1, "38": 1, "39": 1, "41": 1, "42": 1, "43": -1, "44": 0, "45": 1, "46": 1, "47": 1}}, "124926": {"name": "J\u00f3zsef NAGY", "country": "Slovakia", "political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "id": "124926", "party": "MOST - H\u00cdD", "country_code": "sk", "party_logo": "image/logo/most-hid.jpg", "political_group_logo": "https://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/group/group_icon_epp.gif", "country_logo": "https://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/flag/flag_icon_sk.gif", "picture": "https://www.europarl.europa.eu/mepphoto/124926.jpg", "votes": {"6": 1, "7": 1, "9": 0, "10": -1, "11": 1, "12": 1, "13": 0, "22": 1, "16": -1, "17": 1, "18": -1, "19": 1, "20": 1, "21": 0, "14": 0, "1": -1, "2": 1, "3": -1, "4": 1, "5": 1, "32": 1, "33": -1, "34": -1, "35": 1, "36": 1, "37": -1, "38": 1, "39": 1, "41": 1, "42": 1, "43": -1, "44": 1, "45": 0, "46": 1, "47": 1}}, "124927": {"name": "Branislav \u0160KRIPEK", "country": "Slovakia", "political_group": "European Conservatives and Reformists Group", "id": "124927", "party": "OBY\u010cAJN\u00cd \u013dUDIA", "country_code": "sk", "party_logo": "image/logo/obycajni-ludia.jpg", "political_group_logo": "https://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/group/group_icon_ecr.gif", "country_logo": "https://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/flag/flag_icon_sk.gif", "picture": "https://www.europarl.europa.eu/mepphoto/124927.jpg", "votes": {"6": 1, "7": 0, "9": -1, "10": -1, "11": 0, "12": -1, "13": -1, "22": 1, "16": -1, "17": -1, "18": -1, "19": 0, "20": 1, "21": -1, "14": -1, "1": -1, "2": 1, "3": -1, "4": 1, "5": -1, "32": 1, "33": 1, "34": -1, "35": 0, "36": 1, "37": -1, "38": 1, "39": 1, "41": 1, "42": 1, "43": 0, "44": 0, "45": 1, "46": -1, "47": 1}}, "96655": {"name": "Monika SMOLKOV\u00c1", "country": "Slovakia", "political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "id": "96655", "party": "SMER-Soci\u00e1lna demokracia", "country_code": "sk", "party_logo": "image/logo/smer-socialna-demokracia.jpg", "political_group_logo": "https://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/group/group_icon_sd.gif", "country_logo": "https://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/flag/flag_icon_sk.gif", "picture": "https://www.europarl.europa.eu/mepphoto/96655.jpg", "votes": {"6": -1, "7": 1, "9": 0, "10": -1, "11": 0, "12": 1, "13": 0, "22": 1, "16": 1, "17": 1, "18": 1, "19": 1, "20": 1, "21": 1, "14": 1, "1": -1, "2": 0, "3": 0, "4": 1, "5": 1, "32": 1, "33": 0, "34": 1, "35": 1, "36": 1, "37": 0, "38": 1, "39": 1, "41": 1, "42": 1, "43": -1, "44": 1, "45": 1, "46": 1, "47": 0}}, "124929": {"name": "Ivan \u0160TEFANEC", "country": "Slovakia", "political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "id": "124929", "party": "Kres\u0165anskodemokratick\u00e9 hnutie", "country_code": "sk", "party_logo": "image/logo/krestanskodemokraticke-hnutie.jpg", "political_group_logo": "https://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/group/group_icon_epp.gif", "country_logo": "https://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/flag/flag_icon_sk.gif", "picture": "https://www.europarl.europa.eu/mepphoto/124929.jpg", "votes": {"6": -1, "7": 1, "9": 0, "10": 0, "11": 1, "12": 1, "13": 0, "22": 1, "16": -1, "17": 1, "18": 0, "19": 1, "20": 1, "21": 0, "14": 1, "1": 1, "2": 1, "3": 1, "4": 1, "5": -1, "32": 1, "33": -1, "34": 0, "35": 1, "36": 1, "37": -1, "38": 1, "39": 0, "41": 1, "42": 1, "43": -1, "44": 1, "45": 1, "46": 1, "47": 1}}, "124928": {"name": "Richard SUL\u00cdK", "country": "Slovakia", "political_group": "European Conservatives and Reformists Group", "id": "124928", "party": "Sloboda a Solidarita", "country_code": "sk", "party_logo": "image/logo/sloboda-a-solidarita.jpg", "political_group_logo": "https://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/group/group_icon_ecr.gif", "country_logo": "https://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/flag/flag_icon_sk.gif", "picture": "https://www.europarl.europa.eu/mepphoto/124928.jpg", "votes": {"6": 1, "7": -1, "9": -1, "10": -1, "11": 0, "12": -1, "13": -1, "22": 1, "16": -1, "17": 0, "18": -1, "19": 1, "20": 1, "21": -1, "14": 1, "1": 0, "2": 1, "3": 0, "4": 0, "5": -1, "32": -1, "33": -1, "34": -1, "35": 1, "36": 1, "37": -1, "38": 0, "39": 0, "41": 1, "42": 0, "43": 1, "44": -1, "45": 1, "46": 0, "47": 1}}, "23894": {"name": "Anna Z\u00c1BORSK\u00c1", "country": "Slovakia", "political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "id": "23894", "party": "Kres\u0165anskodemokratick\u00e9 hnutie", "country_code": "sk", "party_logo": "image/logo/krestanskodemokraticke-hnutie.jpg", "political_group_logo": "https://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/group/group_icon_epp.gif", "country_logo": "https://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/flag/flag_icon_sk.gif", "picture": "https://www.europarl.europa.eu/mepphoto/23894.jpg", "votes": {"6": 1, "7": 1, "9": 0, "10": -1, "11": -1, "12": 1, "13": -1, "22": 0, "16": -1, "17": 1, "18": -1, "19": 0, "20": 1, "21": -1, "14": 0, "1": 1, "2": -1, "3": -1, "4": 1, "5": 0, "32": 1, "33": -1, "34": -1, "35": 1, "36": 1, "37": -1, "38": 1, "39": 1, "41": 1, "42": 1, "43": -1, "44": 1, "45": 1, "46": 0, "47": 1}}, "96656": {"name": "Boris ZALA", "country": "Slovakia", "political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "id": "96656", "party": "SMER-Soci\u00e1lna demokracia", "country_code": "sk", "party_logo": "image/logo/smer-socialna-demokracia.jpg", "political_group_logo": "https://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/group/group_icon_sd.gif", "country_logo": "https://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/flag/flag_icon_sk.gif", "picture": "https://www.europarl.europa.eu/mepphoto/96656.jpg", "votes": {"6": -1, "7": 1, "9": 1, "10": 1, "11": 1, "12": 0, "13": 0, "22": 0, "16": 1, "17": 1, "18": 0, "19": 0, "20": 1, "21": 1, "14": 0, "1": -1, "2": 0, "3": 1, "4": 1, "5": 1, "32": 1, "33": 1, "34": 1, "35": 1, "36": 1, "37": 1, "38": 0, "39": 0, "41": 1, "42": 1, "43": -1, "44": 1, "45": 1, "46": 1, "47": 1}}, "124901": {"name": "Jana \u017dIT\u0147ANSK\u00c1", "country": "Slovakia", "political_group": "European Conservatives and Reformists Group", "id": "124901", "party": "NOVA", "country_code": "sk", "party_logo": "image/logo/nova.jpg", "political_group_logo": "https://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/group/group_icon_ecr.gif", "country_logo": "https://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/flag/flag_icon_sk.gif", "picture": "https://www.europarl.europa.eu/mepphoto/124901.jpg", "votes": {"6": 1, "7": 1, "9": -1, "10": -1, "11": 1, "12": 0, "13": -1, "22": 1, "16": -1, "17": 0, "18": -1, "19": 0, "20": 1, "21": -1, "14": -1, "1": -1, "2": 0, "3": 0, "4": 1, "5": -1, "32": 0, "33": 1, "34": -1, "35": 1, "36": 1, "37": -1, "38": 1, "39": 1, "41": 1, "42": 1, "43": 0, "44": -1, "45": 1, "46": 0, "47": 1}}}