[{"description": "", "order": 1.0, "question": "Szlov\u00e1kia kellene mondania az EU-t\u00f3l.", "id": "", "name": "Szlov\u00e1kia kellene mondania az EU-t\u00f3l."}, {"description": "", "order": 2.0, "question": "Az Eur\u00f3pai Bizotts\u00e1g \u00f6sszet\u00e9tele \u00f6sszhangban k\u00e9ne, hogy legyen az eur\u00f3pai v\u00e1laszt\u00e1sok eredm\u00e9nyeivel.", "id": "23", "name": "Bizotts\u00e1g a v\u00e1laszt\u00e1sok szerint"}, {"description": "A szem\u00e9lyes adatok k\u00f6z\u00e9 tartoznak p\u00e9ld\u00e1ul az eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyi adatok, a genetikai mint\u00e1k, a gazdas\u00e1gi adatok, a telefonh\u00edv\u00e1sok vagy az internetb\u00f6ng\u00e9sz\u00e9si adatok is. Ezek az adatok politikai vagy \u00fczleti c\u00e9lokra egyar\u00e1nt haszn\u00e1lhat\u00f3k.", "order": 3.0, "question": "Szigor\u00edtani kellene a k\u00f6z\u00f6s EU-s adatv\u00e9delmi t\u00f6rv\u00e9nyeket.", "id": "1", "name": "Adatv\u00e9delem"}, {"description": "Az \u00e1tlagos minim\u00e1lb\u00e9r az EU tag\u00e1llamaiban k\u00f6r\u00fclbel\u00fcl az \u00e1tlagb\u00e9r 40 sz\u00e1zal\u00e9knak felel meg. Ar\u00e1nyaiban a legalacsonyabb Csehorsz\u00e1gban (32%), a legmagasabb pedig Szlov\u00e9ni\u00e1ban \u00e9s G\u00f6r\u00f6gorsz\u00e1gban (50%) - Magyarorsz\u00e1gon 44%-os a minim\u00e1lb\u00e9r \u00e1tlagb\u00e9rhez viszony\u00edtott ar\u00e1nya.", "order": 4.0, "question": "Az EU-ban olyan minim\u00e1lb\u00e9rt kellene bevezetni, ami \u00f6sszef\u00fcgg\u00e9sben lenne az \u00e1tlagb\u00e9rrel az EU-s orsz\u00e1gokban", "id": "2", "name": "Minim\u00e1lb\u00e9r"}, {"description": "", "order": 5.0, "question": "A memez\u0151gazd\u00e1szok EU-s dot\u00e1ci\u00f3it cs\u00f6kkenteni k\u00e9ne.", "id": "35", "name": "Kisebb dot\u00e1ci\u00f3k a mez\u0151gazdas\u00e1gba"}, {"description": "", "order": 6.0, "question": "L\u00e9teznie k\u00e9ne egy speci\u00e1lis eg\u00e9sz EU-s aut\u00f3p\u00e1lya matric\u00e1nak.", "id": "32", "name": "Aut\u00f3p\u00e1lya matric\u00e1t"}, {"description": "Az Eur\u00f3pai Uni\u00f3ban \u00e9rv\u00e9nyes szab\u00e1lyok a sz\u00e9ndioxid-kibocs\u00e1jt\u00e1s m\u00e9rt\u00e9k\u00e9t szab\u00e1lyozz\u00e1k a kl\u00edmav\u00e1ltoz\u00e1s visszaszor\u00edt\u00e1sa \u00e9rdek\u00e9ben. Egyesek szerint tov\u00e1bbi szigor\u00edt\u00e1sokra van sz\u00fcks\u00e9g, m\u00e1sok szerint a hasonl\u00f3 szab\u00e1lyok n\u00f6velik az energia\u00e1rakat.", "order": 7.0, "question": "Az EU-nak szigor\u00fabb c\u00e9ljainak kellene lennie a CO2 regul\u00e1ci\u00f3janak k\u00e9rd\u00e9s\u00e9ben.", "id": "4", "name": "CO2 emisszi\u00f3k"}, {"description": "A t\u00e1rsas\u00e1gi ad\u00f3 szintje az uni\u00f3n bel\u00fcl 10-35 % k\u00f6z\u00f6tt mozog. Az EU-ban egys\u00e9gesen bevezetend\u0151, minim\u00e1lis m\u00e9rt\u00e9k\u0171 t\u00e1rsas\u00e1gi ad\u00f3 t\u00e1mogat\u00f3i szerint k\u00e1rosak az EU-bel\u00fcl ad\u00f3paradicsomok, pl. Ciprus), ahol a c\u00e9gek az ad\u00f3kat nem abban az orsz\u00e1gban fizetik meg, ahol val\u00f3j\u00e1ban profitot termelnek. Az ellenz\u0151k szerint az ad\u00f3politika meghat\u00e1roz\u00e1sa az orsz\u00e1gok k\u00f6z\u00f6tti eg\u00e9szs\u00e9ges verseny r\u00e9sze.", "order": 8.0, "question": "Be kellene vezetni a minim\u00e1lis m\u00e9rteket a ad\u00f3hoz a c\u00e9gek bev\u00e9teleib\u0151l az eg\u00e9sz EU-ban.", "id": "9", "name": "Minim\u00e1lis m\u00e9rt\u00e9k a v\u00e1llalati ad\u00f3hoz"}, {"description": "Az eurok\u00f6tv\u00e9ny-h\u00e1l\u00f3zat seg\u00edts\u00e9g\u00e9vel a befektet\u0151k hiteleket adhatnak az eur\u00f3z\u00f3na ter\u00fclet\u00e9n. Az eurok\u00f6tv\u00e9ny seg\u00edthet kil\u00e1balni a v\u00e1ls\u00e1gb\u00f3l a hitelek k\u00f6lts\u00e9geinek cs\u00f6kkent\u00e9s\u00e9vel olyan orsz\u00e1goknk, mint pl. G\u00f6r\u00f6gorsz\u00e1g vagy Portug\u00e1lia. Az ellenz\u0151k r\u00e1mutatnak az erk\u00f6lcsi kock\u00e1zatra, hogy a tag\u00e1llamok az alacsonyabb kock\u00e1zatok miatt felel\u0151tlen\u00fcl viselkedhetnek.", "order": 9.0, "question": "Be k\u00e9ne vezetni a k\u00f6z\u00f6s eur\u00f3pai kotv\u00e9nyeket az eur\u00f3z\u00f3n\u00e1s orsz\u00e1gok sz\u00e1m\u00e1ra.", "id": "17", "name": "K\u00f6z\u00f6s eur\u00f3pai kotv\u00e9nyek"}, {"description": "", "order": 10.0, "question": "Lehet\u0151s\u00e9gnek kellene lennie az EU-s n\u00e9pszavaz\u00e1shoz pet\u00edci\u00f3 \u00e1ltal.", "id": "24", "name": "Eur\u00f3pai n\u00e9pszavaz\u00e1s"}, {"description": "Az atomenergia t\u00e1mogat\u00f3i a f\u0171t\u0151anyag-felhaszn\u00e1l\u00e1s hat\u00e9konys\u00e1g\u00e1val \u00e9s (p\u00e9ld\u00e1ul a sz\u00e9n- vagy g\u00e1zf\u0171t\u00e9s\u0171 er\u0151m\u0171vekkel szemben) az alacsony CO2-kibocs\u00e1jt\u00e1ssal \u00e9rvelnek. Az ellenz\u0151k szerint az atomenergia haszn\u00e1lata nem kifizet\u0151d\u0151 \u00e9s magas kock\u00e1zattal j\u00e1r.", "order": 11.0, "question": "Az EU-s orsz\u00e1gokban be k\u00e9ne tiltani az atomenergia t\u00e1mogat\u00e1sa.", "id": "5", "name": "Az atomenergia t\u00e1mogat\u00e1s\u00e1nak letilt\u00e1sa"}, {"description": "", "order": 12.0, "question": "Az EU es USA k\u00f6zti szerz\u0151d\u00e9st j\u00f3v\u00e1 k\u00e9ne hagyni.", "id": "31", "name": "EU-USA eggyess\u00e9g"}, {"description": "A p\u00e9nz\u00fcgyi tranzakci\u00f3s ad\u00f3 (kb. 0,01-0,1 %) a t\u00e1mogat\u00f3i szerint egy ilyen ad\u00f3nem k\u00e9pes lehet megel\u0151zni a p\u00e9nz\u00fcgyi spekul\u00e1ci\u00f3kat. Az ellenz\u0151k azzal \u00e9rvelnek, hogy ez a m\u00f3dszer csak vil\u00e1gszerte alkalmazva lehet sikeres, \u00e9s az uni\u00f3n bel\u00fcli bevezet\u00e9ssel csak azt \u00e9rj\u00fck el, hogy megn\u00f6vekszik a c\u00e9gek EU-n k\u00edv\u00fcli tranzakci\u00f3k sz\u00e1ma.", "order": 13.0, "question": "Az EU-nak be kellene vezetni az ad\u00f3t a p\u00e9nz\u00fcgyi tranzakci\u00f3kb\u00f3l.", "id": "12", "name": "Ad\u00f3 a p\u00e9nz\u00fcgyi tranzakci\u00f3kb\u00f3l"}, {"description": "Az EU komoly fejleszt\u00e9si seg\u00e9lyt biztos\u00edt szeg\u00e9nyebb, az EU-n k\u00edv\u00fcli orsz\u00e1gok sz\u00e1m\u00e1ra. Az int\u00e9zm\u00e9ny t\u00e1mogat\u00f3i szerint a seg\u00e9lyek seg\u00edtik a c\u00e9lorsz\u00e1gokat, megel\u0151zik a gyors n\u00e9pess\u00e9gn\u00f6veked\u00e9st (baby boom), \u00e9s visszaszor\u00edtj\u00e1k a kiv\u00e1ndorl\u00e1st a fejlettebb orsz\u00e1gokba, p\u00e9ld\u00e1ul az EU tag\u00e1llamaiba. Az ellenz\u0151k szerint a seg\u00e9lyek nagy r\u00e9sz\u00e9t a korm\u00e1nyok \u00e9s b\u0171n\u00f6z\u0151i csoportok eltulajdon\u00edtj\u00e1k, \u00edgy a seg\u00e9lycsomagok nem jutnak el azokhoz, akiknek val\u00f3ban sz\u00fcks\u00e9g\u00fck van r\u00e1juk.", "order": 14.0, "question": "Az EU-nak emelnie kellene a k\u00fclf\u00f6ldi t\u00e1mogat\u00e1st.", "id": "16", "name": "EU-s fejl\u0151d\u00e9s seg\u00edt\u00e9s"}, {"description": "", "order": 15.0, "question": "A 60W feletti villank\u00f6rt\u00e9k \u00e1rus\u00edt\u00e1s\u00e1t ism\u00e9t enged\u00e9lyezni k\u00e9ne.", "id": "33", "name": "Villank\u00f6rt\u00e9k"}, {"description": "", "order": 16.0, "question": "N\u00f6vekednie k\u00e9ne az EU-s rend\u0151rs\u00e9gnek.", "id": "34", "name": "EU-s rend\u0151rs\u00e9g"}, {"description": "", "order": 17.0, "question": "Az EU-ban cs\u00f6kkenteni k\u00e9ne a szerz\u0151i jogok tartam\u00e1t.", "id": "37", "name": "A copyright tartama"}, {"description": "Jelenleg az EU nem rendelkezik saj\u00e1t hadsereggel, csak harccsoportokkal. A k\u00f6z\u00f6s hadsereg l\u00e9trehoz\u00e1s\u00e1nak t\u00e1mogat\u00f3 szerint a hadsereg er\u0151s\u00edten\u00e9 az EU helyzet\u00e9t nemzetk\u00f6zi szinten, \u00e9s hozz\u00e1j\u00e1rulhatna a konfliktusok felold\u00e1s\u00e1hoz. Az ellenz\u0151k \u00fagy l\u00e1tj\u00e1k, a honv\u00e9delem az egyes tagorsz\u00e1gok feladata.", "order": 18.0, "question": "Az EU-nak saj\u00e1t hadsereg\u00e9nek kellene lennie.", "id": "13", "name": "Eur\u00f3pai hadsereg"}, {"description": "", "order": 19.0, "question": "Szlov\u00e1kia vissza kell juttatni a szlov\u00e1k koron\u00e1t.", "id": "42", "name": "Szlov\u00e1k korona"}, {"description": "Az EU k\u00f6z\u00f6sss\u00e9gi szinten meghat\u00e1rozott k\u00fcl- \u00e9s biztons\u00e1gpolitik\u00e1j\u00e1nak c\u00e9ljai elvben k\u00f6telez\u0151ek a tag\u00e1llamok r\u00e9sz\u00e9re, de az eur\u00f3pai jogszab\u00e1lyok nem rendelkeznek semmilyen szankci\u00f3val e k\u00f6telezetts\u00e9g megs\u00e9rt\u00e9se eset\u00e9n.", "order": 20.0, "question": "A k\u00fclpolitika t\u00f6bb resz\u00e9r\u00f6l kellene d\u00f6nteni EU-s szinten.", "id": "15", "name": "Az EU k\u00fclpolitik\u00e1ja"}, {"description": "Az Emberi jogok Eur\u00f3pai B\u00edr\u00f3s\u00e1ga 2010-es d\u00f6nt\u00e9se alapj\u00e1n az azonos nem\u0171ek k\u00f6z\u00f6tti h\u00e1zass\u00e1gk\u00f6t\u00e9s nem tartozik az elidegen\u00edthetetlen emberi jogok k\u00f6z\u00e9, \u00edgy a tag\u00e1llamokat nem k\u00e9nyszer\u00edtik ennek enged\u00e9lyez\u00e9s\u00e9re vagy elismer\u00e9s\u00e9re. A t\u00e1mogat\u00f3k a homoszexu\u00e1lis p\u00e1roknak is ugyanezen egyenl\u0151 jogokat k\u00f6vetelnek. Az ellenz\u0151k nem ismerik el az azonos nem\u0171ek k\u00f6z\u00f6tti h\u00e1zass\u00e1gk\u00f6t\u00e9st - p\u00e9ld\u00e1ul vall\u00e1si okok miatt.", "order": 21.0, "question": "Az EU-s tag\u00e1llamoknak el kell ismerni\u00fck az azonos nem\u0171ek h\u00e1zass\u00e1gat, amelyek m\u00e1s EU-s tag\u00e1llamokban k\u00f6ttetek meg.", "id": "18", "name": "Azonos nem\u0171ek h\u00e1zass\u00e1ga"}, {"description": "T\u00e1mogat\u00f3i szerint a mened\u00e9kjogot k\u00e9relmez\u0151k elhelyez\u00e9s\u00e9nek k\u00f6z\u00f6ss\u00e9i szintre emel\u00e9se seg\u00edtene a menek\u00fclteknek \u00e9s megel\u0151zhetn\u00e9, hogy egyik EU tag\u00e1llamb\u00f3l a m\u00e1sikba v\u00e1ndoroljanak. Az ellenz\u0151k v\u00e9lem\u00e9nye az, hogy minden orsz\u00e1g helyzete k\u00fcl\u00f6nb\u00f6zik ebben a tekintetben, \u00edgy a szab\u00e1lyoz\u00e1s\u00e1t az orsz\u00e1goknak kell megoldaniuk.", "order": 22.0, "question": "Minden EU-s tag\u00e1llamban egyforma felt\u00e9teleknek kellene lennie a mened\u00e9k megad\u00e1s\u00e1nak k\u00e9rd\u00e9s\u00e9ben.", "id": "19", "name": "Mened\u00e9k t\u00f6rv\u00e9nyek"}, {"description": "", "order": 23.0, "question": "Az EU-ban v\u00e1s\u00e1rolt term\u00e9ket lehessen megreklam\u00e1lni ugyan ann\u00e1l a c\u00e9gn\u00e9l az eg\u00e9sz EU-ban.", "id": "26", "name": "EU-s jot\u00e1ll\u00e1s"}, {"description": "Jelenleg az EU bev\u00e9teleinek d\u00f6nt\u0151 r\u00e9sze a tag\u00e1llamok GDP-ar\u00e1nyos hozz\u00e1j\u00e1rul\u00e1saib\u00f3l sz\u00e1rmazik. A k\u00f6z\u00f6s eur\u00f3pai ad\u00f3z\u00e1s bevezet\u00e9se az EU k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9s\u00e9t f\u00fcggetlen\u00edten\u00e9 a tag\u00e1llamokt\u00f3l.", "order": 24.0, "question": "Az EU-nak eur\u00f3pai ad\u00f3t kellene beszednie, amely helyettes\u00edten\u00e9 a mostani tag\u00e1llamok hozz\u00e1j\u00e1rul\u00e1s\u00e1t.", "id": "20", "name": "Eur\u00f3pai ad\u00f3k"}, {"description": "", "order": 25.0, "question": "Az Erasmus programot ki kellene terjeszteni a k\u00f6z\u00e9piskol\u00e1kra is.", "id": "28", "name": "Erasmus a k\u00f6z\u00e9piskol\u00e1kon"}, {"description": "", "order": 26.0, "question": "Az EU-nak nem szabadna meghat\u00e1roznia a pontos norm\u00e1kot az \u00e9lelmiszerek eset\u00e9ben.", "id": "40", "name": "\u00c9lelmiszerek"}, {"description": "A g\u00e9nm\u00f3dos\u00edtott n\u00f6v\u00e9nyek termeszt\u00e9s\u00e9nek t\u00e1mogat\u00f3i szerint az ilyen n\u00f6v\u00e9nyek ellen\u00e1ll\u00f3bbak a k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 betegs\u00e9gekkel szemben, ez\u00e9rt nem ig\u00e9nyelnek vegyi kezel\u00e9st. A GMO ellenz\u0151i a lehets\u00e9ges eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyi kock\u00e1zatok \u00e9s k\u00f6rnyezeti k\u00e1rok miatt agg\u00f3dnak.", "order": 27.0, "question": "Az eg\u00e9sz EU-ban enged\u00e9lyezni kellene a genetikailag m\u00f3dos\u00edtott haszonn\u00f6v\u00e9nyek termeszt\u00e9s\u00e9t.", "id": "6", "name": "Genetikailag m\u00f3dos\u00edtott haszonn\u00f6v\u00e9nyek"}, {"description": "Az EU k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9s\u00e9nek majdnem egyharmada megy el a r\u00e9gi\u00f3k t\u00e1mogat\u00e1s\u00e1ra. Ennek f\u0151 c\u00e9lja a gazdas\u00e1gilag fejletlenebb t\u00e9rs\u00e9gek t\u00e1mogat\u00e1sa az EU-n bel\u00fcl. A budapesti r\u00e9gi\u00f3t kiv\u00e9ve eg\u00e9sz Magyarorsz\u00e1g ide tartozik.", "order": 28.0, "question": "Cs\u00f6kkenteni kellene a p\u00e9nz\u00fcgyi t\u00e1mogat\u00e1st az \u00f6kon\u00f3miailag gyeng\u00e9bb EU-s r\u00e9gi\u00f3kn\u00e1l.", "id": "10", "name": "A r\u00e9gi\u00f3k cs\u00f6kkentett p\u00e9nz\u00fcgyi t\u00e1mogat\u00e1sa"}, {"description": "Jelenleg hivatalosan Montenegro, Izland, Maced\u00f3nia, Szerbia \u00e9s T\u00f6r\u00f6korsz\u00e1g jel\u00f6lt az EU-tags\u00e1gra.", "order": 29.0, "question": "Az EU-nak le kellene \u00e1ll\u00edtani az \u00faj tagok felv\u00e9tel\u00e9t.", "id": "11", "name": "Az EU terjeszked\u00e9s\u00e9nek le\u00e1ll\u00edt\u00e1sa"}, {"description": "", "order": 30.0, "question": "Az EU-nak f\u00f6der\u00e1ci\u00f3nak kellene v\u00e1lnia.", "id": "22", "name": "Az EU f\u00f6deraliz\u00e1ci\u00f3ja"}]