[{"id":"1","name":"Z\u00e1sadne vyrovnan\u00fd rozpo\u010det","description":"S\u00fa\u010dasn\u00e1 zad\u013a\u017eenos\u0165 jednotliv\u00fdch krajov je medzi 25 % a 54 % z ich be\u017en\u00fdch ro\u010dn\u00fdch pr\u00edjmov.","question":"Mal by kraj n\u00e1stoji\u0165 na vyrovnanom ka\u017edoro\u010dnom rozpo\u010dte aj za cenu spomalenia rozvoja kraja?","order":"1"},{"id":"2","name":"Vyd\u00e1vanie vlastn\u00fdch nov\u00edn","description":"Niektor\u00e9 samospr\u00e1vne kraje vyd\u00e1vaj\u00fa vlastn\u00e9 noviny alebo pravideln\u00e9 pr\u00edlohy zn\u00e1mych nov\u00edn. Zd\u00f4vod\u0148uj\u00fa to informovan\u00edm ob\u010danov o svojej \u010dinnosti. Tieto ich periodik\u00e1 v\u0161ak b\u00fdvaj\u00fa \u010dasto kritizovan\u00e9 pre neobjekt\u00edvnos\u0165.","question":"Mal by samospr\u00e1vny kraj vyd\u00e1va\u0165 vlastn\u00e9 noviny?","order":"2"},{"id":"3","name":"Posty len v\u00fdberov\u00fdm konan\u00edm","description":"Na d\u00f4le\u017eit\u00e9 posty na \u00farade samospr\u00e1vneho kraja s\u00fa dnes \u010dasto nominovan\u00ed \u013eudia priamo pod\u013ea dohody str\u00e1n, ktor\u00e9 z\u00edskali vo vo\u013eb\u00e1ch najviac hlasov. Politici to zd\u00f4vod\u0148uj\u00fa potrebou ma\u0165 pri sebe \u013eud\u00ed, ktor\u00fdm d\u00f4veruj\u00fa.","question":"Mali by sa posty riadite\u013ea \u00faradu samospr\u00e1vneho kraja a ved\u00facich odborov obsadzova\u0165 v\u00fdlu\u010dne verejn\u00fdm v\u00fdberov\u00fdm konan\u00edm?","order":"3"},{"id":"4","name":"\u017dupan na pln\u00fd uv\u00e4zok","description":"Na Slovensku niekedy jeden \u010dlovek zast\u00e1va s\u00fa\u010dasne nieko\u013eko verejn\u00fdch funkci\u00ed vy\u017eaduj\u00facich si pln\u00fd pracovn\u00fd \u00fav\u00e4zok. Z\u00e1kon to nezakazuje.","question":"S\u00fahlas\u00edm s t\u00fdm, \u017ee zvolen\u00fd \u017eupan by nemal s\u00fa\u010dasne vykon\u00e1va\u0165 funkcie europoslanca, poslanca N\u00e1rodnej rady alebo vl\u00e1dneho splnomocnenca.","order":"4"},{"id":"6","name":"Pr\u00edstup na komisie","description":"Krajsk\u00e9 zastupite\u013estvo m\u00e1 svoje poradn\u00e9 komisie pre r\u00f4zne oblasti zlo\u017een\u00e9 z poslancov a odborn\u00edkov. Na rozdiel od zasadnut\u00ed zastupite\u013estva tieto neb\u00fdvaj\u00fa pr\u00edstupn\u00e9 verejnosti \u010di m\u00e9di\u00e1m.","question":"Mala by ma\u0165 verejnos\u0165 pr\u00edstup na zasadnutia komisi\u00ed krajsk\u00e9ho zastupite\u013estva?","order":"6"},{"id":"7","name":"Zlu\u010dovanie \u0161k\u00f4l","description":"Zl\u00fa\u010den\u00edm dvoch \u0161k\u00f4l s men\u0161\u00edm po\u010dtom \u017eiakov do jednej sa u\u0161etria verejn\u00e9 prostriedky potrebn\u00e9 na ich prev\u00e1dzku. Znamen\u00e1 to v\u0161ak komplikovanej\u0161ie doch\u00e1dzanie pre \u017eiakov a zn\u00ed\u017eenie po\u010dtu pracovn\u00fdch miest pre u\u010dite\u013eov i nepedagogick\u00fdch zamestnancov.","question":"Prip\u00fa\u0161\u0165ate zlu\u010dovanie stredn\u00fdch \u0161k\u00f4l?","order":"7"},{"id":"8","name":"Dotovan\u00e9 \u0161kolsk\u00e9 stravovanie","description":"Kraj m\u00f4\u017ee v \u0161kolsk\u00fdch jed\u00e1l\u0148ach, kde je zria\u010fovate\u013eom, ur\u010di\u0165, \u010di bud\u00fa rodi\u010dia plati\u0165 len cenu surov\u00edn alebo aj prispieva\u0165 na pr\u00e1cu kuch\u00e1rok a prev\u00e1dzku jed\u00e1lne. Zvy\u0161ok do plnej ceny jedla dopl\u00e1ca kraj zo svojho rozpo\u010dtu.","question":"Mal by kraj dotova\u0165 stravovanie v \u0161kolsk\u00fdch jed\u00e1l\u0148ach tak, aby rodi\u010dia platili iba cenu surov\u00edn?","order":"8"},{"id":"9","name":"Menej osemro\u010dn\u00fdch gymn\u00e1zi\u00ed","description":"Osemro\u010dn\u00e9 gymn\u00e1zi\u00e1 umo\u017e\u0148uj\u00fa nadan\u00fdm de\u0165om lep\u0161ie vyu\u017ei\u0165 ich potenci\u00e1l. Z\u00e1rove\u0148 ale od\u010derp\u00e1vaj\u00fa zo \u0161k\u00f4l pozit\u00edvne vzory pre ostatn\u00e9 deti v triede. Kraj ako zria\u010fovate\u013e ur\u010duje ko\u013eko tried m\u00f4\u017eu osemro\u010dn\u00e9 gymn\u00e1zi\u00e1 ka\u017edoro\u010dne otvori\u0165.","question":"Mal by sa zn\u00ed\u017ei\u0165 po\u010det tried na osemro\u010dn\u00fdch gymn\u00e1zi\u00e1ch v kraji?","order":"9"},{"id":"10","name":"Menej gymn\u00e1zi\u00ed, viac SO\u0160-iek","description":"V s\u00favislosti s uplatnen\u00edm absolventov na trhu pr\u00e1ce sa objavuje n\u00e1zor, \u017ee trh potrebuje viac absolventov odborn\u00fdch \u0161k\u00f4l a menej gymnazistov. Kraj toto m\u00f4\u017ee ovplyvni\u0165 t\u00fdm, \u017ee ur\u010duje ko\u013eko tried v prvom ro\u010dn\u00edku \u0161kola otvor\u00ed.","question":"Mala by sa zn\u00ed\u017ei\u0165 kapacita gymn\u00e1zi\u00ed v prospech odborn\u00fdch stredn\u00fdch \u0161k\u00f4l?","order":"10"},{"id":"11","name":"Kult\u00farne poukazy pre d\u00f4chodcov","description":"\u017diakom \u0161k\u00f4l d\u00e1va ministerstvo \u0161kolstva ka\u017ed\u00fd rok nieko\u013eko tzv. kult\u00farnych poukazov, ktor\u00fdmi m\u00f4\u017eu zaplati\u0165 namiesto vstupn\u00e9ho na vybran\u00fdch kult\u00farnych akci\u00e1ch.","question":"Mal by kraj zavies\u0165 a financova\u0165 kult\u00farne poukazy pre d\u00f4chodcov?","order":"11"},{"id":"13","name":"Lacnej\u0161ie prednostn\u00e9 vy\u0161etrenie","description":"K lek\u00e1rovi sa d\u00e1 vopred objedna\u0165 na konkr\u00e9tnu hodinu. V\u00fd\u0161ku poplatku za tak\u00e9to prednostn\u00e9 vy\u0161etrenie u lek\u00e1ra si ur\u010duje ka\u017ed\u00fd samospr\u00e1vny kraj. V s\u00fa\u010dasnosti sa pohybuje od 3 do 10 eur.","question":"Mal by sa poplatok za prednostn\u00e9 vy\u0161etrenie u lek\u00e1ra zn\u00ed\u017ei\u0165?","order":"13"},{"id":"14","name":"V\u00fdber o\u0161etruj\u00faceho lek\u00e1ra","description":"Niektor\u00e9 nemocnice dnes umo\u017e\u0148uj\u00fa vybra\u0165 si za poplatok konkr\u00e9tneho chirurga \u010di p\u00f4rodn\u00edka, ktor\u00fd sa bude pacientovi venova\u0165. Z poplatkov sa potom daj\u00fa odme\u0148ova\u0165 lep\u0161\u00ed \u2013 \u017eiadanej\u0161\u00ed lek\u00e1ri. Na pacientov, ktor\u00ed si v\u00fdber nezaplatia v\u0161ak \u010dastej\u0161ie m\u00f4\u017eu zosta\u0165 menej ob\u013e\u00faben\u00ed lek\u00e1ri.","question":"Mal by kraj vo svojich nemocniciach umo\u017e\u0148ova\u0165 za poplatok v\u00fdber o\u0161etruj\u00faceho chirurga \u010di p\u00f4rodn\u00edka?","order":"14"},{"id":"15","name":"S\u00fakromn\u00fd kapit\u00e1l do nemocn\u00edc","description":"Dlhy nemocn\u00edc ka\u017edoro\u010dne narastaj\u00fa. Hovor\u00ed sa o ich podfinancovan\u00ed, o potrebe ich efekt\u00edvnej\u0161ieho fungovania, o tom, \u010di by pomohla spolupr\u00e1ca so s\u00fakromn\u00fdmi investormi.","question":"Mal by kraj umo\u017eni\u0165 vstup s\u00fakromn\u00fdch investorov do nemocn\u00edc, ktor\u00e9 spravuje?","order":"15"},{"id":"17","name":"\u010eal\u0161ie zamestnanie riadite\u013ea nemocnice","description":"Kraj ako zria\u010fovate\u013e vo svojich nemocniciach ur\u010duje podmienky pre vykon\u00e1vanie funkcie riadite\u013ea nemocnice.","question":"Mal by kraj tolerova\u0165 riadite\u013eovi nemocnice aj pr\u00edpadn\u00e9 \u010fal\u0161ie zamestnanie?","order":"17"},{"id":"18","name":"Ru\u0161enie liniek","description":"Kraj objedn\u00e1va u dopravcov prev\u00e1dzkovanie liniek pr\u00edmestskej dopravy, dopravcom potom dotuje pr\u00edpadn\u00fa stratu.","question":"Mali by sa zru\u0161i\u0165 m\u00e1lo vyu\u017e\u00edvan\u00e9 linky pr\u00edmestskej dopravy?","order":"18"},{"id":"19","name":"Integrovan\u00e1 doprava pred automobilovou","description":"Integrovan\u00fd dopravn\u00fd syst\u00e9m v kraji umo\u017e\u0148uje cestova\u0165 na jeden l\u00edstok z domu a\u017e do cie\u013ea a prestupova\u0165 pri tom medzi r\u00f4znymi druhmi dopravy (vlak, autobus, MHD) alebo predplati\u0165 si dopravu na cel\u00fd mesiac.","question":"Je d\u00f4le\u017eitej\u0161ie investova\u0165 do budovania integrovanej dopravy a prestupn\u00fdch termin\u00e1lov ne\u017e do novej infra\u0161trukt\u00fary pre osobn\u00fa automobilov\u00fa dopravu?","order":"19"},{"id":"22","name":"Ni\u017e\u0161ia da\u0148 z ekologickej\u0161\u00edch \u00e1ut","description":"V\u00fd\u0161ka dane z motorov\u00e9ho vozidla dnes z\u00e1vis\u00ed od typu a hmotnosti vozidla. Pohybuje sa cca. od 60 eur za mal\u00e9 osobn\u00e9 auto po 3000 eur za \u0165a\u017ek\u00fd kami\u00f3n ro\u010dne.","question":"Mala by sa z ekologickej\u0161\u00edch motorov\u00fdch vozidiel (na elektrinu alebo plyn) plati\u0165 v\u00fdrazne ni\u017e\u0161ia sadzba dane z motorov\u00e9ho vozidla?","order":"22"},{"id":"23","name":"Cyklistick\u00e1 doprava v rozpo\u010dte","description":"Cyklistick\u00fa dopravu dnes kraje pova\u017euj\u00fa hlavne za z\u00e1le\u017eitos\u0165 obc\u00ed a miest. V\u00fdstavba cesti\u010diek medzi obcami alebo pozd\u013a\u017e frekventovan\u00fdch ciest je v\u0161ak mimo mo\u017enost\u00ed obecn\u00fdch rozpo\u010dtov.","question":"Mal by kraj v rozpo\u010dte ka\u017edoro\u010dne vy\u010dle\u0148ova\u0165 ur\u010dit\u00fa sumu na rozvoj cyklistickej dopravy?","order":"23"},{"id":"24","name":"Cestovanie d\u00f4chodcov zadarmo","description":"V pr\u00edmestskej doprave maj\u00fa dnes d\u00f4chodcovia nad 70 rokov z\u013eavy. Platia v\u00e4\u010d\u0161inou 20\u201330 percent z plnej ceny l\u00edstka.","question":"Mali by ma\u0165 d\u00f4chodcovia cestovn\u00e9 v pr\u00edmestskej doprave zdarma, hraden\u00e9 v plnej v\u00fd\u0161ke krajom?","order":"24"},{"id":"25","name":"Dot\u00e1cie na integr\u00e1ciu R\u00f3mov","description":"V niektor\u00fdch krajoch p\u00f4sobia neziskov\u00e9 organiz\u00e1cie zameran\u00e9 na pr\u00e1cu s r\u00f3mskou men\u0161inou.","question":"Mal by kraj dotova\u0165 neziskov\u00e9 organiz\u00e1cie p\u00f4sobiace v oblasti integr\u00e1cie r\u00f3mskej men\u0161iny?","order":"25"}]