{
    "4f1ad9ecb819f207b3000043": {
        "first_name": "Katar\u00edna",
        "last_name": "Neve\u010falov\u00e1",
        "group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament",
        "short_name": "Neve\u010falov\u00e1 SMER-SD",
        "group_friendly": "s-d",
        "party_friendly": "smer-sd",
        "country": "Slovakia",
        "vote": {
            "24": 1,
            "25": 1,
            "26": 1,
            "20": 1,
            "21": 1,
            "22": 1,
            "23": 1,
            "28": 1,
            "1": -1,
            "3": -1,
            "2": 1,
            "5": 1,
            "4": -1,
            "7": 1,
            "6": 1,
            "9": 1,
            "8": 1,
            "10": 1,
            "13": -1,
            "12": 1,
            "14": 1,
            "17": 1,
            "16": 1,
            "19": 1,
            "18": 1,
            "30": 1
        },
        "photo": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/96653.jpg",
        "group_short_name": "S&D",
        "party": "SMER-Soci\u00e1lna demokracia",
        "party_short": "SMER-SD",
        "id": "4f1ad9ecb819f207b3000043"
    },
    "4f1ac802b819f25efd0000c0": {
        "first_name": "Monika",
        "last_name": "Fla\u0161\u00edkov\u00e1 Be\u0148ov\u00e1",
        "group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament",
        "short_name": "Fla\u0161\u00edkov\u00e1 Be\u0148ov\u00e1 SMER-SD",
        "group_friendly": "s-d",
        "party_friendly": "smer-sd",
        "country": "Slovakia",
        "vote": {
            "24": 1,
            "25": 1,
            "26": 1,
            "27": 1,
            "20": 1,
            "21": 1,
            "22": 1,
            "23": 1,
            "28": 1,
            "29": -1,
            "3": 1,
            "2": -1,
            "5": 1,
            "4": 1,
            "7": 1,
            "6": 1,
            "9": 1,
            "8": 1,
            "11": 1,
            "10": 1,
            "13": -1,
            "12": 1,
            "15": 1,
            "14": 1,
            "17": 1,
            "16": 1,
            "30": 1
        },
        "photo": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/23868.jpg",
        "group_short_name": "S&D",
        "party": "SMER-Soci\u00e1lna demokracia",
        "party_short": "SMER-SD",
        "id": "4f1ac802b819f25efd0000c0"
    },
    "4f1adb95b819f207b30000d1": {
        "first_name": "Peter",
        "last_name": "\u0160\u0165astn\u00fd",
        "group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
        "short_name": "\u0160\u0165astn\u00fd SDK\u00da-DS",
        "group_friendly": "ppe",
        "party_friendly": "sdku-ds",
        "country": "Slovakia",
        "vote": {
            "24": 1,
            "25": 1,
            "26": -1,
            "27": 1,
            "20": 1,
            "21": 1,
            "22": 1,
            "23": -1,
            "28": -1,
            "29": -1,
            "1": 1,
            "3": 1,
            "2": 1,
            "5": 1,
            "4": 1,
            "7": 1,
            "6": 1,
            "9": 1,
            "8": 1,
            "11": 1,
            "10": 1,
            "13": -1,
            "12": 1,
            "15": -1,
            "14": -1,
            "17": 1,
            "16": 1,
            "19": 1,
            "18": 1,
            "30": 1
        },
        "photo": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/28170.jpg",
        "group_short_name": "PPE",
        "party": "Slovensk\u00e1 demokratick\u00e1 a kres\u0165ansk\u00e1 \u00fania - Demokratick\u00e1 strana",
        "party_short": "SDK\u00da-DS",
        "id": "4f1adb95b819f207b30000d1"
    },
    "4f1ada54b819f207b3000065": {
        "first_name": "Jaroslav",
        "last_name": "Pa\u0161ka",
        "group": "Europe of freedom and democracy Group",
        "short_name": "Pa\u0161ka SNS",
        "group_friendly": "efd",
        "party_friendly": "sns",
        "country": "Slovakia",
        "vote": {
            "24": -1,
            "25": 1,
            "26": -1,
            "27": -1,
            "20": -1,
            "21": 1,
            "22": -1,
            "23": -1,
            "28": -1,
            "29": -1,
            "1": 1,
            "3": 1,
            "2": -1,
            "5": -1,
            "7": -1,
            "6": -1,
            "9": 1,
            "8": 1,
            "11": 1,
            "10": -1,
            "13": -1,
            "12": 1,
            "15": 1,
            "14": -1,
            "17": -1,
            "16": 1,
            "19": -1,
            "18": 1,
            "30": 1
        },
        "photo": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/96654.jpg",
        "group_short_name": "EFD",
        "party": "Slovensk\u00e1 n\u00e1rodn\u00e1 strana",
        "party_short": "SNS",
        "id": "4f1ada54b819f207b3000065"
    },
    "4f1adb7ab819f207b30000c8": {
        "first_name": "Monika",
        "last_name": "Smolkov\u00e1",
        "group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament",
        "short_name": "Smolkov\u00e1 SMER-SD",
        "group_friendly": "s-d",
        "party_friendly": "smer-sd",
        "country": "Slovakia",
        "vote": {
            "24": 1,
            "25": 1,
            "26": 1,
            "27": 1,
            "20": 1,
            "21": 1,
            "22": 1,
            "23": 1,
            "28": 1,
            "29": -1,
            "1": -1,
            "3": -1,
            "2": -1,
            "5": 1,
            "4": -1,
            "7": 1,
            "6": 1,
            "9": 1,
            "8": 1,
            "11": 1,
            "10": 1,
            "13": -1,
            "12": 1,
            "15": 1,
            "14": 1,
            "17": 1,
            "16": 1,
            "19": 1,
            "18": 1,
            "30": 1
        },
        "photo": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/96655.jpg",
        "group_short_name": "S&D",
        "party": "SMER-Soci\u00e1lna demokracia",
        "party_short": "SMER-SD",
        "id": "4f1adb7ab819f207b30000c8"
    },
    "4f1adcbdb819f207b3000134": {
        "first_name": "Boris",
        "last_name": "Zala",
        "group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament",
        "short_name": "Zala SMER-SD",
        "group_friendly": "s-d",
        "party_friendly": "smer-sd",
        "country": "Slovakia",
        "vote": {
            "24": 1,
            "25": 1,
            "26": 1,
            "27": 1,
            "20": 1,
            "21": 1,
            "22": 1,
            "28": 1,
            "29": -1,
            "1": -1,
            "4": 1,
            "6": 1,
            "9": 1,
            "8": 1,
            "11": 1,
            "10": 1,
            "13": -1,
            "15": 1,
            "14": 1,
            "17": 1,
            "19": 1,
            "18": 1
        },
        "photo": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/96656.jpg",
        "group_short_name": "S&D",
        "party": "SMER-Soci\u00e1lna demokracia",
        "party_short": "SMER-SD",
        "id": "4f1adcbdb819f207b3000134"
    },
    "4f1adcb7b819f207b3000132": {
        "first_name": "Anna",
        "last_name": "Z\u00e1borsk\u00e1",
        "group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
        "short_name": "Z\u00e1borsk\u00e1 KDH",
        "group_friendly": "ppe",
        "party_friendly": "kdh",
        "country": "Slovakia",
        "vote": {
            "24": 1,
            "25": 1,
            "27": 1,
            "20": 1,
            "21": 1,
            "22": 1,
            "23": -1,
            "28": -1,
            "29": -1,
            "1": -1,
            "3": 1,
            "2": 1,
            "5": -1,
            "4": 1,
            "7": 1,
            "6": 1,
            "9": -1,
            "8": 1,
            "10": 1,
            "13": -1,
            "12": 1,
            "15": -1,
            "14": -1,
            "17": 1,
            "19": 1,
            "18": 1,
            "30": 1
        },
        "photo": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/23894.jpg",
        "group_short_name": "PPE",
        "party": "Kres\u0165anskodemokratick\u00e9 hnutie",
        "party_short": "KDH",
        "id": "4f1adcb7b819f207b3000132"
    },
    "4f1ad9aeb819f207b300002d": {
        "first_name": "Alajos",
        "last_name": "M\u00e9sz\u00e1ros",
        "group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
        "short_name": "M\u00e9sz\u00e1ros SMK-MKP",
        "group_friendly": "ppe",
        "party_friendly": "smk-mkp",
        "country": "Slovakia",
        "vote": {
            "24": 1,
            "25": 1,
            "26": -1,
            "27": 1,
            "20": 1,
            "21": 1,
            "22": 1,
            "23": -1,
            "28": -1,
            "29": -1,
            "1": -1,
            "3": 1,
            "2": 1,
            "5": 1,
            "4": 1,
            "7": 1,
            "6": 1,
            "9": 1,
            "8": 1,
            "11": 1,
            "10": 1,
            "13": -1,
            "12": 1,
            "15": -1,
            "14": -1,
            "17": 1,
            "16": 1,
            "19": 1,
            "18": -1,
            "30": 1
        },
        "photo": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/96652.jpg",
        "group_short_name": "PPE",
        "party": "Strana mad'arskej komunity- Magyar K\u00f6z\u00f6ss\u00e9g P\u00e1rtja",
        "party_short": "SMK-MKP",
        "id": "4f1ad9aeb819f207b300002d"
    },
    "4f1ad95eb819f207b3000012": {
        "first_name": "Vladim\u00edr",
        "last_name": "Ma\u0148ka",
        "group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament",
        "short_name": "Ma\u0148ka SMER-SD",
        "group_friendly": "s-d",
        "party_friendly": "smer-sd",
        "country": "Slovakia",
        "vote": {
            "24": 1,
            "25": 1,
            "26": 1,
            "27": 1,
            "20": 1,
            "21": 1,
            "22": 1,
            "23": 1,
            "28": 1,
            "29": 1,
            "1": -1,
            "3": 1,
            "2": 1,
            "5": 1,
            "7": 1,
            "9": 1,
            "8": 1,
            "10": 1,
            "13": -1,
            "12": 1,
            "15": 1,
            "14": 1,
            "17": 1,
            "16": 1,
            "19": 1,
            "18": 1,
            "30": 1
        },
        "photo": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/28192.jpg",
        "group_short_name": "S&D",
        "party": "SMER-Soci\u00e1lna demokracia",
        "party_short": "SMER-SD",
        "id": "4f1ad95eb819f207b3000012"
    },
    "4f1ad220b819f27595000008": {
        "first_name": "Eduard",
        "last_name": "Kukan",
        "group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
        "short_name": "Kukan SDK\u00da-DS",
        "group_friendly": "ppe",
        "party_friendly": "sdku-ds",
        "country": "Slovakia",
        "vote": {
            "24": 1,
            "25": 1,
            "26": 1,
            "27": 1,
            "20": 1,
            "21": 1,
            "22": 1,
            "23": -1,
            "28": -1,
            "29": -1,
            "1": -1,
            "3": 1,
            "2": 1,
            "5": 1,
            "4": 1,
            "7": 1,
            "6": 1,
            "9": 1,
            "8": 1,
            "11": 1,
            "10": 1,
            "13": -1,
            "12": 1,
            "15": -1,
            "14": -1,
            "17": 1,
            "16": 1,
            "19": 1,
            "18": 1,
            "30": 1
        },
        "photo": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/96651.jpg",
        "group_short_name": "PPE",
        "party": "Slovensk\u00e1 demokratick\u00e1 a kres\u0165ansk\u00e1 \u00fania - Demokratick\u00e1 strana",
        "party_short": "SDK\u00da-DS",
        "id": "4f1ad220b819f27595000008"
    },
    "4f1ad9bbb819f207b3000031": {
        "first_name": "Miroslav",
        "last_name": "Mikol\u00e1\u0161ik",
        "group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
        "short_name": "Mikol\u00e1\u0161ik KDH",
        "group_friendly": "ppe",
        "party_friendly": "kdh",
        "country": "Slovakia",
        "vote": {
            "24": 1,
            "25": 1,
            "26": -1,
            "27": 1,
            "20": 1,
            "21": 1,
            "22": 1,
            "23": -1,
            "28": -1,
            "29": -1,
            "1": -1,
            "3": 1,
            "2": 1,
            "5": 1,
            "4": 1,
            "7": 1,
            "6": 1,
            "9": -1,
            "8": -1,
            "11": 1,
            "10": 1,
            "13": -1,
            "12": 1,
            "15": -1,
            "14": -1,
            "17": 1,
            "19": 1,
            "18": 1,
            "30": 1
        },
        "photo": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/28178.jpg",
        "group_short_name": "PPE",
        "party": "Kres\u0165anskodemokratick\u00e9 hnutie",
        "party_short": "KDH",
        "id": "4f1ad9bbb819f207b3000031"
    },
    "4f1ac63cb819f25efd000029": {
        "first_name": "Edit",
        "last_name": "Bauer",
        "group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
        "short_name": "Bauer SMK-MKP",
        "group_friendly": "ppe",
        "party_friendly": "smk-mkp",
        "country": "Slovakia",
        "vote": {
            "24": 1,
            "25": 1,
            "26": -1,
            "27": 1,
            "20": 1,
            "21": 1,
            "22": 1,
            "23": -1,
            "28": -1,
            "29": -1,
            "1": -1,
            "3": 1,
            "2": 1,
            "5": 1,
            "4": 1,
            "7": 1,
            "6": 1,
            "9": 1,
            "8": 1,
            "11": 1,
            "10": 1,
            "13": -1,
            "12": 1,
            "15": -1,
            "14": -1,
            "17": 1,
            "16": 1,
            "19": 1,
            "18": 1,
            "30": 1
        },
        "photo": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/23866.jpg",
        "group_short_name": "PPE",
        "party": "Strana mad'arskej komunity- Magyar K\u00f6z\u00f6ss\u00e9g P\u00e1rtja",
        "party_short": "SMK-MKP",
        "id": "4f1ac63cb819f25efd000029"
    },
    "4f1ad20db819f27595000001": {
        "first_name": "Sergej",
        "last_name": "Kozl\u00edk",
        "group": "Group of the Alliance of Liberals and Democrats for Europe",
        "short_name": "Kozl\u00edk ĽS-HZDS",
        "group_friendly": "alde",
        "party_friendly": "ls-hzds",
        "country": "Slovakia",
        "vote": {
            "24": 1,
            "25": 1,
            "26": 1,
            "27": 1,
            "20": 1,
            "21": 1,
            "22": 1,
            "23": -1,
            "28": -1,
            "29": -1,
            "1": -1,
            "3": 1,
            "2": -1,
            "6": 1,
            "9": 1,
            "8": 1,
            "11": 1,
            "10": 1,
            "13": -1,
            "12": 1,
            "15": 1,
            "14": 1,
            "17": 1,
            "16": 1,
            "19": 1,
            "18": -1,
            "30": 1
        },
        "photo": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/23873.jpg",
        "group_short_name": "ALDE",
        "party": "Strana Demokratick\u00e9ho Slovenska",
        "party_short": "SDS",
        "id": "4f1ad20db819f27595000001"
    }
}

