{"4": {"24": "Nepodpor\u00edme vstup Turecka do E\u00da"}, "31": {"1": "Tie \u0161t\u00e1ty s\u00fa u\u017e trestan\u00e9, napr. vy\u0161\u0161\u00edmi \u00farokov\u00fdmi sadzbami b\u00e1nk na dlhov\u00fa slu\u017ebu, resp. \u00favery", "2": "Umo\u017enenie pestovanie GMO plod\u00edn by malo by\u0165  rie\u0161en\u00e9 ve\u013emi selekt\u00edvne a opatrne, d\u00f4sledky riz\u00edk nie s\u00fa e\u0161te zmeran\u00e9 ani vyl\u00fa\u010den\u00e9", "3": "\u0160kody (a teda n\u00e1klady) na \u017eivotnom prostred\u00ed a zdrav\u00ed \u013eud\u00ed \u010faleko prevy\u0161uj\u00fa d\u00f4sledky rastu cien energi\u00ed", "4": "Bohat\u0161ie krajiny podstatne v\u00fdraznej\u0161ie profituj\u00fa zo spolo\u010dn\u00e9ho trhu ako tie menej rozvinut\u00e9, rozdiely medzi vyspelej\u0161\u00edmi a slab\u0161\u00edmi regi\u00f3nmi neklesaj\u00fa, ale sa prehlbuj\u00fa", "5": "T\u00e1to da\u0148 sa via\u017ee na bohat\u0161ie skupiny obyvate\u013eov a podnikate\u013eov, mala by by\u0165 jedn\u00fdm zo zdrojov pre rie\u0161enie chudoby", "6": "Vo v\u00fdsledkoch tak\u00e9ho referenda by preva\u017eovali postoje obyvate\u013eov v\u00e4\u010d\u0161\u00edch \u010dlensk\u00fdch \u0161t\u00e1tov E\u00da", "7": "Bruselsk\u00e1 byrokracia nie je povolan\u00e1 ur\u010dova\u0165, kto dodr\u017eiava \"hodnoty\" E\u00da. To prin\u00e1le\u017e\u00ed v slobodn\u00fdch parlamentn\u00fdch vo\u013eb\u00e1ch ob\u010danom suver\u00e9nnych \u010dlensk\u00fdch \u0161t\u00e1tov", "8": "Eur\u00f3pska arm\u00e1da by bola vn\u00fatorne ve\u013emi neheterog\u00e9nna,  jednotn\u00fd postup v ot\u00e1zkach obrany E\u00da vid\u00edme sk\u00f4r v bilater\u00e1lnych a multilater\u00e1lnych dohod\u00e1ch n\u00e1rodn\u00fdch ozbrojen\u00fdch s\u00edl, ako je tomu aj doposia\u013e", "9": "Zahrani\u010dn\u00e1  rozvojov\u00e1 pomoc E\u00da nie je \u00fa\u010dinn\u00e1", "10": "Treba zlep\u0161i\u0165 ochranu vonkaj\u0161\u00edch hran\u00edc E\u00da", "11": "Sankcie vo\u010di Rusku nie s\u00fa \u00fa\u010dinn\u00e9, ve\u013ek\u00e9 \u0161t\u00e1ty ako Nemecko ich obch\u00e1dzaj\u00fa", "12": "Patr\u00ed to k opatreniam na zlep\u0161enie ochrany vonkaj\u0161\u00edch hran\u00edc E\u00da", "13": "S\u00fahlas\u00edme so z\u00e1vermi Eur\u00f3pskeho s\u00fadu pre \u013eudsk\u00e9 pr\u00e1va", "14": "Budeme podporova\u0165 postupn\u00e9 zbli\u017eovanie \u00farovne minim\u00e1lnej mzdy v E\u00da", "15": "Ob\u010dan krajiny E\u00da, ktor\u00fd pracuje alebo \u017eije v inej krajine E\u00da by mal ma\u0165 n\u00e1rok na rovnak\u00fa podporu ako ob\u010dan danej krajiny", "16": "Je opodstatnen\u00e9 riziko, \u017ee v\u00fdsledky bud\u00fa zoh\u013ead\u0148ova\u0165 len poz\u00edcie ob\u010danov v\u00e4\u010d\u0161\u00edch \u0161t\u00e1tov", "17": "Z E\u00da netreba vystupova\u0165 ani ju ru\u0161i\u0165, treba ju zreformova\u0165", "18": "Nie euro, ale slab\u00e1 v\u00fdkonnos\u0165 a \u017eitie nad pomery je d\u00f4vodom ekonomick\u00fdch a soci\u00e1lnych probl\u00e9mov niektor\u00fdch \u0161t\u00e1tov", "19": "Tvorba  eur\u00f3pskych z\u00e1konov potrebuje odborn\u00e9ho garanta, a t\u00fdm je Eur\u00f3pska komisia", "21": "Po\u013enohospod\u00e1rstvo Slovenska, ale i \u010fal\u0161\u00edch nov\u00fdch \u010dlensk\u00fdch \u0161t\u00e1tov E\u00da je na pokraji pre\u017eitia", "23": "Malo by existova\u0165 viac otvorenej a rovnocennej diskusie medzi \u010dlensk\u00fdmi \u0161t\u00e1tmi", "24": "Ale s prijat\u00edm Turecka nes\u00fahlas\u00edme", "26": "Patr\u00ed to do kompetencie zvrchovan\u00fdch n\u00e1rodn\u00fdch \u0161t\u00e1tov", "27": "Zatia\u013e nie je uspokojiv\u00fd n\u00e1met na automatizmus pr\u00edspevkov do rozpo\u010dtu E\u00da", "28": "E\u00da by mala zosta\u0165 spolo\u010denstvom zvrchovan\u00fdch n\u00e1rodn\u00fdch \u0161t\u00e1tov", "29": "Cel\u00fd syst\u00e9m je potrebn\u00e9 zmeni\u0165, zn\u00ed\u017ei\u0165 po\u010det komis\u00e1rov, ale na tom sa musia dohodn\u00fa\u0165 vl\u00e1dy \u010dlensk\u00fdch kraj\u00edn. S eurovo\u013ebami to nem\u00e1 ni\u010d spolo\u010dn\u00e9", "31": "Sadzby dan\u00ed s\u00fa vecou n\u00e1rodn\u00fdch \u0161t\u00e1tov. Zjednoti\u0165 by sa v\u0161ak mali \u00fa\u010dtovn\u00e9 a da\u0148ov\u00e9 \u0161tandardy", "34": "Podmienky zamestn\u00e1vania a soci\u00e1lneho syst\u00e9mu by mali zosta\u0165 v pr\u00e1vomoci n\u00e1rodn\u00fdch \u0161t\u00e1tov", "35": "Dot\u00e1cie umo\u017e\u0148uj\u00fa ochranu eur\u00f3pskych producentov pred mas\u00edvnymi dovozmi potrav\u00edn. Treba v\u0161ak, aby uplat\u0148ovan\u00fd model bol spravodlivej\u0161\u00ed pre nov\u00e9 \u010dlensk\u00e9 krajiny a aby podporoval produkciu, nie jej \u00fatlm", "38": "Zatia\u013e neexistuje presved\u010div\u00fd model, ako rozmiest\u0148ova\u0165 dot\u00e1cie", "39": "V\u00fdchodn\u00e1 Eur\u00f3pa nem\u00f4\u017ee by\u0165 smetiskom pre dovozy potrav\u00edn ni\u017e\u0161ej kvality"}, "6": {"8": "V\u00e4\u010d\u0161ina \u010dlensk\u00fdch \u0161t\u00e1tov EU je \u010dlenom NATO", "24": "Nes\u00fahlas\u00edme s prijat\u00edm Turecka"}, "13": {"1": "Pravidl\u00e1 sa musia dodr\u017eiava\u0165 a musia plati\u0165 pre v\u0161etk\u00fdch.", "2": "Ak to ostatn\u00ed mimo Eur\u00f3py nebud\u00fa dodr\u017eiava\u0165, z\u00e1kaz nebude ma\u0165 v\u00fdznam.", "3": "Eur\u00f3pa samotn\u00e1 svet nezachr\u00e1ni, ak to nebude ostatn\u00fd svet dodr\u017eiava\u0165. Naopak, zv\u00fd\u0161en\u00e9 n\u00e1klady m\u00f4\u017eu znamena\u0165 prenesenie v\u00fdroby do kraj\u00edn, ktor\u00e9 to nedodr\u017eiavaj\u00fa, \u010do bude e\u0161te hor\u0161ie pre \u017eivotn\u00e9  prostredie a Eur\u00f3pu ekonomicky po\u0161kod\u00ed.", "4": "Pomoc by sa mala podstatne zmeni\u0165. Mala by smerova\u0165 len do v\u00fdstavby z\u00e1kladnej dopravnej a energetickej infra\u0161trukt\u00fary, ale hlavne nie do vec\u00ed, ktor\u00e9 nar\u00fa\u0161aj\u00fa trhov\u00e9 prostredie, nie do tzv. m\u00e4kk\u00fdch projektov a nie do vec\u00ed, ktor\u00e9 nie s\u00fa tak d\u00f4le\u017eite, \u017ee by ich bez eur\u00f3pskych pe\u0148az\u00ed nikto nerobil.", "7": "Je to vn\u00fatorn\u00e1 z\u00e1le\u017eitos\u0165 ka\u017ed\u00e9ho \u0161t\u00e1tu a posudzovanie je ve\u013emi subjekt\u00edvne.", "8": "\u0160t\u00e1ty E\u00da maj\u00fa 1,4 mil.  vojakov \u010do je viac ako maj\u00fa USA a takmer 1,5 kr\u00e1t viac ako m\u00e1 Rusko. T\u00ed s\u00fa rozdroben\u00ed do  27 ministerstiev obrany a 27 gener\u00e1lnych \u0161t\u00e1bov a in\u00fdch pomocn\u00fdch jednotiek. Treba ich nahradi\u0165 men\u0161ou, viac bojaschopnou, dobre vycvi\u010denou arm\u00e1dou E\u00da, ktor\u00e1 bude v\u00fdznamnou s\u00fa\u010das\u0165ou NATO.", "9": "Je pravda, \u017ee podstatn\u00e1 \u010das\u0165 je rozkradnut\u00e1 vl\u00e1dnymi vrstvami alebo teroristick\u00fdmi  \u0161trukt\u00farami a pom\u00e1ha im sa udr\u017eiava\u0165 sa pri moci. Paradoxne aj ke\u010f je E\u00da najv\u00e4\u010d\u0161\u00edm poskytovate\u013eom pomoci, nem\u00e1 vo svete ani z\u010faleka tak\u00fa autoritu, ako m\u00e1 USA, \u010c\u00edna, Rusko. Jasne sa ukazuje, \u017ee re\u0161pekt a v\u010fa\u010dnos\u0165 sa za peniaze k\u00fapi\u0165 ned\u00e1.", "10": "Azylov\u00e1 politika mus\u00ed by\u0165 v pr\u00e1vomoci jednotliv\u00fdch \u0161t\u00e1tov. Ak niektor\u00fd \u0161t\u00e1t chce prij\u00edma\u0165 imigrantov, je to jeho pr\u00e1vo. \u010do sa t\u00fdka migrantov, nie ka\u017ed\u00fd \u0161t\u00e1t m\u00e1 rovnak\u00e9 potreby a mo\u017enosti.", "11": "Rusko zabrat\u00edm \u010dasti \u00fazemia Ukrajiny hrubo poru\u0161ilo medzin\u00e1rodn\u00e9 pr\u00e1vo a zmluvu s Ukrajinou.", "12": "Schengensk\u00e1 hranica mus\u00ed by\u0165 by\u0165 priepustn\u00e1 len leg\u00e1lne. Pre v\u0161etk\u00fdch musia plati\u0165 rovnak\u00e9 pravidl\u00e1. Nem\u00f4\u017ee plati\u0165, \u017ee migranti, ktor\u00ed prich\u00e1dzaj\u00fa po suchozemskej hranici (napr. z Ukrajiny na Slovensko) s\u00fa vracan\u00ed sp\u00e4\u0165 a t\u00ed, ktor\u00ed pr\u00eddu po mori vr\u00e1ten\u00ed nie s\u00fa.", "13": "Tato ot\u00e1zka mus\u00ed by\u0165  jednozna\u010dne vecou jednotliv\u00fdch \u010dlensk\u00fdch \u0161t\u00e1tov EU a ich ob\u010danov .", "14": "Pr\u00edjem m\u00e1 by\u0165 v\u017edy viazan\u00fd na produktivitu pr\u00e1ce a na ochotu a snahu \u010dloveka o jeho zabezpe\u010denie. Lenivos\u0165 a nezodpovednos\u0165 nem\u00f4\u017eu by\u0165 d\u00f4vodom na pr\u00edjem, ktor\u00fd mus\u00ed niekto in\u00fd pr\u00e1cou vytvori\u0165.", "16": "M\u00e1 to zmysel v pr\u00edpade, \u017ee by sa z nadn\u00e1rodn\u00fdch politick\u00fdch skup\u00edn \u010dasom stali nadn\u00e1rodn\u00e9 politick\u00e9 strany .", "17": "Ur\u010dite nie.", "18": "Ano a euroz\u00f3na by sa mala roz\u0161\u00ed\u0165 na cel\u00fa E\u00da.", "20": "Ale nemal by sa dotova\u0165 \u017eiaden druh v\u00fdroby energie pod \u017eiadnymi z\u00e1mienkami.", "21": "Na jednej strane cez cl\u00e1 t\u00fdmto krajin\u00e1m br\u00e1nime vyv\u00e1\u017ea\u0165 a t\u00fdm aj vyr\u00e1ba\u0165 potraviny, \u010do brzd\u00ed ich rozvoj, na druhej strane im plat\u00edm obrovsk\u00e9 peniaze cez pomoc rozvojov\u00fdm krajin\u00e1m, \u010do nem\u00e1 \u017eiadnu logiku.", "22": "Predseda komisie je ako predseda vl\u00e1dy, ten sa nevol\u00ed nikde v priamych vo\u013eb\u00e1ch.", "23": "E\u00da bola p\u00f4vodne zalo\u017een\u00e1 kv\u00f4li z\u00e1ruke bezpe\u010dnosti v Eur\u00f3pe. Spolo\u010dn\u00e1 zahrani\u010dn\u00e1 politika popri spolo\u010dnej arm\u00e1de a mene je jedn\u00fdm z pilierov, na ktor\u00fdch mus\u00ed by\u0165 postaven\u00e1 Eur\u00f3pska \u00fania. Len tak E\u00da z\u00edska v\u00e1\u017enos\u0165 a re\u0161pekt zodpovedaj\u00faci jej ve\u013ekosti a ekonomickej sile.", "24": "Nie, E\u00da naopak by sa mala \u010falej roz\u0161irova\u0165 o \u0161t\u00e1ty, ktor\u00e9 s\u00fa n\u00e1m hodnotovo a kult\u00farne bl\u00edzke napr. Srbsko, Ukrajina... Naopak, nemalo by sa pokra\u010dova\u0165 v rokovaniach so \u0161t\u00e1tmi, ktor\u00e9 zdie\u013eaj\u00fa in\u00e9 hodnoty a s\u00fa n\u00e1m kult\u00farne vzdialen\u00e9, napr. Turecko.", "25": "Je vecou potrieb ka\u017ed\u00e9ho \u0161t\u00e1tu, ak\u00fa  potrebuje sadzbu dane. Ur\u010dite m\u00e1 zmysel .", "26": "Nie, lebo ka\u017ed\u00fd \u0161t\u00e1t m\u00e1 in\u00e9 potreby a mo\u017enosti. Ur\u010dite m\u00e1 zmysel zjednoti\u0165 da\u0148ov\u00fd z\u00e1klad., aby si ka\u017ed\u00fd mohol zapo\u010d\u00edta\u0165 do z\u00e1kladu to ist\u00e9.", "27": "Na v\u0161etk\u00fdch stup\u0148och spr\u00e1vy od obce a\u017e po Eur\u00f3psku \u00faniu by malo by\u0165 jasn\u00e9 prepojenie medzi v\u00fddavkami a zdrojmi na ich krytie, teda da\u0148ami. Nech jasne vieme, \u010do n\u00e1s \u00dania stoj\u00ed a \u010do za to m\u00e1.", "28": "Dne\u0161n\u00e1 E\u00da nem\u00e1 vo svete ani z\u010faleka v\u00e1hu zodpovedaj\u00facu jej po\u010dtu obyvate\u013eov a ekonomickej sile.  Probl\u00e9m E\u00da je, \u017ee ako najvy\u0161\u0161\u00ed stupe\u0148 verejnej spr\u00e1vy nerie\u0161i to \u010do by mala, teda zahrani\u010dn\u00fa politiku, obranu spolo\u010dnou arm\u00e1dou a menu, ale namiesto toho sa mie\u0161a do vec\u00ed, ktor\u00e9 maj\u00fa by\u0165 v kompetencii jednotliv\u00fdch \u010dlensk\u00fdch \u0161t\u00e1tov, napr. GDPR, soci\u00e1lnu oblas\u0165,  migrantov a mnoh\u00e9 \u010fal\u0161ie. To je potrebn\u00e9 zmeni\u0165, postavi\u0165 \u00daniu z hlavy na nohy.", "29": "\u00c1no, tak ako v ka\u017edom demokratickom \u0161t\u00e1te.", "30": "E\u00da by mala financova\u0165 hlavne infra\u0161trukt\u00faru a bezpe\u010dnos\u0165 a nie tzv. m\u00e4kk\u00e9 projekty, ktor\u00e9 si m\u00f4\u017eu financova\u0165 \u0161t\u00e1ty vz\u00e1jomne medzi sebou. To by aj odstr\u00e1nilo aj be\u017en\u00fd probl\u00e9m, ke\u010f sa \u0161tudent vr\u00e1ti z v\u00fdmenn\u00e9ho pobytu a nie je mu uznan\u00fd ro\u010dn\u00edk str\u00e1ven\u00fd v zahrani\u010d\u00ed.", "31": "Ka\u017ed\u00fd \u0161t\u00e1t mus\u00ed ma\u0165 pr\u00e1vo nastavi\u0165 si svoje da\u0148ov\u00e9 sadzby pod\u013ea vlastn\u00fdch potrieb financovania rozpo\u010dtu.", "34": "Sme jednozna\u010dne za vo\u013en\u00fd pohyb tovaru, slu\u017eieb, ob\u010danov a kapit\u00e1lu v r\u00e1mci E\u00da", "35": "Dnes v\u00e4\u010d\u0161\u00edm probl\u00e9mom ako nedostatok potrav\u00edn je obrovsk\u00e9 plytvanie s potravinami vo v\u0161etk\u00fdch krajin\u00e1ch E\u00da.", "36": "Tak ako in\u00e1 doprava, ale nie ako ekologick\u00fa  da\u0148.", "38": "Dot\u00e1cie maj\u00fa by\u0165 obmedzen\u00e9 pre v\u0161etk\u00fdch bez oh\u013eadu na ve\u013ekos\u0165.", "39": "Pod jedn\u00fdm n\u00e1zvom m\u00e1 by\u0165 rovnak\u00fd v\u00fdrobok v\u0161ade. Ak m\u00e1 by\u0165 in\u00e9 zlo\u017eenie, m\u00e1 to by\u0165 jasn\u00e9 z n\u00e1zvu. Ak to plat\u00ed pre RUM, nech to plat\u00ed pre v\u0161etko.", "40": "V s\u00fa\u010dasnosti platn\u00e9 GDPR  prin\u00e1\u0161a obrovsk\u00e9 a \u010dasto absurdn\u00e9 probl\u00e9my na pracovisk\u00e1ch, v ambulanci\u00e1ch lek\u00e1rov, v \u0161kol\u00e1ch. V be\u017enom \u017eivote sa stret\u00e1vame so smie\u0161no-tr\u00e1pnymi situ\u00e1ciami, ke\u010f napr. starosta obce nem\u00f4\u017ee gratulova\u0165 ob\u010danovi k jeho \u017eivotn\u00e9mu jubileu bez toho, aby nebol obvinen\u00fd zo zneu\u017eitia osobn\u00fdch \u00fadajov jubilanta. \nGDPR je symbolom, cez ktor\u00fd poukazujeme na mno\u017estvo nezmyseln\u00fdch byrokratick\u00fdch obmedzen\u00ed. Chceme menej predpisov a z\u00e1sahov do ka\u017edodenn\u00e9ho \u017eivota, aby n\u00e1m E\u00da nevnucovala podobne zbyto\u010dn\u00e9 predpisy. Budeme akt\u00edvne vstupova\u0165 do pr\u00edpravy smern\u00edc a n\u00e1sledne pren\u00e1\u0161a\u0165 na\u0161e  po\u017eiadavky v snahe pred\u00eds\u0165 nezmyslom, ktor\u00e9 v nich \u010dasto s\u00fa.\nNech sa E\u00da star\u00e1 o bezpe\u010dnos\u0165 a prosperitu Eur\u00f3py a nediktuje n\u00e1m, ak\u00e9 \u017eiarovky m\u00e1me pou\u017e\u00edva\u0165. Bude lep\u0161ie, ak \u00dania zabezpe\u010d\u00ed na svojom \u00fazem\u00ed rovnak\u00e9 z\u00e1suvky, aby sme nemali probl\u00e9m sa kdeko\u013evek pripoji\u0165 k elektrickej sieti. Nepotrebujeme rovnak\u00e9 zakrivenie uhoriek, ale rovnak\u00fa kvalitu potrav\u00edn."}, "21": {}, "28": {}, "26": {"1": "Dohody sa musia dodr\u017eiava\u0165, ale najsk\u00f4r definujme v\u00fdrazn\u00e9 potrestanie, ak chceme tresta\u0165", "2": "Genetick\u00e1 r\u00f4znorodos\u0165 je z\u00e1kladom pestrosti \u017eivota, ale nie sk\u00famavkov\u00e9 mixy.", "3": "Je potrebn\u00e9 hospod\u00e1ri\u0165 trvalo udr\u017eate\u013ene, ale nie ako je to na\u010drtnut\u00e9 a ani napr. cez povolenky, preto\u017ee tie naopak ude\u013euj\u00fa v\u00fdnimky a neprispievaj\u00fa k zni\u017eovaniu emisi\u00ed.", "4": "NIe, preto\u017ee to je ako v pr\u00edklade s porovnan\u00edm pomoci niekomu - pred\u00e1me mu/budeme mu dod\u00e1va\u0165 ryby, alebo ho nau\u010d\u00edme hospod\u00e1rsky chova\u0165 ryby?", "5": "Ak je zda\u0148ovan\u00fd zisk, pre\u010do nie ka\u017ed\u00fd zisk? Aler samozrejme vo\u013en\u00fd pohyb tovaru, slu\u017eieb a kapit\u00e1lu je samozrejmos\u0165ou.", "6": "Ka\u017ed\u00fd n\u00e1rod m\u00e1 in\u00e9 priority a sp\u00e1ja\u0165 demokraciu s finan\u010dnou n\u00e1ro\u010dnos\u0165ou ako pods\u00favate je zvr\u00e1ten\u00e9.", "7": "U\u017e v\u00f4bec \u00favaha o tom, \u017ee sloboda (nierlen tla\u010de) sa via\u017ee k financi\u00e1m je zvr\u00e1ten\u00e1.", "8": "Ale vz\u00e1jomn\u00e1 spolupr\u00e1ca diferenci\u00e1cia arm\u00e1dnych zlo\u017eiek i \u0161pecializ\u00e1cia v r\u00e1mci spolo\u010denstva je logick\u00e1 a \u017eiad\u00faca.", "9": "Je potrebn\u00e9 budova\u0165 vlastn\u00fd dom a\u017e potom zabezpe\u010dova\u0165 domy cudz\u00edm.", "10": "Nielen n\u00faten\u00e9 pres\u00edd\u013eovanie je typick\u00e9 pre bo\u013e\u0161evicko-liber\u00e1lne zm\u00fd\u0161\u013eanie.", "11": "Nech\u00e1peme, pre\u010do sa v\u00f4bec uva\u017euje o sankci\u00e1ch, alebo in\u00fdmi slovami ak\u00e9 krit\u00e9ria sl\u00fa\u017eia na ur\u010dovanie postihov. Anektovalo/okupuje Anglicko Severn\u00e9 \u00cdrsko, alebo Turecko \u010das\u0165 Cypru? Je Bosna a Hercegovina protektor\u00e1tom Eur\u00f3pskej \u00fanie?", "12": "Spolo\u010denstvo nem\u00f4\u017ee podporova\u0165 organizovan\u00fd zlo\u010din.", "14": "Bu\u010f sme jedno spolo\u010denstvo, alebo nie. Princ\u00edpom \u010dlenstva nie je r\u00f4znos\u0165 pr\u00e1va a povinnost\u00ed.", "15": "Sme rovnocenn\u00ed \u010dlenovia", "16": "\u017diadna nadn\u00e1rodn\u00e1 politick\u00e1 strana neexistuje a sp\u00e1janie sa hodnotovo bl\u00edzkych je prirodzen\u00e9.", "17": "N a\u0161ou \u00falohou  je transform\u00e1cia E\u00da na SEN", "18": "Ale nerozporujeme existenciu n\u00e1rodn\u00fdch mien.", "19": "Parlament bez z\u00e1konod\u00e1rnej iniciat\u00edvy je viacmenej zbyto\u010dn\u00fd.", "20": "Ka\u017ed\u00fd n\u00e1rod m\u00e1 pr\u00e1vo rozhodn\u00fa\u0165 o vlastn\u00fdch priorit\u00e1ch.", "21": "Coln\u00e1 politika by nemala by\u0165 z\u00e1kladom cenotvorby. Konkurencieschopnos\u0165 mus\u00ed by\u0165 zabezpe\u010den\u00e1 inak.", "22": "Nevolen\u00e1 komisia by mala ma\u0165 priamo volen\u00e9ho predsedu?", "23": "Pre\u010do spolupracova\u0165 nad r\u00e1mec zml\u00fav a doh\u00f4d? Nepredkladajte v\u00edziu, \u017ee nie sme schopn\u00ed sa dohodn\u00fa\u0165.", "24": "Nemie\u0161ajte hru\u0161ky so zemiakmi.", "25": "Je potrebn\u00e9 sa zaobera\u0165 celkovo da\u0148ami (nielen firiem, ale i ob\u010danov) a pr\u00e1vami n\u00e1rodov ur\u010dova\u0165 ich.", "29": "Nie je mo\u017en\u00e9, aby v EK mali zast\u00fapenie len po\u010detne najv\u00e4\u010d\u0161ie n\u00e1rody.", "30": "Mo\u017eno by bolo vhodnej\u0161ie, keby pedag\u00f3govia vyu\u010dovali v r\u00f4znych \u0161t\u00e1toch.", "31": "Kontrola dumpingu je ale nevyhnutn\u00e1.", "32": "Ale je potrebn\u00e9 stanovi\u0165 pravidl\u00e1, aby r\u00f4zne v\u00fdrobky nemohli ma\u0165 v r\u00f4znych \u0161t\u00e1toch rovnak\u00fd/identick\u00fd n\u00e1zov."}, "25": {"1": "Sanckie by sa mali stup\u0148ova\u0165, aby mali \u0161t\u00e1ty \u0161ancu na n\u00e1pravu.", "2": "Regul\u00e1cia a vy\u0161\u0161ia transparentnos\u0165 je potrebn\u00e1.", "3": "Zn\u00ed\u017eenie sa ale mus\u00ed realizova\u0165 efekt\u00edvnym sp\u00f4sobom a bra\u0165 do \u00favahy aj n\u00e1klady na in\u00e9 verejn\u00e9 programy.", "4": "Treba ale zv\u00fd\u0161i\u0165 jej efekt\u00edvnos\u0165 a verejn\u00fa kotrolu. Viac akceptova\u0165 spr\u00e1vy Eur\u00f3pskeho dvora aud\u00edtorov.", "6": "Pod\u013ea toho, ako z\u00e1v\u00e4zn\u00e9 by boli v\u00fdsledky, o \u010dom by sa malo kona\u0165 a ak\u00e1 informa\u010dn\u00e1 pr\u00edprava by mu predch\u00e1dzala.", "7": "Za predpokladu, \u017ee sa tak stane na z\u00e1klade pravdivej spr\u00e1vy, nie takej, v ktorej bud\u00fa inform\u00e1cie o slobode m\u00e9di\u00ed zmie\u0161an\u00e9 s ideologick\u00fdm presved\u010den\u00edm autorov spr\u00e1vy.", "8": "Sily E\u00da v r\u00e1mci NATO by mali by\u0165 lep\u0161ie koordinovan\u00e9.", "9": "Najprv treba pomoc podmieni\u0165 jasn\u00fdmi cie\u013emi, potom vyhodnoti\u0165 ich dosahovanie cez princ\u00edpy hodnoty za peniaze. Ak sa to uk\u00e1\u017ee ako efekt\u00edvne, m\u00f4\u017ee sa v konkr\u00e9tnych pr\u00edpadoch pomoc zv\u00fd\u0161i\u0165.", "11": "Aj tu by mal plati\u0165 rovnak\u00fd meter pre v\u0161etky krajiny E\u00da.", "12": "Mali by by\u0165 vr\u00e1ten\u00ed na miesto, kde sa rozhodne o ich \u017eiadosti o azyl. Ide\u00e1lne by to malo by\u0165 mimo hran\u00edc E\u00da.", "13": "Je lep\u0161ie, ak o totmo rozhodn\u00fa \u010dlensk\u00e9 \u0161t\u00e1ty samostatne.", "14": "V tomto rozhodn\u00fa \u010dlensk\u00e9 \u0161t\u00e1ty lep\u0161ie, maj\u00fa inform\u00e1cie a zn\u00e1\u0161aj\u00fa d\u00f4sledky.", "15": "Z\u00e1vis\u00ed to od konkr\u00e9tnej situ\u00e1cie.", "16": "Moment\u00e1lne by to neprinieslo zmenu.", "17": "Bola by to pre Slovensko obrovks\u00e1 strata. Nielen ekonomick\u00e1.", "18": "Pravidl\u00e1 euroz\u00f3ny treba reformova\u0165, nie z nej vystupova\u0165.", "21": "SaS podporuje postupn\u00e9 zru\u0161enie ciel so v\u0161ek\u00fdmi demokratick\u00fdmi \u0161t\u00e1tmi.", "24": "Resp. zastavi\u0165 na \u010das, kedy E\u00da urob\u00ed najd\u00f4le\u017eitej\u0161ie reformy. Nestavajme \u010fal\u0161ie poschodie domu, najprv opravme z\u00e1klady.", "25": "Da\u0148ov\u00e1 konkurencie pom\u00e1ha E\u00da. Vytv\u00e1ranie da\u0148ov\u00fdch rajov treba ale eliminova\u0165.", "29": "Ale po\u010det komis\u00e1rov nemus\u00ed zodpoveda\u0165 po\u010dtu \u010dlensk\u00fd kraj\u00edn.", "32": "Centr\u00e1lne ur\u010dovanie m\u00f4\u017ee by\u0165 nahraden\u00e9 dohodou \u010dlensk\u00fdch \u0161t\u00e1tov.", "35": "Je diskrimina\u010dn\u00e9 a neefekt\u00edvne.", "37": "Reforma platenia dan\u00ed u tzv. jednoro\u017ecov je nutn\u00e1, nie v\u0161ak jednoduch\u00e1.", "39": "Ale tak, aby nebola ombedzen\u00e1 sloboda spotrebite\u013ea vybra\u0165 si potraviny pod\u013ea vlastn\u00fdch preferenci\u00ed a mo\u017enost\u00ed.", "40": "Reformova\u0165 by sa malo."}, "23": {}}