{"4": {"2": "Jednozna\u010dne treba zn\u00ed\u017ei\u0165 DPH na v\u0161etky potraviny", "1": "Pre \u0161tudentov nie"}, "20": {"40": "Deti, ktor\u00e9 chc\u00fa nav\u0161tevova\u0165 detsk\u00e9 kolekt\u00edvy, by mali by\u0165 zao\u010dkovan\u00e9.", "27": "#Sie\u0165 by presunula do regi\u00f3nov aj viacer\u00e9 existuj\u00face in\u0161tit\u00facie.", "9": "Na\u0161a podpora bude z\u00e1visie\u0165 od toho, \u010di bude navrhovan\u00e9 znenie re\u0161pektova\u0165 \u0161t\u00e1tnu suverenitu pri \u00faprave regul\u00e1ci\u00ed chr\u00e1niacich \u010dloveka a \u017eivotn\u00e9 prostredie", "21": "Jednou z dvoch z\u00e1kladn\u00fdch cie\u013eov #Siete je \u00fapln\u00e9 vyl\u00fa\u010denie spolo\u010dnost\u00ed z da\u0148ov\u00fdch rajov, ktor\u00e9 maj\u00fa nezn\u00e1meho vlastn\u00edka, zo v\u0161etk\u00fdch obchodov so \u0161t\u00e1tom.", "50": "Ka\u017ed\u00e9 die\u0165a by malo pred n\u00e1stupom do \u0161koly dosta\u0165 \u0161ancu na rozvoj svojho talentu. Pred\u0161kolsk\u00e9 vzdel\u00e1vanie by sme presunuli do budov \u0161k\u00f4l, aby sme uvo\u013enili kapacity matersk\u00fdch \u0161k\u00f4l a zaplnili \u010doraz pr\u00e1zdnej\u0161ie z\u00e1kladn\u00e9 \n\u0161koly.", "48": "#Sie\u0165 sa zaviazala zv\u00fd\u0161i\u0165 celkov\u00e9 financie smeruj\u00face do \u0161kolstva aspo\u0148 o 30% do roku 2020", "30": "Pre vyp\u00edsanie referenda by mali plati\u0165 pr\u00edsnej\u0161ie podmienky, av\u0161ak kv\u00f3rum pre jeho platnos\u0165 by malo by\u0165 zru\u0161en\u00e9.", "34": "\u0160koln\u00e9 na V\u0160 sa u\u017e plat\u00ed - pri pred\u013a\u017een\u00ed \u0161t\u00fadia a pri jeho externej forme.", "31": "Ak sa \u013eu\u010fom podar\u00ed vyzbiera\u0165 dostatok podpisov pod referendum za pr\u00edsnej\u0161\u00edch podmienok, kv\u00f3rum pre jeho platnos\u0165 by malo by\u0165 zru\u0161en\u00e9. Chceme menej referend, ktor\u00fdm v\u0161ak bude prikladan\u00e1 pozornos\u0165, ktor\u00fa si ob\u010dianske iniciat\u00edvy zdola zasl\u00fa\u017eia.", "19": "#Sie\u0165 bude presadzova\u0165 zv\u00fd\u0161enie podielu slovensk\u00fdch potrav\u00edn na trhu na 80 %.", "53": "Pre deti naroden\u00e9 a \u017eij\u00face na Slovensku je v prvom rade potrebn\u00e1 podpora stopercentnej znalosti slovensk\u00e9ho jazyka a angli\u010dtiny, \u010do dnes nie je samozrejm\u00e9."}, "13": {"4": "Av\u0161ak cena za \u00fasek by\u0165 \u00famern\u00e1 pr\u00edjmom obyvate\u013estva.", "40": "Ako o\u010dkovanie proti tetanu.", "20": "\u0160t\u00e1t by mal zak\u00e1za\u0165 v\u00fdrobu potrav\u00edn z geneticky modifikovan\u00fdch organizmov.", "17": "Preto\u017ee zamestn\u00e1vate\u013e by mal ma\u0165 ochranu \u0161t\u00e1tu za zaplaten\u00e9 dane a odvody.", "6": "No s\u00fa \u00faseky kde je nutn\u00e9 obmedzenie a tie treba re\u0161pektova\u0165 ako v Nemecku.", "23": "Slovensko nie je \u010dlensk\u00e1 krajina EU ale \u010dlensk\u00fd \u0161t\u00e1t EU.", "13": "Pravda\u017ee za tak\u00fdch podmienok ako v in\u00fdch \u0161t\u00e1toch.", "44": "Pod\u013ea medzin\u00e1rodn\u00e9ho pr\u00e1va m\u00e1 ka\u017ed\u00fd \u0161t\u00e1t svoju vlastn\u00fa politiku pre prij\u00edmanie ute\u010dencov.", "43": "Je to jedna z jeho pr\u00e1vomoc\u00ed.", "41": "Na Slovensku \u00e1no preto\u017ee na Slovensku neexistuje lep\u0161\u00ed n\u00e1stroj.", "1": "No trv\u00e1m na tom, aby bola tak\u00e1to preprava pre v\u0161etk\u00fdch ob\u010danov Slovenska.", "56": "V prvom rade bol slovensk\u00fd \u0161t\u00e1tnik a hrdina je pre ob\u010danov ktor\u00ed ho pova\u017euj\u00fa za hrdinu.", "42": "V Rak\u00fasku maj\u00fa 3 x vy\u0161\u0161ie mzdy.", "10": "Pre pr\u00edpad, \u017ee by sa stala mus\u00ed \u00eds\u0165 o rovnocenn\u00e9 postavenie \u010dlensk\u00fdch \u0161t\u00e1tov so zachovan\u00edm zvrchovanosti ka\u017ed\u00e9ho.", "7": "Av\u0161ak v\u0161etky smernice EU v prospech ob\u010danov musia by\u0165 ihne\u010f implementovan\u00e9 do n\u00e1\u0161ho pr\u00e1vneho poriadku.", "46": "Po roku 1989 sme sa pripojili k programu odzbrojenia a mali by sme trva\u0165 na tom.", "55": "Slovenska republika nie je kompetentn\u00e1 rozhodova\u0165 o vstupe Ukrajiny do EU.", "15": "V\u0161ade by mali by\u0165 vyl\u00fa\u010den\u00e9.", "3": "Je dostato\u010dn\u00e1.", "21": "Verejn\u00e9 z\u00e1kazky maj\u00fa robi\u0165 v\u00fdlu\u010dne slovensk\u00e9 firmy.", "51": "Peniaze z eurofondov s\u00fa peniaze ob\u010danov Slovenska. Ni je spr\u00e1vne diskriminova\u0165 ktor\u00fako\u013evek \u0161kolu.", "48": "Som za to, aby sme v\u0161etci ob\u010dania mali eur\u00f3pske platy, mzdy, d\u00e1vky a d\u00f4chodky.", "18": "V\u0161etky lieky maj\u00fa by\u0165 hraden\u00e9 zo zdravotn\u00e9ho poistenia."}, "10": {"10": "Nie, Slovensko mus\u00ed z E\u00da vyst\u00fapi\u0165.", "20": "Sme za \u00faplny z\u00e1kaz a dovoz GMO potrav\u00edn na na\u0161om \u00fazem\u00ed.", "11": "\u00c1no, lebo toto rie\u0161enie by bolo najlep\u0161ie pre Gr\u00e9kov, Euroz\u00f3na sl\u00fa\u017ei len z\u00e1ujmom najbohat\u0161\u00edch \u0161t\u00e1tov E\u00da a oligarchom  ich silnej lobby."}, "7": {"48": "Predstavujeme si, \u017ee v\u0161etky platy by sa mali do roku 2020 zv\u00fd\u0161i\u0165 aby sme sa pribl\u00ed\u017eili eur\u00f3pskemu \u0161tandardu.", "42": "V\u0161etky platy na Slovensku s\u00fa n\u00edzke.", "22": "Preferujeme hromadn\u00fa dopravu. Treba ju teda roz\u0161\u00edri\u0165 s zv\u00fdhodni\u0165.", "15": "Presadyujeme zru\u0161enie v\u00fdhern\u00fdch hrac\u00edch automatov a kas\u00edn okrem k\u00fape\u013en\u00fdch miest.", "19": "Ur\u010dite \u00e1no. Je to na\u0161a priorita.", "36": "Komplikovan\u00e1 ot\u00e1zka, ktor\u00e1 vy\u017eadeuje verejn\u00fa diskusiu.", "39": "\u00c1no, predi\u0161li by sme korupcii v zdravotn\u00edctve."}, "23": {"4": "Sme za platbu za \u010das, ktor\u00fd automobil prejazd\u00ed.", "27": "Ur\u010dite nie rovnomerne.", "7": "E\u00da je dobr\u00e1 my\u0161lienka, ale potrebuje reformy, napr. zru\u0161i\u0165 mno\u017estvo nariaden\u00ed. Krajiny by sa v mnohom mali rozhodova\u0165 sam\u00e9.", "47": "V tejto chv\u00edli to nie je potrebn\u00e9.", "48": "Je to nere\u00e1lne. U\u010ditelia by mali zar\u00e1ba\u0165 viac, av\u0161ak vzh\u013eadom na \u0161t\u00e1tne financie.", "31": "Navrhujeme ale postupn\u00fd prechod a zru\u0161enie kv\u00f3ra najprv na miestnej a region\u00e1lnej \u00farovni.", "54": "Vzh\u013eadom na podporu cestovn\u00e9ho ruchu by mohli by\u0165 aj viacjazy\u010dn\u00e9.", "2": "Presadzujeme rovn\u00fa da\u0148 15 percent na v\u0161etko.", "18": "Reklamu na lieky v programe nerie\u0161ime.", "22": "Zv\u00fdhodnen\u00e1 cena cestovania pre d\u00f4chodcov je v\u0161ak v poriadku.", "30": "V pomere k po\u010dtu obyvate\u013eov je to neadekv\u00e1tne \u010d\u00edslo a navrhujeme zmeny aj v miestnom a region\u00e1lnom referende.", "41": "Je to krajn\u00e9 rie\u0161enie.", "11": "U\u017e d\u00e1vno nem\u00e1 v euroz\u00f3ne \u010do robi\u0165.", "9": "Najprv sa o nej mus\u00ed d\u00f4kladne rokova\u0165.", "52": "Re\u0161pektujeme aktu\u00e1lne status quo vych\u00e1dzaj\u00fac zo z\u00e1kona o \u0161t\u00e1tnom jazyku.", "50": "Sme za zachovanie s\u00fa\u010dasn\u00e9ho stavu.", "60": "Moment\u00e1lne nie je \u017eiadna lep\u0161ia a lacnej\u0161ia bezpe\u010dnostn\u00e1 alternat\u00edva pre Slovensko.", "55": "Z dlhodob\u00e9ho h\u013eadiska by to bol aj pre Slovensko v\u00edtan\u00fd krok.", "34": "Je v\u0161ak potrebn\u00e9 \u00famerne k tomu nastavi\u0165 syst\u00e9m p\u00f4\u017ei\u010diek pre mlad\u00fdch.", "46": "Vzh\u013eadom na \u010dlenstvo Slovenska v NATO s\u00fa v\u0161etky vojensk\u00e9 z\u00e1kladne na Slovensku z\u00e1rove\u0148 z\u00e1klad\u0148ami NATO.", "29": "Vyrovnan\u00fd \u0161t\u00e1tny rozpo\u010det sa ned\u00e1 stanovi\u0165 z\u00e1konom.", "15": "Na\u0161ou snahou je posilni\u0165 pr\u00e1vomoci samospr\u00e1v regulova\u0165 hazard na svojom \u00fazem\u00ed.", "21": "Ani to nie je mo\u017en\u00e9, niektor\u00e9 da\u0148ov\u00e9 raje s\u00fa toti\u017e s\u00fa\u010das\u0165ou E\u00da (napr. Holandsko) a m\u00e1me vo\u013en\u00fd pohyb os\u00f4b, tovaru a slu\u017eieb.", "6": "V na\u0161om programe r\u00fdchlos\u0165 na dia\u013enici nerie\u0161ime.", "44": "Je to len pozv\u00e1nka pre pa\u0161er\u00e1kov, aby pokra\u010dovali vo svojom \u0161pinavom biznise.", "12": "V na\u0161om programe vek trestnej zodpovednosti nerie\u0161ime.", "1": "Je to volebn\u00e1 korupcia a je to nesyst\u00e9mov\u00e9.", "32": "Je to dlhodob\u00e1 priorita na\u0161ej strany."}, "2": {}, "3": {"49": "Odme\u0148ovanie u\u010dite\u013eov by malo zoh\u013ead\u0148ova\u0165 v prvom rade kvalitu ich pr\u00e1ce, a nie miesto ich bydliska.", "27": "Pri niektor\u00fdch to zmysel m\u00e1, pri in\u00fdch nie.", "9": "Z\u00e1le\u017e\u00ed od konkr\u00e9tneho fin\u00e1lneho znenia dohody.", "52": "Av\u0161ak ob\u010dania ma\u010farskej n\u00e1rodnosti by mali ma\u0165 pr\u00e1vo plne vyu\u017e\u00edva\u0165 svoj jazyk pri komunik\u00e1cii s \u00faradmi v mieste svojho bydliska.", "59": "Z\u00e1le\u017e\u00ed od defin\u00edcie \"ni\u017e\u0161\u00edch prij\u00edmov\".", "55": "Samozrejme za splnenia v\u0161etk\u00fdch podmienok.", "31": "na 20%", "16": "Preferovan\u00e9 by mali by\u0165 obnovite\u013en\u00e9 zdroje.", "28": "Ak ob\u010dan m\u00e1 re\u00e1lnu v\u00e4zbu na in\u00fa krajinu, o ktorej ob\u010dianstvo \u017eiada - rodina, \u0161t\u00fadium, podnikanie, pr\u00e1ca ...", "14": "Sk\u00f4r odvodovo zv\u00fdhodni\u0165.", "30": "100 tis\u00edc by bol dostato\u010dn\u00fd po\u010det", "24": "Homosexu\u00e1lnym p\u00e1rom by sme mali odstr\u00e1ni\u0165 bari\u00e9ry, s ktor\u00fdmi sa stretaj\u00fa vo svojom civilnom \u017eivote - informovanie sa o zdravotnom stave ...", "41": "V situ\u00e1cii, ke\u010f s\u00fa dlhodobo ignorovan\u00e9 ich po\u017eiadavky.", "11": "K\u00fdm pln\u00ed podmienky, tak nie.", "45": "Z\u00e1vis\u00ed od po\u010dtu. Tis\u00edc ur\u010dite nie, mili\u00f3n ur\u010dite \u00e1no ;o)", "19": "Je to proti pravidl\u00e1m vo\u013en\u00e9ho trhu v E\u00da.", "26": "Len, ak splnia podmienky na registr\u00e1ciu cirkvi."}, "17": {"4": "Sme za diskusiu o tejto t\u00e9me. M\u00fdto pod\u013ea prejazden\u00fdch kilometrov je be\u017enou praxou vo viacer\u00fdch vyspel\u00fdch krajin\u00e1ch.", "7": "Vstupom Slovenska do E\u00da sa k n\u00e1m dostali invest\u00edcie, ktor\u00e9 by sme nikdy, alebo ve\u013emi \u0165a\u017eko dosiahli, pokia\u013e by sme neboli jej s\u00fa\u010das\u0165ou. Vstupom do E\u00da sme dosiahli vo\u013en\u00fd pohyb tovarov, slu\u017eieb a os\u00f4b.", "17": "Ale po vy\u010derpan\u00ed z\u00e1konom stanoven\u00fdch upozornen\u00ed", "48": "Sme za to, aby sa platy upravili na \u00farove\u0148 \u0161t\u00e1tov OECD", "57": "Napr\u00edklad na zabezpe\u010denie ochrany kres\u0165anov v konfliktn\u00fdch oblastiach", "2": "Navrhovali sme zn\u00ed\u017een\u00fa sadzbu DPH aj na zdrav\u00e9 potraviny, zeleninu a ovocie.", "33": "Sme za \u010do najv\u00e4\u010d\u0161iu transparentnos\u0165 nielen v podnikan\u00ed, ale aj verejnej spr\u00e1ve", "37": "Slovensko trp\u00ed nedostatkom pr\u00edrastku det\u00ed. \u0160t\u00e1t by mal vytv\u00e1ra\u0165 podmienky na pomoc tehotn\u00fdm \u017een\u00e1m, tak, aby die\u0165a porodili a mali kde umiestni\u0165 hne\u010f po naroden\u00ed.", "38": "Vy\u0161\u0161ia DPH nie je prostriedkom k zdravej v\u00fd\u017eive", "41": "Pr\u00e1vo na \u0161trajk, respekt\u00edve vyjadrenie slobodne svojho n\u00e1zoru je jedn\u00fdm zo z\u00e1kladn\u00fdch pr\u00e1v ob\u010dana", "11": "Pokia\u013e Gr\u00e9cko bude sp\u013a\u0148a\u0165 pravidl\u00e1 E\u00da, nie je d\u00f4vod ho tla\u010di\u0165 pre\u010d z E\u00da. Ale nesp\u013a\u0148a ani z\u00e1kladn\u00e9 krit\u00e9ri\u00e1 pre ochranu spolo\u010dn\u00fdch hran\u00edc E\u00da (schengen). Je potrebn\u00e9 vy\u017eadova\u0165 dodr\u017eiavanie doh\u00f4d, nie vytl\u00e1\u010da\u0165 von.", "9": "E\u0161te st\u00e1le je potrebn\u00e9 v tejto oblasti uskuto\u010dni\u0165 ve\u013ea rozhovorov a doh\u00f4d.", "52": "Ofici\u00e1lny jazyk na Slovensku je sloven\u010dina", "55": "Ukrajina zatia\u013e nie je pripraven\u00e1 na vstup do E\u00da. Podporujeme ale jej integr\u00e1ciu.", "10": "E\u00da je spolo\u010denstvo slobodn\u00fdch \u0161t\u00e1tov.", "34": "Sme za bezplatn\u00e9 \u0161kolstvo. Sme toho n\u00e1zoru, \u017ee pe\u0148az\u00ed je dos\u0165, ale s\u00fa vyu\u017e\u00edvan\u00e9 neefekt\u00edvne", "46": "To nie je o vz\u00e1jomnej s\u00favs\u0165a\u017enosti", "16": "Slovensko by ale z\u00e1rove\u0148 malo pripravova\u0165 koncepciu a nap\u013a\u0148a\u0165 strat\u00e9giu vyu\u017e\u00edvania alternat\u00edvnych zdrojov energie.", "3": "Da\u0148ov\u00e9 za\u0165a\u017eenie je za vl\u00e1dy R. Fica ne\u00famern\u00e9. Rie\u0161enie konzum\u00e1cie alkoholu, respekt\u00edve zn\u00ed\u017eenie konzum\u00e1cie nie je v zvy\u0161ovan\u00ed spotrebn\u00fdch dan\u00ed, ale v prevencii", "47": "Sta\u010d\u00ed dostato\u010dne dodr\u017eiava\u0165 schengen a ochranu hran\u00edc", "21": "Firmy s nejasn\u00fdm pozad\u00edm a vlastn\u00edckou \u0161trukt\u00farou by mali by\u0165 vyl\u00fa\u010den\u00e9 z verejn\u00fdch obstar\u00e1van\u00ed", "6": "Maxim\u00e1lna r\u00fdchlos\u0165 na slovensk\u00fdch dia\u013eniciach je dostato\u010dn\u00e1", "44": "Kv\u00f3ty nie s\u00fa rie\u0161enie. Probl\u00e9m je potrebn\u00e9 rie\u0161i\u0165 tam, kde vznikol", "8": "Pokia\u013e sa ob\u010dania Slovenska rozhodn\u00fa vr\u00e1ti\u0165 k n\u00e1rodnej mene, OK. Ale Slov\u00e1ci sa sami rozhodli pre EURO, nevid\u00edme d\u00f4vod vies\u0165 diskusiu, ke\u010f\u017ee v spolo\u010dnosti t\u00e1to t\u00e9ma nerezonuje", "1": "Mala by by\u0165 adresn\u00e1. Navrhujeme, aby bola bezplatn\u00e1 preprava pre \u0161tudentov z miesta bydliska do \u0161koly, alebo na intern\u00e1t. Nie plo\u0161ne.", "45": "Ale sme za to, aby sme pom\u00e1hali kult\u00farne najbli\u017e\u0161\u00edm, ktor\u00ed sa vedia v bud\u00facnosti za\u010dleni\u0165 do spolo\u010densk\u00e9ho \u017eivota a to s\u00fakres\u0165ania.", "19": "Sme za podporu dom\u00e1cich producentov", "26": "V tejto ot\u00e1zke je to recipro\u010dn\u00e9 - pokia\u013e bude povolen\u00e9 stava\u0165 kres\u0165ansk\u00e9 chr\u00e1my v krajin\u00e1ch, ktor\u00e9 po\u017eaduj\u00fa stavbu me\u0161ity na Slovensku, tak je to o vz\u00e1jomnej ochote"}, "14": {"49": "Rozdiely v \u017eivotnej \u00farovni medzi jednotliv\u00fdmi krajmi, by mali by\u0165 rie\u0161en\u00e9 akt\u00edvnou politikou \u0161t\u00e1tu.", "7": "Za \u010dlenstvo Slovenska v E\u00da sme, ale bez dikt\u00e1tu USA a NATO. \u017dia\u013e, dne\u0161n\u00e1 E\u00da je viac o \"nemeckej \u00fanii\" a v takej by\u0165 nechceme.", "25": "T\u00e1to t\u00e9ma pre na\u0161u stranu nie je aktu\u00e1lna.", "17": "V \u017eiadnom pr\u00edpade tak\u00e9to pr\u00e1vo zamestn\u00e1vatelia vo\u010di pracuj\u00facim nem\u00f4\u017eu ma\u0165.", "43": "Pod\u013ea \u00fastavy je to v kompetencii NR SR.", "48": "Nie len platy u\u010dite\u013eov, ale aj in\u00fdch pracuj\u00facich.", "57": "Ale, iba v pr\u00edpade misii so s\u00fahlasom BR OSN.", "14": "Sme za tak\u00fato pozit\u00edvnu diskrimin\u00e1ciu, lebo t\u00e1to kateg\u00f3ria \u013eud\u00ed m\u00e1 s\u0165a\u017een\u00fd pr\u00edstup k pracovn\u00fdm pr\u00edle\u017eitostiam.", "18": "Lieky by v \u017eiadnom pr\u00edpade nemali by\u0165 predmetom reklamy, ba dokonca ani obchodu.", "22": "Ide o najchudobnej\u0161iu vrstvu spolo\u010dnosti. Ide o \u013eud\u00ed, ktor\u00ed vytvorili v\u00e4\u010d\u0161inu hodn\u00f4t, ktor\u00e9 dne\u0161n\u00fdch \u010dasoch predmetom rabovania a rozkr\u00e1dania.", "30": "Sme za zjednodu\u0161enie particip\u00e1cie ob\u010danov na rozhodovan\u00ed o veciach verejn\u00fdch.", "24": "T\u00e1to t\u00e9ma pre na\u0161u stranu nie je aktu\u00e1lna.", "11": "Pre Gr\u00e9cko by bol najlep\u0161\u00ed odchod z Euroz\u00f3ny a nastolenie centr\u00e1lne-riadenej ekonomiky.", "9": "Zbl\u00ed\u017eenie v r\u00e1mci TTIP je iba v prospech ve\u013ekokapit\u00e1lu a nadn\u00e1rodn\u00fdch spolo\u010dnost\u00ed, \u010do je pre pracuj\u00facich a jednotliv\u00e9 \u0161t\u00e1ty \u00fanie jednozna\u010dne najhor\u0161ie.", "56": "Bol to kolaborant a vojnov\u00fd zlo\u010dinec.", "50": "T\u00e1to prax je odsk\u00fa\u0161an\u00e1 a mala dobr\u00e9 v\u00fdsledky.", "60": "T\u00e1to organiz\u00e1cia je agres\u00edvnou organiz\u00e1ciou, ktor\u00e1 zasahuje do vn\u00fatorn\u00fdch z\u00e1le\u017eitostiach suver\u00e9nnych \u0161t\u00e1tov, poru\u0161uje medzin\u00e1rodne pr\u00e1vo a ohrozuje medzin\u00e1rodn\u00fd mier a zasahuje do vn\u00fatorn\u00fdch z\u00e1le\u017eitostiach suver\u00e9nnych \u0161t\u00e1tov.", "42": "Ale n\u00edzke s\u00fa aj v ostatn\u00fdch rezortoch.", "10": "Odmietame feder\u00e1ciu ako formu spolupr\u00e1ce v E\u00da.", "34": "Bezplatn\u00e9 \u0161kolstvo patr\u00ed medzi hlavn\u00e9 priority na\u0161ej strany.", "46": "NATO je teroristick\u00e1 organiz\u00e1cia z ktorej mus\u00ed SR \u010d\u00edm sk\u00f4r vyst\u00fapi\u0165.", "16": "Jadrov\u00e1 energetika je strategickou z\u00e1le\u017eitos\u0165ou a preto by mala by\u0165 jednozna\u010dne v ruk\u00e1ch \u0161t\u00e1tu.", "5": "Lebo s\u00fa\u010dasn\u00e9 sadzby s\u00fa priam \u0161ikanovan\u00edm vodi\u010dov s ni\u017e\u0161\u00edmi pr\u00edjmami.", "47": "Ochranu hran\u00edc by sme mali, ako doposia\u013e, rie\u0161i\u0165 spolu s ostatn\u00fdmi krajinami vo V4.", "6": "Sk\u00fasenosti viacer\u00fdch \u0161t\u00e1tov potvrdzuj\u00fa, \u017ee je to dobr\u00e9.", "44": "Odmietame kv\u00f3ty a dikt\u00e1t Bruselu.", "8": "KSS bola od za\u010diatku proti vstupu do Euroz\u00f3ny. Dnes mus\u00edme kalkulova\u0165 so v\u0161etk\u00fdmi alternat\u00edvami.", "1": "Preto, lebo v\u00e4\u010d\u0161ina \u0161tudentov je z rod\u00edn, ktor\u00e9 nedosahuj\u00fa d\u00f4stojn\u00e9 pr\u00edjmy.", "39": "Zdravotn\u00e1 strostlivos\u0165 by nemala by\u0165 predmetom obchodu."}, "18": {"40": "Niektor\u00e9 o\u010dkovania je mo\u017en\u00e9 zdobrovo\u013eni\u0165, niektor\u00e9 by mali zosta\u0165 povinn\u00e9.", "27": "Na\u0161ou prioritou je decentraliz\u00e1cia moci - nie s\u0165ahova\u0165 \u00faradn\u00edkov mimo hlavn\u00e9ho mesta, ale pres\u00fava\u0165 kompetencie priamo do regi\u00f3nov. \u010ci\u017ee menej centr\u00e1lnych \u00faradov, a viac pr\u00e1vomoc\u00ed pre regi\u00f3ny.", "7": "Nie. Liberalizmus nie je euroskeptick\u00fd. Eur\u00f3pska \u00fania je naj\u00faspe\u0161nej\u0161\u00ed mierov\u00fd projekt na na\u0161om kontinente v celej jeho hist\u00f3rii. E\u00da m\u00e1 mnoho probl\u00e9mov, byrokracie a zbyto\u010dnej regul\u00e1cie, proti ktor\u00fdm treba bojova\u0165, ale jej pr\u00ednosy vysoko prekra\u010duj\u00fa n\u00e1klady. Slovensko patr\u00ed medzi civilizovan\u00e9 krajiny Eur\u00f3py.", "25": "U\u017e dnes t\u00e1to mo\u017enos\u0165 existuje, ke\u010f\u017ee die\u0165a si m\u00f4\u017ee adoptova\u0165 aj jednotlivec a sk\u00famanie jeho sexu\u00e1lnej orient\u00e1cie nie je dovolen\u00e9.", "17": "\u00c1no, v takomto pr\u00edpade v\u0161ak z\u00e1rove\u0148 maj\u00fa plati\u0165 \u010fal\u0161ie zmluvn\u00e9 podmienky, ako napr\u00edklad odstupn\u00e9 \u010di v\u00fdpovedn\u00e1 lehota. Fakty ukazuj\u00fa, \u017ee krajiny, v ktor\u00fdch je prep\u00fa\u0161\u0165anie jednoduch\u0161ie, z\u00e1rove\u0148 maj\u00fa ni\u017e\u0161iu nezamestnanos\u0165 a \u013eudia si v nich jednoduch\u0161ie a r\u00fdchlej\u0161ie h\u013eadaj\u00fa nov\u00fa pr\u00e1cu.", "35": "\u00c1no, \u0161t\u00e1t m\u00e1 poskytova\u0165 rovnak\u00e9 slu\u017eby v\u0161etk\u00fdm ob\u010danom, nesmie nikoho diskriminova\u0165. Toto opatrenie je s\u00fa\u010das\u0165ou n\u00e1\u0161ho programu.", "31": "Z\u00e1rove\u0148 je v\u0161ak potrebn\u00e9 zadefinova\u0165 materi\u00e1lne jadro \u00fastavy, aby bolo zrejmej\u0161ie, \u017ee o \u013eudsk\u00fdch pr\u00e1vach nie je mo\u017en\u00e9 vyp\u00edsa\u0165 referendum. Slovensko sa m\u00f4\u017ee in\u0161pirova\u0165 aj \u010fal\u0161\u00edmi opatreniami zo \u0160vaj\u010diarska a SKOK! presadzuje nieko\u013eko \u010fal\u0161\u00edch opatren\u00ed na posilnenie priamej demokracie, napr\u00edklad zavedenie legislat\u00edvnej iniciat\u00edvy ob\u010danov.", "13": "Nie je d\u00f4vod, aby na Slovensku boli trestan\u00ed mlad\u00ed \u013eudia za to, \u010do je leg\u00e1lne v susedn\u00fdch krajin\u00e1ch, vr\u00e1tane \u010ceskej republiky - a neprinieslo to \u017eiadne ne\u017eiad\u00face d\u00f4sledky.", "33": "SKOK! je jedin\u00e1 strana, ktor\u00e1 kompletne zverejnila v\u0161etky \u00fadaje o svojom financovan\u00ed - doklad o tom, ako Juraj Mi\u0161kov predal svoju firmu, ktor\u00fa vybudoval z nuly bez \u0161t\u00e1tnych z\u00e1kaziek \u010di eurofondov, bankov\u00e9 prevody o tom, ako \u010das\u0165 pe\u0148az\u00ed z tohto predaja pouk\u00e1zal na financovanie SKOK!u.", "14": "Zamestn\u00e1vanie by malo by\u0165 zv\u00fdhodnen\u00e9 pre v\u0161etky vekov\u00e9 skupiny. Preto SKOK! presadzuje pl\u00e1n Singapur - sto konkr\u00e9tnych, jasn\u00fdch a merate\u013en\u00fdch opatren\u00ed na tvorbu pracovn\u00fdch miest. Singapur presadzoval Juraj Mi\u0161kov u\u017e ako minister hospod\u00e1rstva, a za rok a pol pribudlo na Slovensku 54 tis\u00edc pracovn\u00fdch miest. To je spr\u00e1vna cesta, v ktorej treba pokra\u010dova\u0165.", "38": "Dnes nie je \u017eiaden d\u00f4vod zvy\u0161ova\u0165 \u017eiadne dane.", "16": "V\u00fdstavbu novej jadrovej elektr\u00e1rne by mal \u0161t\u00e1t podporova\u0165 iba za podmienky, \u017ee bude financovan\u00e1 zo s\u00fakromn\u00fdch zdrojov.", "24": "\u00c1no, Slovensko je civilizovan\u00e1 krajina a \u0161t\u00e1t sa nem\u00e1 stara\u0165 \u013eu\u010fom do \u017eivota. SKOK! ako jedin\u00e1 strana protestoval proti referendu o \u013eudsk\u00fdch pr\u00e1vach vo febru\u00e1ri minul\u00e9ho roka aj formou kampane na billboardoch.", "5": "\u00c1no, i\u0161lo by o spravodliv\u00e9 nastavenie syst\u00e9mu, ktor\u00e9 by postihovalo skuto\u010dn\u00fdch cestn\u00fdch pir\u00e1tov. Celkov\u00fa v\u00fd\u0161ku pok\u00fat je pritom potrebn\u00e9 zn\u00ed\u017ei\u0165, preto\u017ee pokuty na Slovensku s\u00fa v\u00fdrazne vy\u0161\u0161ie, ne\u017e napr\u00edklad v Rak\u00fasku.", "59": "Naopak, rodiny s vy\u0161\u0161\u00edm pr\u00edjmom by nemali plati\u0165 extra dane pre bohat\u00fdch.", "1": "Vlaky zadarmo nie s\u00fa syst\u00e9mov\u00fdm rie\u0161en\u00edm a cie\u013eom SKOK!u je namiesto vlakov zadarmo presadzova\u0165 opatrenia, ktor\u00e9 poved\u00fa k tomu, \u017ee nikto nebude odk\u00e1zan\u00fd cestova\u0165 zadarmo v zastaran\u00fdch a preplnen\u00fdch vlakoch. T\u00e1to t\u00e9ma v\u0161ak nepatr\u00ed k t\u00fdm k\u013e\u00fa\u010dov\u00fdm, ktor\u00e9 \u013eud\u00ed na Slovensku najviac tr\u00e1pia - a ak by ponechanie vlakov zadarmo pre \u0161tudentov bolo napr\u00edklad podmienkou pre presadenie na\u0161ich z\u00e1sadnej\u0161\u00edch opatren\u00ed v oblasti zvy\u0161ovania platov, tvorby pracovn\u00fdch miest a zlep\u0161ovania pr\u00edle\u017eitost\u00ed pre mlad\u00fdch \u013eud\u00ed, vedeli by sme sa s t\u00fdm uspokoji\u0165.", "37": "Z\u00e1kaz interrupci\u00ed, ktor\u00fdch po\u010det aj tak v\u00fdrazne kles\u00e1, by sp\u00f4sobil len probl\u00e9my, ohrozil \u017eeny na \u017eivote a zdrav\u00ed. \u0160t\u00e1t, aj pod\u013ea rozhodnutia \u00fastavn\u00e9ho s\u00fadu, nesmie \u017eene zak\u00e1za\u0165 rozhodova\u0165 o svojom tele. Nepodporujeme interrupcie, ale uvedomujeme si, \u017ee ich z\u00e1kaz by sp\u00f4sobil len zlo a boles\u0165.", "56": "A bodka.", "52": "Je \u00faradn\u00fdm jazykom, no v\u017edy je potrebn\u00e9, aby sa ob\u010dan mal mo\u017enos\u0165 dorozumie\u0165 vo v\u0161etk\u00fdch \u00faradn\u00fdch jazykoch, \u010di\u017ee aj po slovensky.", "50": "Rozhodne nie pre v\u0161etky deti.", "29": "Na\u0161im cie\u013eom je vyrovnan\u00fd rozpo\u010det do konca \u010fal\u0161ieho volebn\u00e9ho obdobia.", "15": "Ako jedno z rie\u0161en\u00ed probl\u00e9mov v t\u00fdchto komunit\u00e1ch, ktor\u00e9 pom\u00f4\u017ee s bojom proti \u00fa\u017eere a s \u010fal\u0161\u00edm zadl\u017eovan\u00edm, podporujeme toto opatrenie.", "3": "Nepodporujeme zvy\u0161ovanie dan\u00ed. Po rokoch u\u0165ahovania opaskov je sk\u00f4r \u010das, aby \u0161t\u00e1t vr\u00e1til peniaze \u013eu\u010fom.", "28": "Ide o osobn\u00e9 rozhodnutie \u010dloveka, v pr\u00edpade, ak m\u00e1 jasn\u00fd vz\u0165ah (tzv. genuine link, napr. naroden\u00fd v jednej krajine, ale posledn\u00e9 roky \u017eije v inej), nem\u00e1 mu \u0161t\u00e1t br\u00e1ni\u0165.", "55": "V dlhodobom horizonte \u00e1no, av\u0161ak najprv mus\u00ed prejs\u0165 pr\u00edstupov\u00fdm procesom, kde bude musie\u0165 splni\u0165 mnoho podmienok (ako kedysi Slovensko), ktor\u00e9 zatia\u013e rozhodne nesp\u013a\u0148a.", "21": "SKOK! presadzuje z\u00e1kaz \u00fa\u010dasti schr\u00e1nkov\u00fdch firiem na verejnom obstar\u00e1van\u00ed, a vytvorenie verejn\u00e9ho registra kone\u010dn\u00fdch prij\u00edmate\u013eov v\u00fdhod, aby sa pri ka\u017edej firme, ktor\u00e1 dostane verejn\u00fa z\u00e1kazku, dalo dop\u00e1tra\u0165 k tomu, kto ju vlastn\u00ed.", "51": "\u0160t\u00e1t by sa mal rozhodova\u0165 na z\u00e1klade anal\u00fdz pr\u00ednosov a n\u00e1kladov, pri\u010dom toto je len jeden z faktorov.", "6": "Na niektor\u00fdch vymedzen\u00fdch \u00fasekoch ciest je tak\u00e9to rie\u0161enie mo\u017en\u00e9.", "43": "\u00c1no, v s\u00fa\u010dasnom stave politick\u00e9ho zasahovania ide o \u00fa\u010dinn\u00fd kontroln\u00fd mechanizmus, ktor\u00fd br\u00e1ni v svojvo\u013enom dosaden\u00ed nekvalitn\u00fdch kandid\u00e1tov jednou stranou \u010di vl\u00e1dou.", "8": "Nie, tak\u00fdto krok by dnes bol ve\u013emi n\u00e1kladn\u00fd a slovenskej ekonomike by u\u0161kodil, bez re\u00e1lnych pr\u00ednosov.", "45": "Na takto formulovan\u00fa ot\u00e1zku je odpove\u010f nie - je aj ve\u013ea kres\u0165anov, ktor\u00ed nie s\u00fa katol\u00edci.", "19": "Nie, povinn\u00fd predpis nefunguje a je v rozpore s pravidlami E\u00da. Z\u00e1rove\u0148 v\u0161ak \u0161t\u00e1t m\u00e1 vytvori\u0165 podmienky pre podporu predaja slovensk\u00fdch v\u00fdrobkov - napr\u00edklad oce\u0148ovan\u00edm predajcov, ktor\u00ed ich pon\u00fakaj\u00fa najviac, certifikovan\u00edm v\u00fdrobkov, ktor\u00e9 s\u00fa naozaj slovensk\u00e9, a podobne.", "26": "Presadzujeme odluku cirkv\u00ed od \u0161t\u00e1tu. \u013dudia si m\u00f4\u017eu slobodne zvoli\u0165 svoje n\u00e1bo\u017eenstvo, ale v\u00fdstavba \u017eiadnych sv\u00e4tost\u00e1nkov by nemala by\u0165 financovan\u00e1 \u0161t\u00e1tom.", "4": "V\u0161eobecne ide o spr\u00e1vne rie\u0161enie, av\u0161ak bez stanovenia sadzby poplatkov na \u0148u nie je mo\u017en\u00e9 presne odpoveda\u0165. Je spr\u00e1vne, aby vodi\u010di, ktor\u00ed dia\u013enice vyu\u017e\u00edvaj\u00fa viac, aj viac za ich vyu\u017e\u00edvanie platili, no na druhej strane by platba vodi\u010da, ktor\u00fd dia\u013enice vyu\u017e\u00edva priemerne, nemala presiahnu\u0165 platbu za s\u00fa\u010dasn\u00fa dia\u013eni\u010dn\u00fa zn\u00e1mku. Navy\u0161e je potrebn\u00e9 vytvori\u0165 syst\u00e9m monitorovania prejazdenej vzdialenosti, a bez ur\u010denia spr\u00e1vneho syst\u00e9mu nie je mo\u017en\u00e9 presne poveda\u0165, \u010di by tak\u00e9to opatrenie poviedlo k zlep\u0161eniu dne\u0161nej situ\u00e1cie, alebo len k pumpovaniu pe\u0148az\u00ed navy\u0161e z vreciek vodi\u010dov do \u0161t\u00e1tneho rozpo\u010dtu.", "49": "Diferenci\u00e1cia platov by sk\u00f4r mala by\u0165 zalo\u017een\u00e1 na kvalite pr\u00e1ce.", "54": "Toto je probl\u00e9m, ktor\u00fd re\u00e1lne nie je pre \u013eud\u00ed d\u00f4le\u017eit\u00fd, vyu\u017e\u00edvaj\u00fa ho len strany, ktor\u00e9 chc\u00fa vyt\u013aka\u0165 body zo zneu\u017e\u00edvania etnick\u00fdch t\u00e9m.", "57": "Slovensko je plnohodnotn\u00fdm \u010dlenom medzin\u00e1rodn\u00e9ho spolo\u010denstva a m\u00e1me profesion\u00e1lnu arm\u00e1du, ktor\u00e1 vie \u0161pi\u010dkovo plni\u0165 \u00falohy aj v medzin\u00e1rodn\u00fdch misi\u00e1ch.", "2": "SKOK! presadzuje zn\u00ed\u017eenie DPH na V\u0160ETKY potraviny, a z\u00e1rove\u0148 zavedenie soci\u00e1lnej zn\u00ed\u017eenej sadzby DPH na energie pre dom\u00e1cnosti. V\u0161etci \u013eudia na Slovensku by tak mali okam\u017eite lacnej\u0161iu elektrinu, plyn, vodu aj k\u00farenie. Toto opatrenie m\u00e1me aj rozpo\u010dtovo kryt\u00e9 \u00fasporami vo verejnom rozpo\u010dte.", "18": "Toto nie je z\u00e1sadn\u00fd probl\u00e9m slovensk\u00e9ho zdravotn\u00edctva. Z\u00e1sadn\u00fdm probl\u00e9mom je to, \u017ee sa pod\u013ea odborn\u00edkov \u0161tvrtina a\u017e polovica zdrojov v zdravotn\u00edctve rozkradne a vyplytv\u00e1.", "30": "Z\u00e1rove\u0148 je v\u0161ak potrebn\u00e9 zadefinova\u0165 materi\u00e1lne jadro \u00fastavy, aby bolo zrejmej\u0161ie, \u017ee o \u013eudsk\u00fdch pr\u00e1vach nie je mo\u017en\u00e9 vyp\u00edsa\u0165 referendum. Slovensko sa m\u00f4\u017ee in\u0161pirova\u0165 aj \u010fal\u0161\u00edmi opatreniami zo \u0160vaj\u010diarska a SKOK! presadzuje nieko\u013eko \u010fal\u0161\u00edch opatren\u00ed na posilnenie priamej demokracie.", "58": "SKOK! presadzuje zmenu volebn\u00e9ho syst\u00e9mu tak, aby aspo\u0148 polovica poslancov bola volen\u00e1 v jednomand\u00e1tov\u00fdch obvodoch (priamo v okresoch).", "41": "\u00c1no, ide o legit\u00edmnu n\u00e1tlakov\u00fa akciu - \u0161trajk. Pod\u013ea odborn\u00edkov sa v zdravotn\u00edctve rozkradne a vyplytv\u00e1 \u0161tvrtina a\u017e polovica v\u0161etk\u00fdch zdrojov. Probl\u00e9mom nie s\u00fa sestry, ale politici, ktor\u00ed tak\u00e9to rozkr\u00e1danie dovolili.", "53": "Medzi volite\u013en\u00fdmi predmetmi by mali ma\u0165 \u017eiaci \u010do najviac na v\u00fdber - nie je d\u00f4vod, aby (ak je o \u0148u z\u00e1ujem) nemohla by\u0165 medzi volite\u013en\u00fdmi predmetmi aj r\u00f3m\u010dina.", "11": "V z\u00e1sade \u00e1no, ak neza\u010dne Gr\u00e9cko plni\u0165 podmienky z\u00e1chrann\u00e9ho pl\u00e1nu a ak bude tento krok dostato\u010dne jasne a vopred odkomunikovan\u00fd, aby nesp\u00f4sobil \u0161ok na finan\u010dn\u00fdch trhoch. V takom pr\u00edpade by to spolo\u010dn\u00fa eur\u00f3psku menu euro posilnilo.", "9": "Podporujeme vo\u013en\u00fd a slobodn\u00fd obchod, no pred uzavret\u00edm tejto zmluvy je potrebn\u00e9, aby boli i na verejnos\u0165 odkomunikovan\u00e9 a vysvetlen\u00e9 v\u0161etky sporn\u00e9 \u010dasti tejto dohody.", "60": "Nie je d\u00f4vod na tak\u00fdto krok. NATO dnes garantuje Slovensku bezpe\u010dnos\u0165 a ochranu, a vyda\u0165 Slovensko napospas rizik\u00e1m navrhuj\u00fa len nezodpovedn\u00ed populisti, ktor\u00ed ani nech\u00e1pu, o \u010do vlastne ide.", "42": "\u00c1no, mdzy slovensk\u00fdch u\u010dite\u013eov s\u00fa najni\u017e\u0161ie spomedzi vyspel\u00fdch kraj\u00edn (dosahuj\u00fa len 47 % priemeru ostatn\u00fdch vysoko\u0161kolsky vzdelan\u00fdch \u013eud\u00ed). \u0160kolstvo potrebuje ove\u013ea viac rie\u0161en\u00ed, ako len zv\u00fd\u0161enie platov pre u\u010dite\u013eov, no zv\u00fd\u0161enie platov je nutnou podmienkou.", "10": "V prvom rade je potrebn\u00e9 sfunk\u010dni\u0165 a riadne vyu\u017e\u00edva\u0165 v\u0161etky s\u00fa\u010dasn\u00e9 mechanizmy. Tak, ako rozvr\u00e1ten\u00fdm vz\u0165ahom v man\u017eelstve nepom\u00f4\u017ee, ke\u010f si rodi\u010dia urobia die\u0165a, ani probl\u00e9mom spolupr\u00e1ce v Eur\u00f3pe nepom\u00f4\u017ee hlb\u0161ia integr\u00e1cia len pre integr\u00e1ciu.", "34": "Najprv je potrebn\u00e9 zv\u00fd\u0161i\u0165 kvalitu a zmeni\u0165 syst\u00e9m, lebo samotn\u00e9 zavedenie poplatkov pri zachovan\u00ed ostatn\u00fdch vec\u00ed by ni\u010domu nepomohlo.", "48": "\u00c1no, presne tak\u00fdto z\u00e1v\u00e4zok je s\u00fa\u010das\u0165ou n\u00e1\u0161ho programu v oblasti \u0161kolstva, ktor\u00fd odborn\u00edci hodnotia ako najlep\u0161\u00ed spomedzi v\u0161etk\u00fdch str\u00e1n.", "44": "Eur\u00f3pa bude musie\u0165 n\u00e1js\u0165 mechanizmus, ten by v\u0161ak nemal by\u0165 povinn\u00fd.", "36": "Hoci nejde o najd\u00f4le\u017eitej\u0161iu ot\u00e1zku, ktor\u00e1 dnes tr\u00e1pi \u013eud\u00ed, ide o slobodn\u00e9 rozhodnutie ka\u017ed\u00e9ho \u010dloveka.", "39": "Zdravotn\u00e9 poistenie by malo by\u0165 rozdelen\u00e9 na z\u00e1kladn\u00e9 a doplnkov\u00e9."}, "21": {"9": "Na\u0161a podpora z\u00e1vis\u00ed od kone\u010dn\u00e9ho obsahu TTIP", "38": "V porovnan\u00ed so z\u00e1kladn\u00fdmi potravinami - v tomto pr\u00edpade ponecha\u0165 20 %.", "21": "Nielen znev\u00fdhodnen\u00e9, ale \u00faplne vyl\u00fa\u010den\u00e9.", "55": "V dlh\u0161om \u010dasovom horizonte a v z\u00e1vislosti od mo\u017en\u00fdch bezpe\u010dnostno-politick\u00fdch riz\u00edk prijatia do E\u00da.", "43": "Bolo by potrebn\u00e9 zmeni\u0165 proces vo\u013eby \u00fastavn\u00fdch sudcov.", "45": "Hrozbu znamen\u00e1 samotn\u00e1 ute\u010deneck\u00e1 kr\u00edza, a t\u00e1 nez\u00e1vis\u00ed od vierovyznania ute\u010dencov.", "19": "Minim\u00e1lnu hranicu dom\u00e1cich potrav\u00edn navrhujeme stanovi\u0165 na 70 %.", "29": "Nesk\u00f4r, a\u017e po roku 2020"}, "16": {"27": "Na Slovensku nevznikaj\u00fa nov\u00e9 \u0161t\u00e1tne in\u0161tit\u00facie, preto je t\u00e1to ot\u00e1zka bezpredmetn\u00e1.", "20": "\u0160t\u00e1t by mal zak\u00e1za\u0165 v\u00fdrobu potrav\u00edn z geneticky modifikovan\u00fdch organizmov.", "47": "Slovensko urobilo opatrenia na svojej ju\u017enej hranici, aby bolo pripraven\u00e9 na pr\u00edpadn\u00fd n\u00e1por migrantov po potenci\u00e1lnej zmene ich migra\u010dn\u00fdch tr\u00e1s. Bezpe\u010dnos\u0165 na \u00fazem\u00ed Slovenska mus\u00ed by\u0165 prvoradou \u00falohou ka\u017edej vl\u00e1dy. Slovensko m\u00e1 zak\u00fapen\u00e9 tzv. nav\u00e1dzacie bari\u00e9ry, ktor\u00e9 by v pr\u00edpade ve\u013ek\u00e9ho migra\u010dn\u00e9ho toku vedeli by\u0165 pou\u017eit\u00e9 na zhroma\u017edenie migrantov na jednom mieste, kde by do\u0161lo k ich registr\u00e1cii. Navy\u0161e rob\u00edme r\u00f4zne \u010fal\u0161ie opatrenia a m\u00e1me pripraven\u00e9 aj \u010fal\u0161ie technick\u00e9 prostriedky, aby \u013eudia u n\u00e1s neboli konfrontovan\u00ed s tak\u00fdmi obr\u00e1zkami, ak\u00e9 sme mohli vidie\u0165 vlani na budape\u0161tianskej stanici.", "35": "S\u00fa\u010dasn\u00e1 vl\u00e1da roz\u0161iruje kapacity matersk\u00fdch \u0161k\u00f4l, pri\u010dom po\u010das posledn\u00fdch dvoch rokov boli vyp\u00edsan\u00e9 v\u00fdzvy na roz\u0161irovanie kapac\u00edt matersk\u00fdch \u0161k\u00f4l v celkovej hodnote takmer 100 mil. eur. S\u00fa\u010dasne vl\u00e1da zv\u00fd\u0161ila pr\u00edspevok na starostlivos\u0165 o deti do 3 rokov na 280 eur.", "31": "Mysl\u00edme si, \u017ee 50 percent je adekv\u00e1tne \u010d\u00edslo.", "54": "S\u00fa\u010dasn\u00e1 pr\u00e1vna \u00faprava je vyhovuj\u00faca.", "2": "S\u00fa\u010dasn\u00e1 vl\u00e1da zn\u00ed\u017eila sadzbu DPH na viac ako 100 z\u00e1kladn\u00fdch potrav\u00edn o polovicu na 10 %.", "33": "Nem\u00e1me jednozna\u010dn\u00fd n\u00e1zor, preto\u017ee ot\u00e1zka je z h\u013eadiska jej praktickej realiz\u00e1cie formulovan\u00e1 nejednozna\u010dne. S\u00fa\u010dasn\u00fa pr\u00e1vnu \u00fapravu v oblasti transparentnosti financovania politick\u00fdch str\u00e1n pova\u017eujeme za dostato\u010dn\u00fa, pri\u010dom po\u010das tohto volebn\u00e9ho obdobia nadobudli \u00fa\u010dinnos\u0165 nov\u00e9 z\u00e1kony, ktor\u00e9 zjednotili z\u00e1kladn\u00e9 pravidl\u00e1 pre v\u0161etky druhy volieb vr\u00e1tane vedenia volebnej kampane a zabezpe\u010dia v\u00e4\u010d\u0161iu transparentnos\u0165 financovania politick\u00fdch str\u00e1n a volebn\u00fdch kampan\u00ed. Prijatie t\u00fdchto z\u00e1konov ocenila Skupina \u0161t\u00e1tov proti korupcii (GRECO) pri Rade Eur\u00f3py a Slovensk\u00e1 republika prestala by\u0165 monitorovan\u00e1 za neplnenie odpor\u00fa\u010dan\u00ed v oblasti transparentnosti financovania politick\u00fdch str\u00e1n. V novoprijatej legislat\u00edve boli zaveden\u00e9 nov\u00e9 kontroln\u00e9 mechanizmy a sankcie za poru\u0161enie z\u00e1konov, vznikol nez\u00e1visl\u00fd org\u00e1n na kontrolu financovania politick\u00fdch str\u00e1n - \u0160t\u00e1tna komisia pre vo\u013eby a kontrolu financovania politick\u00fdch str\u00e1n, bol zakotven\u00fd in\u0161tit\u00fat osobitn\u00fdch transparentn\u00fdch \u00fa\u010dtov, z ktor\u00fdch sa m\u00f4\u017ee financova\u0165 volebn\u00e1 kampa\u0148, hospod\u00e1renie a financovanie politick\u00fdch str\u00e1n je preverovan\u00e9 nez\u00e1visl\u00fdm aud\u00edtorom, ktor\u00e9ho ur\u010duje Slovensk\u00e1 komora aud\u00edtorov \u017erebom zo zoznamu aud\u00edtorov. Ot\u00e1zka je nejednozna\u010dn\u00e1 a ned\u00e1va odpove\u010f na ot\u00e1zku, v akom rozsahu by sa zverej\u0148ovalo \u00fa\u010dtovn\u00edctvo politickej strany s t\u00fdm, \u017ee treba zobra\u0165 do \u00favahy aj in\u00e9 skuto\u010dnosti ako napr. je potrebn\u00e9 rozli\u0161ova\u0165 medzi \u010disto tzv. verejn\u00fdmi in\u0161tit\u00faciami a politick\u00fdmi stranami, politick\u00e1 strana nehospod\u00e1ri iba s verejn\u00fdmi prostriedkami, ale hospod\u00e1ri aj s vlastn\u00fdmi prostriedkami (pr\u00edjmy z \u010dlensk\u00fdch pr\u00edspevkov, darov, z predaja alebo pren\u00e1jmu jej hnute\u013en\u00e9ho majetku alebo nehnute\u013enost\u00ed, z \u00farokov z vkladov jej prostriedkov v bank\u00e1ch, z p\u00f4\u017ei\u010diek a \u00faverov) ktor\u00fdch oddelenie v r\u00e1mci hospod\u00e1renia nie je v mo\u017en\u00e9, ochrana osobn\u00fdch \u00fadajov (\u00fadaj o \u010dlenstve  v  politick\u00fdch  stran\u00e1ch  patr\u00ed v zmysle platnej pr\u00e1vnej \u00fapravy do osobitnej kateg\u00f3rie chr\u00e1nen\u00fdch osobn\u00fdch \u00fadajov), ochrana obchodn\u00e9ho tajomstva, probl\u00e9m s \u201emedi\u00e1lnou\u201c \u0161kandaliz\u00e1ciou darcov a podnikate\u013esk\u00fdch subjektov poskytuj\u00facich be\u017en\u00e9 \u010dinnosti, ve\u013ek\u00e1 administrat\u00edvna a technick\u00e1 n\u00e1ro\u010dnos\u0165 pre \u201emal\u00e9\u201c politick\u00e9 strany a mnoh\u00e9 \u010fal\u0161ie skuto\u010dnosti.", "14": "S\u00fa\u010dasn\u00e1 vl\u00e1da v\u0161ak spustila projekt podpory zamestn\u00e1vania \u013eud\u00ed vo veku nad 50 rokov.", "18": "Dnes platn\u00e1 legislat\u00edva tak\u00fato reklamu zakazuje.", "32": "Cena, pomer, v\u00fdkon v tomto smere hovor\u00ed, \u017ee ani v tak\u00fdch krajin\u00e1ch akou je Est\u00f3nsko sa volieb cez internet z\u00fa\u010dastnilo 12 percent \u013eud\u00ed. Ide o invest\u00edciu v desiatkach mili\u00f3nov eur, ke\u010f\u017ee je nutn\u00e9 vytvori\u0165 technologick\u00fa infra\u0161trukt\u00faru, vylu\u010duj\u00facu manipul\u00e1ciu volebn\u00e9ho aktu a procesu volieb a n\u00e1sledn\u00e9 spochybnenie ich v\u00fdsledkov.", "30": "Doposia\u013e \u017eiadne referendum nebolo \u00faspe\u0161n\u00e9. N\u00e1klady na jedno referendum s\u00fa asi 7 mil. eur. Ak by sme zn\u00ed\u017eili po\u010det podpisov, mohlo by to znamena\u0165 nav\u00fd\u0161enie finan\u010dn\u00fdch prostriedkov v rozpo\u010dte na konania \u013eudov\u00fdch hlasovan\u00ed.", "41": "Adekv\u00e1tnou odpove\u010fou je soci\u00e1lny dial\u00f3g, v r\u00e1mci ktor\u00e9ho boli napr\u00edklad s\u00fa\u010dasnou vl\u00e1dou zv\u00fd\u0161en\u00e9 platy sestier v priemere o 190 eur.", "53": "Jedn\u00fdm z dlhodob\u00fdch probl\u00e9mov Slovenska je slab\u00e1 miera a schopnos\u0165 integr\u00e1cie r\u00f3mskej men\u0161iny do majoritnej spolo\u010dnosti. \u0160t\u00e1tna podpora v\u00fdu\u010dby r\u00f3mskeho jazyka by v\u00e4\u010d\u0161ej miere integr\u00e1cie ur\u010dite nepomohla.", "57": "Slovensko sa ako \u010dlen OSN, NATO a EU z\u00fa\u010dast\u0148uje na mierotvorn\u00fdch, bezpe\u010dnostn\u00fdch, stabiliza\u010dn\u00fdch, pozorovate\u013esk\u00fdch \u010di vojensk\u00fdch misi\u00e1ch s jasn\u00fdm medzin\u00e1rodn\u00fdm mand\u00e1tom. Takto p\u00f4sobia, alebo p\u00f4sobili na\u0161i vojaci napr. v misi\u00e1ch NATO v Afganistane \u010di Kosove, v misi\u00e1ch OSN na Golansk\u00fdch v\u00fd\u0161in\u00e1ch, na Cypre, \u010di eur\u00f3pskych misi\u00e1ch v Bosne a Hercegovine, alebo v Mali.", "9": "Dohoda, ktor\u00e1 m\u00e1 potenci\u00e1l v\u00fdrazne pom\u00f4c\u0165 eur\u00f3pskej ekonomike, by mala by\u0165 schv\u00e1len\u00e1, av\u0161ak v podobe, ktor\u00e1 nebude znamena\u0165 z\u00e1sah do oblasti spotrebite\u013esk\u00fdch pr\u00e1v, ako aj celkovej \u00farovne soci\u00e1lnej ochrany na Slovensku.", "50": "Vl\u00e1da sa sna\u017e\u00ed dobudova\u0165 sie\u0165 matersk\u00fdch sk\u00f4l tak, aby ka\u017ed\u00e9 die\u0165a vo veku 5 rokov, ktor\u00e9ho rodi\u010dia maj\u00fa z\u00e1ujem, aby nav\u0161tevovalo matersk\u00fa \u0161kolu, v nej malo miesto. Po\u010das posledn\u00fdch dvoch rokov boli vyp\u00edsan\u00e9 v\u00fdzvy na roz\u0161irovanie kapac\u00edt matersk\u00fdch \u0161k\u00f4l v celkovej hodnote takmer 100 mil. eur.", "42": "Mzdy u\u010dite\u013eov by mali \u010falej r\u00e1s\u0165, tak ako boli zv\u00fd\u0161en\u00e9 za ostatn\u00e9 roky o 22 % a prvou vl\u00e1dou, vedenou SMERom - SD v rokoch 2006 - 2010 zv\u00fd\u0161en\u00e9 o 26 %. Na rozdiel od vl\u00e1dy I. Radi\u010dovej, ktor\u00e1 zv\u00fd\u0161ila nad r\u00e1mec \u0161tandardn\u00e9ho v\u00fdpo\u010dtu mzdy dvakr\u00e1t o nula eur. V pr\u00edpade, \u017ee bude SMER - SD s\u00fa\u010das\u0165ou vl\u00e1dnej koal\u00edcie, bude vo zvy\u0161ovan\u00ed platov u\u010dite\u013eov pokra\u010dova\u0165, pri\u010dom sa s\u00fastred\u00ed najm\u00e4 na zv\u00fd\u0161enie platov\u00fdch tabuliek pre za\u010d\u00ednaj\u00facich u\u010dite\u013eov.", "29": "V\u00fdvoj verejn\u00fdch financi\u00ed v ostatnej dobe v\u0161ak nazna\u010duje, \u017ee dosiahnutie vyrovnan\u00e9ho rozpo\u010dtu je na Slovensku re\u00e1lne u\u017e v horizonte roku 2018.", "55": "Ot\u00e1zka \u010dlenstva Ukrajiny v E\u00da nie je v dne\u0161nej situ\u00e1cii aktu\u00e1lna a e\u0161te ist\u00fd \u010das nebude na programe d\u0148a. My v\u0161ak vn\u00edmame a berieme na vedomie eur\u00f3pske a\u0161pir\u00e1cie Ukrajiny. Sme presved\u010den\u00ed, \u017ee eur\u00f3pska perspekt\u00edva je najlep\u0161ia motiv\u00e1cia pre transform\u00e1ciu a moderniz\u00e1ciu kraj\u00edn n\u00e1\u0161ho kontinentu. A podporujeme aj uplatnenie \u010dl\u00e1nku 49 Lisabonskej zmluvy, ktor\u00fd hovor\u00ed o tom, \u017ee o vstup do E\u00da m\u00f4\u017ee po\u017eiada\u0165 ka\u017ed\u00e1 eur\u00f3pska krajina, ktor\u00e1 o to prejav\u00ed z\u00e1ujem, sp\u013a\u0148a potrebn\u00e9 krit\u00e9ri\u00e1 a pri ktorej sa na jej prijat\u00ed zhodn\u00fa v\u0161etci existuj\u00faci \u010dlenovia E\u00da.", "28": "Dvojit\u00e9 ob\u010dianstvo sa ude\u013euje vo v\u00fdnimo\u010dn\u00fdch pr\u00edpadoch tak, aby jeho hromadn\u00e9 ude\u013eovanie nemohlo by\u0165 vyu\u017e\u00edvan\u00e9 s cie\u013eom podpory aktiv\u00edt, zameran\u00fdch na spochyb\u0148ovanie \u00fazemnej celistvosti Slovenskej republiky do bud\u00facnosti.", "21": "S\u00fa\u010dasn\u00e1 vl\u00e1da schv\u00e1lila pr\u00e1vnu \u00fapravu, pod\u013ea ktorej firmy, ktor\u00e9 chc\u00fa by\u0165 \u00faspe\u0161n\u00e9 vo verejn\u00fdch obstar\u00e1vaniach, musia odhali\u0165 svoju vlastn\u00edcku \u0161trukt\u00faru.", "51": "Ka\u017ed\u00e1 \u0161kola je auton\u00f3mny subjekt, ktor\u00fd sa uch\u00e1dza o \u017eiaka. \u0160t\u00e1t bude \u0161koly dovybavova\u0165 rovnomerne, pri\u010dom \u0161koly sa m\u00f4\u017eu na\u010falej uch\u00e1dza\u0165 aj o eurofondy. \u0160pecificky v bratislavskom kraji, kde \u0161koly nemohli dosta\u0165 peniaze na vybavenie z eurofondov, mus\u00ed \u0161t\u00e1t da\u0165 na didaktick\u00e9 pom\u00f4cky v\u00e4\u010d\u0161iu dot\u00e1ciu, aby tieto \u0161koly \u00farov\u0148ou vybavenosti dostihli \u0161koly v ostatn\u00fdch krajoch.", "48": "SMER-SD sa zaviazal \u010falej zvy\u0161ova\u0165 platy u\u010dite\u013eov a to minim\u00e1lne o 25 % do roku 2020.", "43": "\u00davaha prezidenta pri posudzovan\u00ed kandid\u00e1tov je zalo\u017een\u00e1 na tom, \u017ee kandid\u00e1ta vyber\u00e1 z dvojn\u00e1sobn\u00e9ho po\u010dtu navrhnut\u00fdch. Prezident SR v\u0161ak m\u00e1 vybra\u0165 pod\u013ea tohto princ\u00edpu v\u017edy jedn\u00e9ho z dvoch navrhnut\u00fdch kandid\u00e1tov.", "45": "\u00davaha prezidenta pri posudzovan\u00ed kandid\u00e1tov je zalo\u017een\u00e1 na tom, \u017ee kandid\u00e1ta vyber\u00e1 z dvojn\u00e1sobn\u00e9ho po\u010dtu navrhnut\u00fdch. Prezident SR v\u0161ak m\u00e1 vybra\u0165 pod\u013ea tohto princ\u00edpu v\u017edy jedn\u00e9ho z dvoch navrhnut\u00fdch kandid\u00e1tov.", "39": "Existuje v\u0161ak mo\u017enos\u0165 priplati\u0165 si za nad\u0161tandardn\u00e9 slu\u017eby, napr\u00edklad nad\u0161tandardn\u00fa izbu, v\u00fdber p\u00f4rodn\u00edka \u010di operat\u00e9ra a in\u00e9 slu\u017eby."}, "22": {"27": "Bratislava je hlavn\u00fdm mestom Slovenska. Ak by to nevyhovovalo v\u00e4\u010d\u0161ine ob\u010danov, m\u00f4\u017eu to zmeni\u0165 referendom. Logistiku z poh\u013eadu ob\u010danov, treba rie\u0161i\u0165 deta\u0161ovan\u00fdmi pracoviskami.", "7": "Vyst\u00fapenie z E\u00da by sme rie\u0161ili referendom a to iba v pr\u00edpade, ke\u010f E\u00da nebude v kr\u00e1tkom \u010dase z\u00e1sadne zreformovan\u00e1. V teraj\u0161ej podobe E\u00da, by sme E\u00da opustili.", "17": "\u00c1no, ale iba za podmienky, \u017ee t\u00e1to mo\u017enos\u0165 bude uveden\u00e1 v pracovnej zmluve medzi zamestnancom a zamestn\u00e1vate\u013eom. Nemalo by sa to rie\u0161i\u0165 pau\u0161\u00e1lne z\u00e1konom.", "35": "Kapacity verejn\u00fdch \u0161k\u00f4lok by mali by\u0165 tak\u00e9, aby rodi\u010dia mohli do nich umiestni\u0165 deti, ke\u010f to chc\u00fa, \u010di potrebuj\u00fa. Pr\u00edspevky na in\u00fd sp\u00f4sob starostlivosti neodpor\u00fa\u010dame.", "31": "Navrhujeme \u00faplne zru\u0161i\u0165 toto kv\u00f3rum, pod\u013ea \u0161vaj\u010diarskeho modelu.", "53": "Nie v\u0161ak celo\u0161t\u00e1tne, ale iba v pr\u00e1vomoci jednotliv\u00fdch \u0161k\u00f4l a obc\u00ed.", "33": "Sme za povinn\u00e9 zverej\u0148ovanie iba v pr\u00edpadoch kedy politick\u00e9 strany \u010derpaj\u00fa prostriedky zo \u0161t\u00e1tnej, teda spolo\u010dnej kasy. Chceme zak\u00e1za\u0165 financovanie politick\u00fdch str\u00e1n z verejn\u00fdch zdrojov. Dne\u0161n\u00fd stav je ne\u00fastavn\u00fd.", "14": "Odmietame ak\u00fako\u013evek vekov\u00fa diskrimin\u00e1ciu.", "38": "Skuto\u010dne, v\u0161eobecne zdraviu \u0161kodliv\u00e9 potraviny, by sa v\u00f4bec nemali pred\u00e1va\u0165, \u010di konzumova\u0165. Limon\u00e1dy, cukrovinky, \u010di hranolky, nie s\u00fa v\u0161eobecne zdraviu \u0161kodliv\u00e9.", "24": "Neuzn\u00e1vame \"sob\u00e1\u0161e os\u00f4b rovnak\u00e9ho pohlavia\". Vz\u0165ahy medzi tak\u00fdmito osobami by mali by\u0165 rie\u0161en\u00e9 zmluvou medzi nimi, ktor\u00e9 m\u00f4\u017eu by\u0165 nejak\u00fdm sp\u00f4sobom registrovan\u00e9.", "59": "Sme za zavedenie syst\u00e9mu nepodmienen\u00e9ho z\u00e1kladn\u00e9ho pr\u00edjmu, v ktorom pr\u00eddavky na deti neexistuj\u00fa.", "1": "Bezplatn\u00fa dopravu umo\u017en\u00edme ka\u017ed\u00e9mu ob\u010danovi. Vlaky a \u017eeleznice vybudovan\u00e9 a prev\u00e1dzkovan\u00e9 \u0161t\u00e1tom z verejn\u00fdch prostriedkov, by mali ob\u010dania u\u017e\u00edva\u0165 bez \u010fal\u0161\u00edch poplatkov.", "37": "Uprednost\u0148oval by som rozhodnutie bud\u00facej matky, po d\u00f4kladnej psychoanal\u00fdze a poradenstve.", "56": "Vieme, \u017ee bol prezidentom.", "52": "\u00daradn\u00e9 jazyky v regi\u00f3noch, okrem celo\u0161t\u00e1tneho \u00faradn\u00e9ho jazyka, by mali by\u0165 v pr\u00e1vomoci region\u00e1lneho hlasovania v referend\u00e1ch tak, ako to existuje napr\u00edklad vo \u0160vaj\u010diarsku.", "16": "Jadrov\u00e1 energetika pokr\u00fdva a dlhodobo bude pokr\u00fdva\u0165 viac, ako 50% v\u00fdroby elektriny, preto by mala by\u0165 cel\u00e1 \u0161t\u00e1tna.", "15": "Ak m\u00e1 by\u0165 regulovan\u00e9 rozmiest\u0148ovanie hazardn\u00fdch pr\u00edstrojov, treba to ponecha\u0165 v kompetencii org\u00e1nov samospr\u00e1v obc\u00ed.", "3": "Spotrebn\u00e1 da\u0148 v teraj\u0161ej podobe bude zru\u0161en\u00e1.", "47": "Ak by hrozilo re\u00e1lne a masov\u00e9 \"zaplavovanie\" Eur\u00f3py neleg\u00e1lnymi migrantami, postavenie \"plotu\" by bolo potrebn\u00e9 po celom obvode \u0161t\u00e1tu.", "21": "Chceme zavies\u0165 jedin\u00fa da\u0148 - da\u0148 z pohybu pe\u0148az\u00ed. V takomto syst\u00e9me nie je zauj\u00edmav\u00e9 odkia\u013e s\u00fa firmy, uch\u00e1dzaj\u00face sa o verejn\u00e9 z\u00e1kazky.", "51": "Sme za rovnos\u0165 \u0161anc\u00ed a spravodlivos\u0165 pre v\u0161etky \u0161koly. Rozde\u013eovanie eurofondov je spolitizovan\u00e9. V\u0161eobecne by sme uv\u00edtali chod \u0161t\u00e1tu bez eurofondov, z vlastn\u00fdch prostriedkov.", "6": "Obmedzenie r\u00fdchlosti uplatni\u0165 dopravn\u00fdm zna\u010den\u00edm, iba v nebezpe\u010dn\u00fdch \u00fasekoch.", "43": "V teraj\u0161om parlamentnom syst\u00e9me, s delen\u00edm na \"koal\u00edciu a opoz\u00edciu\", \u00e1no. Po zaveden\u00ed princ\u00edpov priamej demokracie do riadenia \u0161t\u00e1tu, by \u00fastavn\u00ed sudcovia mali by\u0165 volen\u00ed celo\u0161t\u00e1tnym referendom priamo.", "8": "\u0160t\u00e1t potrebuje vlastn\u00fa menu. Euro nie je vlastnou menou Slovenska - nevl\u00e1dne \u0148ou.", "45": "Nie, pokia\u013e sa zachovaj\u00fa postupy pod\u013ea platn\u00e9ho azylov\u00e9ho z\u00e1kona.", "19": "V ponuke maj\u00fa by\u0165 tovary, ktor\u00e9 po\u017eaduje spotrebite\u013e, bez oh\u013eadu na v\u00fdrobcu. Podiel slovensk\u00fdch v\u00fdrobcov na trhu treba presadzova\u0165 cez kvalitu a cenu.", "26": "T\u00e1to vec je rie\u0161ite\u013en\u00e1 v s\u00fabore z\u00e1konov v stavebnom konan\u00ed - v \u00fazemn\u00fdch pl\u00e1noch. V \"citliv\u00fdch\" pr\u00edpadoch, ako s\u00fa me\u0161ity, by sme to rie\u0161ili referendami.", "4": "Ob\u010danov (aut\u00e1), jazdiacich na \u0161t\u00e1tom vybudovan\u00fdch a prev\u00e1dzkovan\u00fdch z verejn\u00fdch prostriedkov, oslobod\u00edme od povinnosti platenia m\u00fdta.", "20": "\u0160t\u00e1t by mal obmedzova\u0165 v\u00fdrobu iba v pr\u00edpadoch preuk\u00e1zania \u0161kodlivosti v\u00fdrobkov.", "23": "Neuzn\u00e1vame \"sob\u00e1\u0161e os\u00f4b rovnak\u00e9ho pohlavia\". Vz\u0165ahy medzi tak\u00fdmito osobami by mali by\u0165 rie\u0161en\u00e9 zmluvou medzi nimi.", "2": "DPH \u00faplne zru\u0161\u00edme tak, ako v\u0161etky teraj\u0161ie dane a odvody. Zavedieme jedin\u00fa da\u0148 - da\u0148 z pohybu pe\u0148az\u00ed, ako da\u0148 za spotrebu.", "18": "Z\u00e1kladn\u00e9 lieky, hraden\u00e9 pois\u0165ov\u0148ou, nepotrebuj\u00fa reklamu.", "22": "Bezplatn\u00fa dopravu umo\u017en\u00edme ka\u017ed\u00e9mu ob\u010danovi. Vlaky a \u017eeleznice vybudovan\u00e9 a prev\u00e1dzkovan\u00e9 \u0161t\u00e1tom z verejn\u00fdch prostriedkov, by mali ob\u010dania u\u017e\u00edva\u0165 bez \u010fal\u0161\u00edch poplatkov.", "30": "Navrhujeme 30 000 pre be\u017en\u00e9 ot\u00e1zky a z\u00e1kony a 60 000 pre \u00fastavn\u00e9 z\u00e1kony.", "41": "V s\u00fa\u010dasnom stave \u00e1no, av\u0161ak je to rie\u0161enie nesyst\u00e9mov\u00e9. Probl\u00e9m je inde a je to celospolo\u010densk\u00fd, nie \u0161pecifick\u00fd pre zdravotn\u00e9 sestry.", "11": "Gr\u00e9cko by nemalo dost\u00e1va\u0165 \u017eiadne dot\u00e1cie do svojej ekonomiky zvonku. V takom pr\u00edpade od\u00edde z euroz\u00f3ny samo. Nechceme udr\u017ea\u0165 euroz\u00f3nu \"za ka\u017ed\u00fa cenu\".", "9": "Slovensko by malo by\u0165 ekonomicky, potravinovo a energeticky nez\u00e1visl\u00e9 a sebesta\u010dn\u00e9. V podmienkach TTIP, by to bolo nemo\u017en\u00e9.", "60": "Sme za neutr\u00e1lne Slovensko, bez \u00fa\u010dasti v akomko\u013evek vojenskom zoskupen\u00ed. Ak by sa tak\u00e1 po\u017eiadavka vyskytla, rie\u0161ili by sme to v\u00fdhradne cez referendum ob\u010danov.", "42": "\u00c1no, ale nie len u\u010dite\u013eov.Probl\u00e9m je inde a je to celospolo\u010densk\u00fd, nie \u0161pecifick\u00fd pre u\u010dite\u013eov.", "10": "Nie celkom \"\u00c1no\" - preferujeme \"konfeder\u00e1ciu\", pod\u013ea \u0161vaj\u010diarskeho modelu fungovania \u0161t\u00e1tu a spolo\u010dnosti.", "34": "Bezplatn\u00e9 \u0161kolstvo presadzujeme, okrem z\u00e1kladn\u00fdch \u0161k\u00f4l, na jednu stredn\u00fa \u0161kolu a jednu vysok\u00fa \u0161kolu pre ka\u017ed\u00e9ho ob\u010dana. Nad r\u00e1mec toho si vieme predstavi\u0165 zavedenie \u0161koln\u00e9ho.", "48": "Sme za tak\u00e9to zv\u00fd\u0161enie platov v\u0161etk\u00fdm zamestnancom v n\u00e1rodnom hospod\u00e1rstve.", "44": "Mal by plati\u0165 postup ur\u010den\u00fd s\u00fa\u010dasn\u00fdm azylov\u00fdm z\u00e1konom.", "36": "Za pr\u00edsnych podmienok, na z\u00e1klade zahrani\u010dn\u00fdch sk\u00fasenost\u00ed, \u010di vzorov.", "39": "Mus\u00ed v\u0161ak by\u0165 definovan\u00e1 \u0161tandardn\u00e1 zdravotn\u00e1 starostlivos\u0165."}, "8": {"42": "nielen u\u010dite\u013eov, zavedieme z\u00e1kladn\u00fa mzdu 8 \u20ac/hod", "27": "Koal\u00edcia SPOLO\u010cNE ZA SLOVENSKO nem\u00e1 v pl\u00e1ne vytv\u00e1ra\u0165 \u017eiadne nov\u00e9 in\u0161tit\u00facie.", "7": "V pr\u00edpade, \u017ee sa nezmenia s\u00fa\u010dasn\u00e9 pravidl\u00e1 fungovania E\u00da", "31": "Kv\u00f3rum by sa malo zru\u0161i\u0165.", "2": "DPH zru\u0161\u00edme a zavedieme da\u0148 z predaja vo v\u00fd\u0161ke 6%"}, "15": {"14": "zamestn\u00e1vanie \u013eud\u00ed n\u00edzkokvalifikovan\u00fdch by malo by\u0165 zv\u00fdhodnen\u00e9, napr\u00edklad ni\u017e\u0161\u00edmi alebo \u017eiadnymi odvodmi.", "6": "Nie je preuk\u00e1zan\u00e1 s\u00favislos\u0165 medzi obmedzen\u00edm r\u00fdchlosti a nehodovos\u0165ou, sk\u00f4r naopak, tzv Montansky paradox.", "47": "EU musi chranit spolocne vonkajsie hranice EU.", "22": "Nahraden\u00e1 symbolick\u00fdm cestovn\u00fdm, napr\u00edklad 1eur za cestu.", "11": "Gr\u00e9cko, ale i ostatn\u00e9 \u0161t\u00e1ty by mali by\u0165 tvrdo n\u00faten\u00e9 plni\u0165 krit\u00e9ri\u00e1.", "1": "Nesmie v\u0161ak finan\u010dne ohrozi\u0165 mo\u017enos\u0165 \u0161tudova\u0165 ka\u017ed\u00e9mu \u0161tudentovi.", "2": "Presadzujem erovn\u00fa da\u0148."}, "19": {}, "5": {"4": "Navrhujeme zavies\u0165 region\u00e1lne dia\u013eni\u010dn\u00e9 zn\u00e1mky pre osobn\u00e9 automobily.", "27": "\u0160t\u00e1tne in\u0161tit\u00facie m\u00e1me sk\u00f4r v pl\u00e1ne ru\u0161i\u0165 ako zaklada\u0165 \u010fal\u0161ie.", "9": "V prvom rade by jej znenie (a znenie jej dodatkov) malo by\u0165 zverejnen\u00e9 a podroben\u00e9 odbornej diskusi\u00ed.", "48": "A viac.", "34": "Spolu so zaveden\u00edm syst\u00e9mu \u0161tipendi\u00ed a p\u00f4\u017ei\u010diek.", "2": "Cie\u013eom vl\u00e1dy by malo by\u0165 n\u00e1vrat k rovnej dani.", "13": "Len pre vlastn\u00fa potrebu.", "3": "Potrebujeme v\u0161ak dorie\u0161i\u0165 nesyst\u00e9mov\u00e9 nastavenia v r\u00e1mci spotrebnej dane na alkohol a tabak, ktor\u00fdmi dnes \u0161t\u00e1t prich\u00e1dza o desiatky mili\u00f3nov eur ro\u010dne.", "14": "Treba to rie\u0161i\u0165 cez odvody.", "44": "V prvom rade potrebujeme spolo\u010dn\u00e9 eur\u00f3pske rie\u0161enie.", "6": "V prvom kroku potrebujeme zv\u00fd\u0161i\u0165 maxim\u00e1lnu r\u00fdchlos\u0165 zo 130 na 150 na vybran\u00fdch \u00fasekoch D1, D2 a R1.", "22": "Navrhujeme n\u00e1vrat syst\u00e9mu zliav.", "41": "Z\u00e1le\u017e\u00ed od okolnost\u00ed, ak im vl\u00e1da ned\u00e1 in\u00fa mo\u017enos\u0165, tak \u00e1no.", "15": "A nielen tam."}, "11": {"4": "S\u00fa\u010dasn\u00e9 nastavenie syst\u00e9mu pova\u017eujeme za dostato\u010dn\u00e9.", "40": "POvinn\u00e9 o\u010dkovanie zachr\u00e1nilo u\u017e t\u00edsicky \u017eivotov t\u00fdm, \u017ee predch\u00e1dza niekotr\u00fdm z\u00e1va\u017en\u00fdm a nebezpe\u010dn\u00fdm chorob\u00e1m.", "27": "Slovensko nepotrebuje vytv\u00e1ra\u0165 nov\u00e9 \u0161t\u00e1tne in\u0161tit\u00facie. Naopak je sk\u00f4r potrebn\u00e9, aby doch\u00e1dzalo k zlu\u010dovaniu a zefekt\u00edv\u0148ovaniu (aj prostredn\u00edctvom elektroniz\u00e1cie) verejnej spr\u00e1vy.", "20": "U\u017e od roku 2006 plat\u00ed z\u00e1kon, ktor\u00fd obmedzuje v\u00fdmeru p\u00f4dy pre pestovanie tak\u00fdchto potrav\u00edn.", "17": "Z\u00e1konn\u00edk pr\u00e1ce stanovuje jasne mo\u017en\u00e9 d\u00f4vody rozviazania pracovn\u00e9ho pomeru.", "35": "Je potrebn\u00e9 \u010do najsk\u00f4r zv\u00fd\u0161i\u0165 dostupnos\u0165 matersk\u00fdch \u0161k\u00f4l, ale aj jasl\u00ed.", "57": "Slovensko by malo akt\u00edvne participova\u0165 na rie\u0161en\u00ed probl\u00e9mov vo svete.", "39": "U\u017e dnes sa to deje.", "2": "Sadzba DPH by mala by\u0165 rovnak\u00e1 pre v\u0161etky potraviny, nielen pre vybran\u00e9.", "33": "Ka\u017edoro\u010dne s\u00fa vykon\u00e1van\u00e9 audity hospod\u00e1renia politick\u00fdch str\u00e1n, ktor\u00e9 maj\u00fa mo\u017enos\u0165 odhali\u0165 pr\u00edpadne nezrovnalosti.", "14": "Ur\u010dite je v\u0161ak potrebn\u00e9 h\u013eada\u0165 n\u00e1stroje pre mo\u017enosti ako pom\u00f4c\u0165 t\u00fdmto \u013eu\u010fom po strate zamestnania n\u00e1js\u0165 si znovu pr\u00e1cu.", "44": "Povinn\u00e9 kv\u00f3ty nefunguj\u00fa a s\u00fa m\u0155tvy projekt.", "30": "Sme za z\u00e1v\u00e4znos\u0165 platnosti referenda.", "24": "Sme v\u0161ak za zjednodu\u0161enie ich \u017eivota - napr\u00edklad umo\u017eni\u0165 dedenie, \u010di pr\u00edstup k zdravotnej dokument\u00e1cii partnera.", "41": "Zdravotn\u00e9 sesty boli dohnan\u00e9 do tohto stavu ignorovan\u00edm ich po\u017eiadaviek vl\u00e1dou.", "59": "Sme za adresn\u00fa soci\u00e1lnu politiku.", "11": "Pokia\u013e  bude plni\u0165 pr\u00edsne stanoven\u00e9 podmienky na zotrvanie v euroz\u00f3ne a prij\u00edma\u0165 reformy.", "37": "Po\u010det interrupci\u00ed kles\u00e1, preto nevid\u00edme d\u00f4vod meni\u0165 s\u00fa\u010dasn\u00fa legislat\u00edvu.", "48": "Sme za z\u00e1sadne zvy\u0161ovanie platov u\u010dite\u013eov, ale nutn\u00e9 je zv\u00fd\u0161i\u0165 aj prostriedky do \u0161kolstva ako celku. Je v\u0161ak potrebn\u00e9 prija\u0165 dlhodob\u00fa koncepciu rozvoja \u0161kolstva naprie\u010d politick\u00fdm spektrom.", "60": "Jedine NATO dok\u00e1\u017ee garantova\u0165 na\u0161u bezpe\u010dnos\u0165.", "45": "Ute\u010dencov nemo\u017eme deli\u0165 pod\u013ea vierovyznania alebo farby pleti. Je to zav\u00e1dzanie princ\u00edpu kolekt\u00edvnej viny.", "10": "Aj udalosti minul\u00e9ho roku - gr\u00e9cka a migra\u010dn\u00e1 kr\u00edza uk\u00e1zali, \u017ee s\u00fa potrebn\u00e9 z\u00e1sadn\u00e9 zmeny vo fungovan\u00ed \u00fanie.", "7": "Prosperita, demokratick\u00fd v\u00fdvoj a bezpe\u010dnos\u0165 Slovenska vie garantova\u0165 len na\u0161e \u010dlenstvo v E\u00da.", "46": "Situ\u00e1cia na Ukrajine sa m\u00f4\u017ee kedyko\u013evek zvrtn\u00fa\u0165 k hor\u0161iemu a Slovensko potrebuje by\u0165 re\u00e1lnou s\u00fa\u010das\u0165ou NATO.", "29": "Tento cie\u013e je potrebn\u00e9 dosiahnu\u0165 \u010d\u00edm sk\u00f4r.", "15": "T\u00e1to z\u00e1le\u017eitos\u0165 je v kompetenci\u00ed obc\u00ed.", "3": "Nie sme za zvy\u0161ovanie dan\u00ed, \u0161t\u00e1t by mal h\u013eada\u0165 prostriedky na v\u00fddavkovej \u010dasti.", "21": "Ani to nie je pr\u00e1vne mo\u017en\u00e9. Av\u0161ak by malo by\u0165 verejne zn\u00e1me, kto je kone\u010dn\u00fdm u\u017e\u00edvate\u013eom v\u00fdhod.", "51": "Je potrebn\u00e9 uprednost\u0148ova\u0165 tie, ktor\u00e9 s\u00fa v havarijnom stave a nutne potrebuj\u00fa opravy.", "6": "Na\u0161e dia\u013enice a\u017e na nieko\u013eko \u00fasekov nie s\u00fa dimenzovan\u00e9 na vy\u0161\u0161ie r\u00fdchlosti.", "22": "Sme za zavedenie adresnosti tohto opatrenia.", "8": "Vstup do euroz\u00f3ny bol pre Slovensko v\u00fdhodn\u00fd a priniesol stabilitu a d\u00f4veryhodnos\u0165 n\u00e1\u0161mu hospod\u00e1rskemu prostrediu. Sved\u010d\u00ed aj vysok\u00fd hospod\u00e1rsky rast", "1": "Mala by by\u0165 zaveden\u00e1 adresnos\u0165 tohto opatrenia. Vieme si predstavi\u0165 ponecha\u0165 cestovanie zadarmo pre \u0161tudentov z miesta bydliska do \u0161koly.", "32": "Ale mal by sa tento syst\u00e9m najprv vysk\u00fa\u0161a\u0165 na miestnej \u00farovni. Takisto je to legit\u00edmna ot\u00e1zka pri vo\u013ebe zo zahrani\u010dia.", "19": "Z\u00e1kazn\u00edk by mal s\u00e1m rozhodn\u00fa\u0165, ak\u00e9 v\u00fdrobky si chce k\u00fapi\u0165. Je v\u0161ak potrebn\u00e9 vytvori\u0165 tak\u00e9 legislat\u00edvne prostredie, aby dom\u00e1cich potrav\u00edn bolo na pultoch obchodov, \u010do najviac.", "26": "V\u00fdstavba n\u00e1bo\u017eensk\u00fdch priestorov sa riadi z\u00e1konom. Ten to umo\u017en\u0148uje len registrovan\u00fdm cirkv\u00e1m, pri\u010dom islam na Slovensku registrovanou cirvkou nie je."}}