[{"id":"1","name":"Mo\u017enos\u0165 amnesti\u00ed","question":"Prezident by mal ma\u0165 mo\u017enos\u0165 vyhl\u00e1si\u0165 amnestiu.","order":"1"},{"id":"2","name":"Obmedzenie imunity prezidenta","question":"Imunita hlavy \u0161t\u00e1tu by mala by\u0165 oproti s\u00fa\u010dasn\u00e9mu stavu obmedzen\u00e1.","order":"2"},{"id":"3","name":"Vyst\u00fapenie z NATO","question":"Slovensko by malo vyst\u00fapi\u0165 z NATO.","order":"3"},{"id":"6","name":"Ofici\u00e1lna n\u00e1v\u0161teva dalajl\u00e1mu","question":"Ako prezident by som pozval dalajl\u00e1mu na ofici\u00e1lnu \u0161t\u00e1tnu n\u00e1v\u0161tevu Slovenska.","order":"6"},{"id":"7","name":"Zmluva ACTA","question":"Zmluva ACTA by mala na Slovensku plati\u0165.","order":"7"},{"id":"8","name":"Zast\u00e1vanie n\u00e1zoru vl\u00e1dy na zahrani\u010dn\u00fdch n\u00e1v\u0161tev\u00e1ch.","question":"Hlava \u0161t\u00e1tu by mala na ofici\u00e1lnych a s\u00fakromn\u00fdch n\u00e1v\u0161tev\u00e1ch v zahrani\u010d\u00ed prezentova\u0165 postoj vl\u00e1dy, aj keby sa nezhodoval s jej  osobn\u00fdm postojom.","order":"8"},{"id":"9","name":"Zahrani\u010dn\u00e9 vojensk\u00e9 misie","question":"Slovensk\u00e1 arm\u00e1da by sa mala \u00fa\u010dastni\u0165 zahrani\u010dn\u00fdch vojensk\u00fdch misi\u00ed.","order":"9"},{"id":"10","name":"Z\u00e1kaz interupci\u00ed","question":"Interupcia by mala by\u0165 zak\u00e1zan\u00e1 a\u017e na v\u00fdnimo\u010dn\u00e9 pr\u00edpady, ako je zn\u00e1silnenie alebo ohrozenie \u017eivota matky.","order":"10"},{"id":"11","name":"\u0160ir\u0161ie pr\u00e1vomoci prezidenta","question":"Hlava \u0161t\u00e1tu by mala ma\u0165 oproti s\u00fa\u010dasn\u00e9mu stavu \u0161ir\u0161ie pr\u00e1vomoci.","order":"11"},{"id":"12","name":"Registrovan\u00e9 partnerstvo","question":"Homosexu\u00e1lne p\u00e1ry by mali ma\u0165 mo\u017enos\u0165 uzavrie\u0165 registrovan\u00e9 partnerstvo.","order":"12"},{"id":"13","name":"Z\u00e1kaz stavby me\u0161\u00edt","question":"Na Slovensku by mala by\u0165 zak\u00e1zan\u00e1 stavba me\u0161\u00edt.","order":"13"},{"id":"14","name":"In\u0161tit\u00facie po celom Slovensku","question":"Nov\u00e9 \u0161t\u00e1tne in\u0161tit\u00facie by mali by\u0165 rozmiest\u0148ovan\u00e9 rovnomerne po celom \u00fazem\u00ed Slovenska, nielen preva\u017ene v Bratislave.","order":"14"},{"id":"15","name":"Zn\u00ed\u017eenie kv\u00f3ra pre referend\u00e1","question":"Malo by sa zn\u00ed\u017ei\u0165 kv\u00f3rum nutn\u00e9 k platnosti celo\u0161t\u00e1tneho referenda.","order":"15"},{"id":"16","name":"Odvolanie \u0160. Harabina","question":"Ak to bude mo\u017en\u00e9, odvolal\/a by som \u0160tefana Harabina z funkcie predsedu Najvy\u0161\u0161ieho s\u00fadu.","order":"16"},{"id":"17","name":"Prv\u00e1 cesta do \u010cR","question":"Na prv\u00fa ofici\u00e1lnu zahrani\u010dn\u00fa n\u00e1v\u0161tevu by som i\u0161iel do \u010ceskej republiky.","order":"17"},{"id":"19","name":"Finan\u010dn\u00e1 odluka cirkv\u00ed","question":"Som za finan\u010dn\u00fa odluku cirkvi od \u0161t\u00e1tu.","order":"19"},{"id":"21","name":"Pozvanie M. Kotlebu","question":"M. Kotlebu by som poz\u00fdval na ofici\u00e1lne akcie rovnako ako in\u00fdch \u017eupanov.","order":"21"},{"id":"23","name":"Zavedenie \u0161koln\u00e9ho","question":"Na verejn\u00fdch vysok\u00fdch \u0161kol\u00e1ch by malo by\u0165 zaveden\u00e9 \u0161koln\u00e9.","order":"23"},{"id":"24","name":"Ukrajina v E\u00da","question":"Som za vstup Ukrajiny do E\u00da.","order":"24"},{"id":"25","name":"Dvojjazy\u010dn\u00e9 n\u00e1pisy na \u017eeleznici","question":"N\u00e1zvy obc\u00ed by mali by\u0165 uveden\u00e9 dvojjazy\u010dne (v zmie\u0161an\u00fdch n\u00e1rodnostn\u00fdch oblastiach) aj na \u017eelezni\u010dn\u00fdch staniciach.","order":"25"},{"id":"27","name":"Zostavenie vl\u00e1dy najsilnej\u0161ou stranou","question":"Hlava \u0161t\u00e1tu by mala po vo\u013eb\u00e1ch do N\u00e1rodnej rady vymenova\u0165 predsedom vl\u00e1dy alebo poveri\u0165 jednan\u00edm o zostaven\u00ed vl\u00e1dy predsedu strany, ktor\u00e1 z\u00edskala najviac hlasov.","order":"27"},{"id":"29","name":"Progres\u00edvna da\u0148","question":"Mala by sa zavies\u0165 progres\u00edvna da\u0148 pri dani z pr\u00edjmu \u013eud\u00ed.","order":"29"},{"id":"30","name":"Obchodn\u00e9 vz\u0165ahy s nedemokratick\u00fdmi krajinami","question":"Slovensko by malo usilova\u0165 o udr\u017eiavanie obchodn\u00fdch vz\u0165ahov i s krajinami, ktor\u00e9 v\u00e1\u017ene poru\u0161uj\u00fa \u013eudsk\u00e9 pr\u00e1va.","order":"30"},{"id":"31","name":"Vymenovanie a demisia bez odkladu","question":"Hlava \u0161t\u00e1tu by mala vymenova\u0165 a prij\u00edma\u0165 demisiu vl\u00e1dy, predsedu vl\u00e1dy alebo \u010dlena vl\u00e1dy bez oh\u013eadu na svoj osobn\u00fd postoj a bez zbyto\u010dn\u00e9ho odkladu.","order":"31"},{"id":"32","name":"Vymenovanie sudcov bez oh\u013eadu na vek","question":"Hlava \u0161t\u00e1tu by mala vymenova\u0165 sudcov a \u010fal\u0161ie osoby do ich funkcie bez oh\u013eadu na ich vek.","order":"32"},{"id":"33","name":"Podpis medzin\u00e1rodn\u00fdch zml\u00fav bez odkladu","question":"Hlava \u0161t\u00e1tu by mala podp\u00edsa\u0165 medzin\u00e1rodn\u00fa zmluvu bez oh\u013eadu na svoj osobn\u00fd postoj a bez zbyto\u010dn\u00e9ho odkladu, ak to ods\u00fahlas\u00ed vl\u00e1da.","order":"33"},{"id":"34","name":"V\u00fdu\u010dba r\u00f3m\u010diny","question":"Mala by sa podporova\u0165 mo\u017enos\u0165 v\u00fdu\u010dby r\u00f3m\u010diny ako volite\u013en\u00e9ho predmetu.","order":"34"},{"id":"35","name":"Vo\u013eby cez internet","question":"Mala by by\u0165 zaveden\u00e1 mo\u017enos\u0165 voli\u0165 cez internet.","order":"35"},{"id":"36","name":"Turecko v E\u00da","question":"Som za vstup Turecka do E\u00da.","order":"36"},{"id":"37","name":"Postavenie ma\u010far\u010diny","question":"Ma\u010far\u010dina by mala ma\u0165 v oblastiach s ma\u010farskou majoritou rovnak\u00e9 postavenie ako sloven\u010dina.","order":"37"}]